{"id":695,"date":"2022-10-24T19:45:08","date_gmt":"2022-10-24T22:45:08","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/coap\/?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=695"},"modified":"2022-10-27T15:05:02","modified_gmt":"2022-10-27T18:05:02","slug":"residencial-lirios","status":"publish","type":"spw-catalog-of-works","link":"https:\/\/localhost\/coap\/catalogo-de-obras\/residencial-lirios\/","title":{"rendered":"Residencial L\u00edrios"},"content":{"rendered":"<p><strong>Conhe\u00e7a o empreendimento <\/strong><\/p>\n<p>O Residencial L\u00edrios \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para quem busca privacidade, conforto e comodidade. O empreendimento se apresenta como uma op\u00e7\u00e3o completa para investir ou morar, e atende todas as necessidades di\u00e1rias de quem escolhe o bem viver.<\/p>\n<p>O im\u00f3vel possui espa\u00e7os completos para receber toda sua fam\u00edlia, com qualidade e padr\u00e3o Coap.\u00a0 Trata-se de uma op\u00e7\u00e3o elegantemente projetada, de caracter\u00edsticas exclusivas e um estilo que garante toda seguran\u00e7a e bem-estar que voc\u00ea merece.<\/p>\n<p>A obra possui 3 casas geminadas, com duas op\u00e7\u00f5es de planta: com 51,00m\u00b2 e 51,60m\u00b2. A \u00e1rea total constru\u00edda do empreendimento \u00e9 de 134,44m\u00b2.<\/p>\n<p>Entrega prevista para ? 24 meses (prevista 10\/2024)<\/p>\n<p>Ficha T\u00e9cnica:<\/p>\n<ul>\n<li>Sala<\/li>\n<li>Cozinha<\/li>\n<li>\u00c1rea de servi\u00e7o<\/li>\n<li>1 quarto<\/li>\n<li>Banheiro social<\/li>\n<li>Piso cer\u00e2mico Classe A (inclusive em 100% das paredes do banheiro)<\/li>\n<li>Paredes com 14 cm de espessura<\/li>\n<li>Revestimento de argamassa<\/li>\n<li>Pintura com tinta de primeira linha<\/li>\n<li>Rebaixo em gesso e massa corrida<\/li>\n<li>Portas de madeira<\/li>\n<li>Rodap\u00e9s de madeira ou cer\u00e2mica<\/li>\n<li>Esquadrias externas na linha blindex<\/li>\n<li>Medidor individual de energia, \u00e1gua<\/li>\n<li>Acabamento de granito nas janelas<\/li>\n<\/ul>\n<p>Endere\u00e7o: Rua Projetada C, LOTE 4, QUADRA D, LOTEAMENTO GARLINI,\u00a0 Bairro Pinheiro, Presidente Get\u00falio\/SC.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":795,"menu_order":13,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1\/695"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/types\/spw-catalog-of-works"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media\/795"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=695"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}