{"id":689,"date":"2022-10-24T19:41:59","date_gmt":"2022-10-24T22:41:59","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/coap\/?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=689"},"modified":"2022-10-24T21:20:33","modified_gmt":"2022-10-25T00:20:33","slug":"residencial-jardim-das-bromelias","status":"publish","type":"spw-catalog-of-works","link":"https:\/\/localhost\/coap\/catalogo-de-obras\/residencial-jardim-das-bromelias\/","title":{"rendered":"Residencial Jardim das Brom\u00e9lias"},"content":{"rendered":"<p><strong>Conhe\u00e7a o empreendimento <\/strong><\/p>\n<p>O Edif\u00edcio Residencial Jardim das Brom\u00e9lias<\/p>\n<p>O apartamento que voc\u00ea tanto sonhava chegou. O Residencial Jardim das Brom\u00e9lias \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para quem deseja investir ou morar. Os apartamentos atendem as necessidades de quem opta por viver bem.<\/p>\n<p>O empreendimento possui caracter\u00edsticas exclusivas que garantem a seguran\u00e7a e conforto que voc\u00ea e sua fam\u00edlia merecem.<\/p>\n<p>A edifica\u00e7\u00e3o ter\u00e1 9 apartamentos, distribu\u00eddos em 3 andares, em uma \u00e1rea total de 717 m\u00b2 constru\u00edda.<\/p>\n<p>Entrega prevista para agosto de 2023.<\/p>\n<p>Ficha T\u00e9cnica:<\/p>\n<ul>\n<li>Plantas dispon\u00edveis em dois tamanhos: 72,73 m\u00b2 e 56,57 m\u00b2 de \u00e1rea privativa<\/li>\n<li>Uma vaga de garagem por apartamento<\/li>\n<li>2 quartos (1 su\u00edte)<\/li>\n<li>Garagem coberta<\/li>\n<li>Sal\u00e3o de Festas<\/li>\n<li>Sala<\/li>\n<li>Cozinha<\/li>\n<li>Lavanderia conjudaga<\/li>\n<li>Banheiro social<\/li>\n<li>Sacada com churrasqueira a carv\u00e3o revestido com refrat\u00e1rio e granito<\/li>\n<li>Port\u00e3o eletr\u00f4nico<\/li>\n<li>Piso cer\u00e2mico Classe A nos ambientes molhados<\/li>\n<li>100% das paredes do banheiro com piso cer\u00e2mico Classe A<\/li>\n<li>Piso laminado nas demais \u00e1reas<\/li>\n<li>Revestimento de argamassa ou gesso<\/li>\n<li>Acabamento com massa corrida<\/li>\n<li>Pintura com tinta de primeira linha<\/li>\n<li>Portas de madeira<\/li>\n<li>Rodap\u00e9s de madeira<\/li>\n<li>Esquadrias externas de alum\u00ednio<\/li>\n<li>Janelas dos dormit\u00f3rios ac\u00fasticas<\/li>\n<li>Elevador<\/li>\n<li>\u00c1rea de festas mobiliada<\/li>\n<li>Playground<\/li>\n<li>Medidor individual de energia<\/li>\n<li>\u00c1gua e g\u00e1s<\/li>\n<li>Interfone<\/li>\n<li>Espera de internet e TV<\/li>\n<li>Acabamento de granito nas janelas<\/li>\n<li>Rebaixo em gesso sem detalhes<\/li>\n<li>Porta de entrada do apartamento ac\u00fastica<\/li>\n<\/ul>\n<p>Endere\u00e7o: Rua Germano Reif, esquina com rua Afonso Pena,\u00a0 bairro Arno Sieverdt, Pouso Redondo\/SC.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>[Acompanhe a Obra] <\/strong><\/p>\n<p>Acompanhe o andamento da obra nas fotos abaixo e confira no gr\u00e1fico o progresso de cada etapa.<\/p>\n<p>Data de In\u00edcio: 00\/00\/00<\/p>\n<p>Previs\u00e3o de Entrega: 08\/2023<\/p>\n<ul>\n<li>Prepara\u00e7\u00e3o do terreno: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Estacas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Estrutura: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Instala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Alvenaria: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Pintura Interna: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Pintura Externa: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Revestimento Cer\u00e2mico: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Portas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Rodap\u00e9: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Acabamento El\u00e9trico: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Lou\u00e7as: 0<em>%<\/em><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"featured_media":743,"menu_order":7,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1\/689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/types\/spw-catalog-of-works"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media\/743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}