{"id":561,"date":"2022-08-08T15:32:17","date_gmt":"2022-08-08T18:32:17","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=561"},"modified":"2022-09-27T20:51:39","modified_gmt":"2022-09-27T23:51:39","slug":"cefaleias","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/problemas-neurologicos\/cefaleias\/","title":{"rendered":"Cefal\u00e9ias"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"561\" class=\"elementor elementor-561\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-eab6351 e-container--column e-container\" data-id=\"eab6351\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4fd88cc elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"4fd88cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"60\" height=\"60\" viewBox=\"0 0 60 60\" fill=\"none\"><g clip-path=\"url(#clip0_606_864)\"><path d=\"M21.0491 10.6097C21.4343 10.7378 21.859 10.6264 22.1318 10.3254L23.9617 8.30995L24.434 15.9997V15.9992C24.4669 16.5391 24.914 16.9605 25.4549 16.961H25.5192H25.5187C26.0834 16.9262 26.5124 16.4406 26.4781 15.8764L25.8567 5.76206V5.76253C25.8315 5.35162 25.5625 4.99546 25.174 4.85928C24.7854 4.72263 24.3531 4.83214 24.0764 5.13687L22.1791 7.22904L21.6829 1.91195C21.6596 1.64007 21.5286 1.38819 21.3191 1.21345C21.1101 1.03823 20.8392 0.95395 20.5678 0.979182C20.2959 1.00442 20.0454 1.13726 19.8721 1.34819C19.6983 1.55865 19.6164 1.83004 19.6436 2.10145L20.3535 9.73169C20.3907 10.1364 20.6635 10.4807 21.0492 10.6097H21.0491Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M29.506 9.39439L31.5806 8.15827L29.2547 15.6409C29.0866 16.1809 29.3885 16.7546 29.9284 16.9227C30.4683 17.0908 31.0426 16.7889 31.2102 16.249L34.3285 6.21478C34.4542 5.81006 34.3175 5.36915 33.9847 5.1068C33.6514 4.84445 33.191 4.81397 32.8267 5.03109L30.7521 6.2672L32.29 1.32811C32.4581 0.788162 32.1562 0.214413 31.6163 0.0462864C31.0759 -0.121316 30.5021 0.180564 30.3345 0.7205L28.0042 8.21069C27.8781 8.61541 28.0152 9.05632 28.348 9.31867C28.6808 9.58149 29.1413 9.61149 29.506 9.39437V9.39439Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M26.2271 33.1817C26.7889 33.2345 27.2884 32.8241 27.346 32.2627C27.3698 32.0142 27.5393 29.7991 26.0066 28.5335C24.9791 27.6855 23.5269 27.5308 21.6885 28.076V28.0764C20.4386 28.3707 19.4158 29.2658 18.9583 30.4658C17.9227 33.3122 20.3978 37.1766 20.6648 37.5765C21.7847 39.4139 22.9888 40.342 24.2435 40.342C24.3016 40.342 24.3596 40.3401 24.4177 40.3358C26.2394 40.2116 27.1661 38.2117 27.265 37.9837H27.2646C27.4703 37.4704 27.2308 36.8862 26.7237 36.6648C26.217 36.4434 25.6257 36.6648 25.3891 37.1647C25.2286 37.5318 24.7215 38.2646 24.2787 38.2946C23.923 38.3256 23.2378 37.8632 22.3898 36.4777C21.8137 35.6083 20.3005 32.7652 20.8829 31.1663L20.8824 31.1659C21.1171 30.5745 21.6433 30.1474 22.2709 30.0398C23.0551 29.8069 24.114 29.6303 24.6983 30.1079C25.1663 30.645 25.3877 31.354 25.3077 32.0614C25.2811 32.3319 25.3625 32.6023 25.5353 32.8123C25.7077 33.0223 25.9567 33.1552 26.2272 33.1818L26.2271 33.1817Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M28.6235 31.1413H28.6339H28.6335C29.1924 31.1389 29.6467 30.6908 29.6576 30.1323C29.6624 29.9028 29.7772 27.8797 32.335 27.4974C34.3567 27.1936 35.6442 25.6932 35.9589 23.2721H35.9584C36.0784 22.1969 35.9965 21.109 35.717 20.0639C35.2766 18.2612 37.2487 17.3498 38.9804 16.9022C39.1975 16.8436 39.4118 16.7736 39.6223 16.6932C40.9741 16.3932 42.3411 16.1675 43.7176 16.017C45.6522 15.7633 46.0826 15.4028 46.8226 14.4424L46.864 14.3886L46.8645 14.3882C47.1216 14.0382 47.2716 13.6216 47.2968 13.1883C47.3468 12.4369 47.1435 11.6903 46.7193 11.0684C46.2946 10.4461 45.6737 9.98473 44.9561 9.75711C41.8845 8.75482 36.1179 8.44152 35.8775 8.42872V8.4292C35.3119 8.3992 34.8295 8.83344 34.7995 9.3991C34.77 9.96428 35.2043 10.4471 35.7694 10.4766C35.8266 10.4799 41.5064 10.7885 44.3244 11.705L44.3248 11.7055C44.8995 11.8726 45.2857 12.4112 45.2605 13.0092C45.2514 13.1082 45.2386 13.1458 45.2419 13.1458L45.2028 13.1958C44.7572 13.7753 44.721 13.8224 43.4549 13.9881C41.9212 14.1219 40.4014 14.3838 38.9116 14.7709C38.7668 14.8276 38.6188 14.8766 38.4688 14.9175C33.1302 16.2955 33.4907 19.5757 33.7282 20.5484H33.7278C33.9463 21.3483 34.0139 22.1815 33.9277 23.0057C33.6392 25.2283 32.426 25.4107 32.0309 25.4698V25.4703C30.8529 25.5703 29.7526 26.0988 28.9378 26.9559C28.1231 27.8125 27.6508 28.9386 27.6098 30.1199C27.6112 30.6803 28.0631 31.1355 28.6235 31.1412L28.6235 31.1413Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M16.5464 46.212C16.8954 48.6219 16.9954 53.1357 13.7523 56.3029C13.3476 56.6991 13.3405 57.3481 13.7361 57.7524C14.1323 58.1571 14.7813 58.1647 15.1861 57.7685C18.8199 54.2189 18.9752 49.4027 18.651 46.5059C19.5956 45.7203 21.6079 43.8805 22.2006 42.0135H22.2001C22.372 41.4745 22.0744 40.8984 21.5359 40.7265C20.9969 40.5546 20.4208 40.8522 20.2489 41.3912C19.747 42.4992 19.0057 43.4819 18.0786 44.2689C17.7853 43.6266 17.381 43.041 16.8849 42.5392C11.4816 37.1177 9.02802 31.674 9.59177 26.3616C10.4793 18.0091 18.6081 12.6413 18.6908 12.5913V12.5908C19.1655 12.2837 19.3017 11.65 18.9941 11.1748C18.687 10.7001 18.0533 10.5644 17.5781 10.8715C17.21 11.1096 8.55706 16.8 7.55669 26.1288C6.9177 32.0935 9.56841 38.1015 15.434 43.9873C16.0363 44.5887 16.4268 45.3696 16.5463 46.2124L16.5464 46.212Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M46.6624 23.3353C46.6638 23.3029 46.6638 23.271 46.6624 23.2391C46.6495 23.0677 46.2977 19.0233 43.4699 16.9369V16.9364C43.0147 16.6064 42.3786 16.7055 42.0448 17.1578C41.7111 17.6101 41.8044 18.2467 42.2539 18.5843C44.1979 20.018 44.5746 22.9857 44.617 23.3624L44.5589 27.2682H44.5594C44.5565 27.4887 44.6256 27.7043 44.7551 27.8824L50.3984 35.7321L47.6482 36.3239V36.3244C47.063 36.4496 46.5664 36.8348 46.2993 37.3705C46.0318 37.9057 46.0227 38.5342 46.2741 39.077L46.865 40.3536L44.9185 41.492C44.5414 41.713 44.2967 42.1048 44.2628 42.5405C44.2295 42.9757 44.4114 43.4004 44.7499 43.6766L46.0788 44.7603L45.0551 45.8168V45.8173C44.5909 46.2939 44.5333 47.0343 44.9185 47.5772C46.0341 49.1518 45.5808 50.0236 45.1422 50.5426V50.5421C44.5142 51.2326 43.6114 51.6077 42.6787 51.5658C39.6885 51.5673 36.7079 51.2278 33.7948 50.5545C28.8009 49.1128 28.0515 43.6685 28.0206 43.4276C27.952 42.8662 27.4411 42.4667 26.8797 42.5357C26.3184 42.6043 25.9189 43.1152 25.9879 43.6766C26.0236 43.9618 26.9116 50.6982 33.2296 52.5223C33.2653 52.5328 33.5143 52.6023 33.9614 52.7014C33.4105 54.8421 33.3172 57.0748 33.6881 59.2541C33.7876 59.7302 34.2085 60.0707 34.6951 60.0683C34.7651 60.0683 34.8351 60.0612 34.9037 60.0474C35.4565 59.9326 35.8122 59.3926 35.6993 58.8399C35.3865 56.9176 35.4841 54.9512 35.9845 53.069C38.1886 53.3942 40.4117 53.5751 42.6391 53.6113H42.7601C44.27 53.6399 45.715 52.9999 46.7088 51.8629C47.4278 51.0125 48.3553 49.2689 46.8973 46.8562L48.0877 45.6278V45.6273C48.3491 45.3593 48.4853 44.9931 48.4638 44.6193C48.4419 44.2456 48.2643 43.898 47.9739 43.6613L46.8388 42.7376L48.4558 41.792V41.7925C49.051 41.4468 49.2838 40.704 48.9929 40.0798L48.1739 38.3051L50.8293 37.7337H50.8289C51.5174 37.5847 52.084 37.0976 52.3349 36.4391C52.5858 35.7811 52.4872 35.0406 52.0725 34.4708L46.6116 26.9567L46.6624 23.3353Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><\/g><defs><clipPath id=\"clip0_606_864\"><rect width=\"60\" height=\"60\" fill=\"white\"><\/rect><\/clipPath><\/defs><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ffc7560 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ffc7560\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 enxaqueca?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-13fb6dd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"13fb6dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A enxaqueca \u00e9 um tipo de cefal\u00e9ia prim\u00e1ria (em que a dor de cabe\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria doen\u00e7a, e n\u00e3o secund\u00e1ria a algum outro dist\u00farbio), que se caracteriza pela dor intensa e latejante, geralmente em um dos lados da cabe\u00e7a, acompanhada de outros sintomas como n\u00e1useas, fotofobia, que \u00e9 a hipersensibilidade \u00e0 luz, e fonofobia, que \u00e9 a hipersensibilidade ao barulho.<\/p><p>\u00c9 resultado da altera\u00e7\u00e3o do funcionamento dos nervos cerebrais, que liberam subst\u00e2ncias que causam inflama\u00e7\u00e3o dolorosa nos vasos sangu\u00edneos e no tecido que recobre o c\u00e9rebro.<\/p><p>Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a enxaqueca \u00e9 a 8\u00aa doen\u00e7a que mais incapacita pessoas em todo mundo, sendo, portanto, considerada um problema de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p>No Brasil, 31 milh\u00f5es de pessoas vivem com a doen\u00e7a, que n\u00e3o tem cura. Ela pode atingir indiv\u00edduos de todas as idades, sendo seu in\u00edcio mais comum na popula\u00e7\u00e3o jovem e adulta, mas pode tamb\u00e9m se manifestar desde a inf\u00e2ncia. No entanto, mulheres s\u00e3o as mais afetadas, 3 vezes mais do que os homens, especialmente depois da puberdade.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e35f92 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3e35f92\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais as causas da enxaqueca?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88f0347 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"88f0347\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A enxaqueca \u00e9 causada por diversos motivos ainda n\u00e3o t\u00e3o bem esclarecidos, inclusive gen\u00e9ticos, sendo observada uma maior preval\u00eancia dos sintomas quando pais ou irm\u00e3os tamb\u00e9m t\u00eam a doen\u00e7a.<\/p><p>Para quem tem enxaqueca, sabe-se que ela estar\u00e1 presente ao longo de toda a vida, por\u00e9m com algumas fases mais tranquilas, com menos crises, ou at\u00e9 mesmo sem crises, e alguns per\u00edodos em que as crises aumentam.<\/p><p>Alguns fatores funcionam como gatilhos para que as crises se instalem, como se \u201cabrissem a porteira\u201d, facilitando seu in\u00edcio, sendo os mais observados:<\/p><ul><li>Priva\u00e7\u00e3o de sono, mas tamb\u00e9m dormir mais que o de costume;<\/li><li>Mudan\u00e7as de rotina;<\/li><li>Estresse;<\/li><li>Caf\u00e9 em excesso;<\/li><li>Chocolate, principalmente com menor teor de cacau;<\/li><li>Alimentos industrializados, ultraprocessados, com mais conservantes e condimentados;<\/li><li>Ingest\u00e3o de alimentos que j\u00e1 tenha intoler\u00e2ncia, como lactose ou gl\u00faten;<\/li><li>Frituras;<\/li><li>Embutidos e defumados;<\/li><li>Bebidas alco\u00f3licas em geral, mas principalmente vinho tinto;<\/li><li>Jejum prolongado;<\/li><li>Falta de hidrata\u00e7\u00e3o adequada;<\/li><li>Oscila\u00e7\u00f5es hormonais, como no per\u00edodo menstrual e na menopausa;<\/li><li>Quando est\u00e1 muito calor, muito frio, ou h\u00e1 mudan\u00e7a brusca de temperatura;<\/li><li>Cheiros fortes como alguns perfumes ou produtos de limpeza;<\/li><li>Tabagismo;<\/li><li>Luzes fortes e intermitentes;<\/li><li>Exerc\u00edcio intenso.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbbf734 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fbbf734\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais s\u00e3o os sintomas da enxaqueca?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4d764f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c4d764f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A enxaqueca tem alguns sintomas bem caracter\u00edsticos, como a dor latejante de um lado da cabe\u00e7a, mas que tamb\u00e9m pode ser acompanhada por dor atr\u00e1s dos olhos e press\u00e3o na nuca, n\u00e1useas, foto e fonofobia.<\/p><p>Embora \u00e0s vezes seja moderada, a dor atrapalha a pessoa realizar suas atividades rotineiras. No geral, o paciente tende a ficar quieto, recluso, num ambiente escuro e silencioso, o que ajuda a aliviar a dor.<\/p><p>A enxaqueca \u00e9 classicamente dividida em 4 fases:<\/p><p><strong>1\u00aa fase &#8211; premonit\u00f3ria (pr\u00f3dromos):<\/strong> s\u00e3o sintomas que podem ocorrer at\u00e9 3 dias antes que a dor de cabe\u00e7a se instale, como fadiga, aumento de bocejos, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o, irritabilidade, depress\u00e3o e mais vontade de comer doces.<\/p><p><strong>2\u00aa fase \u2013 aura:<\/strong> presente em 25% das pessoas. \u00c9 uma altera\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica que aparece um pouco antes, ou junto com a dor, vai aumentando gradualmente, e depois reduz e desaparece, geralmente quando a dor aumenta. A mais frequente (90% das auras) \u00e9 a aura visual, com pontos pretos, cintilantes, ziguezague ou borramento, que surgem em um cantinho da vis\u00e3o e v\u00e3o crescendo e se espalhando. Podem ocorrer tamb\u00e9m auras com formigamento ou dorm\u00eancia em um lado do corpo, altera\u00e7\u00e3o na fala e vertigem.<\/p><p><strong>3\u00aa fase \u2013 dor de cabe\u00e7a (cefaleia)<\/strong>: a fase da dor de cabe\u00e7a \u00e9 aquela que costuma levar a pessoa \u00e0 procura do m\u00e9dico para tratamento. Ela geralmente ocorre de apenas um lado, latejante, com intensidade moderada a intensa e pode durar de 4 at\u00e9 72 horas (3 dias). Durante o momento de pico da dor de cabe\u00e7a, costuma-se sentir tamb\u00e9m enjoo e\/ou v\u00f4mitos, inc\u00f4modo com luz, sons e cheiros.<\/p><p><strong>4\u00aa fase \u2013 resolu\u00e7\u00e3o (p\u00f3sdromo):<\/strong> essa \u00faltima fase \u00e9 como uma \u201cressaca da dor\u201d, com sintomas parecidos aos da fase premonit\u00f3ria, como uma sensa\u00e7\u00e3o intensa de fadiga, sonol\u00eancia, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 uma dor em toda a cabe\u00e7a leve e residual, que pode durar at\u00e9 48 horas (2 dias).<\/p><p>\u00c9 importante salientar que nem todas as pessoas que sofrem com enxaqueca manifestaram todas estas fases ou, pelo menos, n\u00e3o percebem que as tem.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7974cfa elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7974cfa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 feito o diagn\u00f3stico?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d36fbc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3d36fbc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O diagn\u00f3stico da enxaqueca \u00e9 realizado por um neurologista, que avalia os sintomas, a frequ\u00eancia das crises e hist\u00f3rico familiar, al\u00e9m de, em alguns casos, solicitar exames complementares de imagem.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad572ca elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ad572ca\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como tratar a enxaqueca?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-918c6d6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"918c6d6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O tratamento tem como objetivo controlar as crises de enxaqueca e evitar novos epis\u00f3dios, atrav\u00e9s de medidas medicamentosas e n\u00e3o medicamentosas, com mudan\u00e7as no estilo de vida, identifica\u00e7\u00e3o e controle dos gatilhos.<\/p><p>Quando a pessoa tem crises de vez em quando, o tratamento medicamentoso pode ser feito apenas no momento das crises, como \u201capagar inc\u00eandio\u201d, para aliviar os sintomas da dor e do enj\u00f4o. Mas se ficam mais frequentes, o excesso de analg\u00e9sicos pode acabar piorando o quadro.<\/p><p><strong>Um alerta<\/strong>: a automedica\u00e7\u00e3o pode causar efeito rebote e intensificar os sintomas.<\/p><p>Algumas pessoas evoluem com uma enxaqueca cr\u00f4nica, que \u00e9 definida pela presen\u00e7a de dor em pelo menos a metade dos dias do m\u00eas (15 dias), sendo mais da metade com caracter\u00edsticas enxaquecosas, e isto ocorrendo por pelo menos tr\u00eas meses.<\/p><p>Nesses casos, al\u00e9m dos medicamentos para controle das crises, \u00e9 necess\u00e1rio um tratamento profil\u00e1tico, para &#8220;prevenir os inc\u00eandios\u201d, que tem o objetivo de reduzir a frequ\u00eancia e intensidade das crises.<\/p><p>Esse tratamento \u00e9 individualizado, levando-se em conta as caracter\u00edsticas de cada paciente, podendo ser usados medicamentos como anti-hipertensivos, antidepressivos, anticonvulsivantes, toxina botul\u00ednica, e mais recentemente os anticorpos monoclonais.<\/p><p>Um cuidado que sempre deve ser lembrado \u00e9 que pessoas portadoras de enxaqueca com aura possuem risco maior de complica\u00e7\u00f5es vasculares como AVC (acidente vascular cerebral) do que aquelas sem aura e que a popula\u00e7\u00e3o sem enxaqueca.<\/p><p>Por isso, no planejamento de tratamento dessas pessoas, al\u00e9m de refor\u00e7ar o controle de outros fatores de risco cardiovasculares, como diabetes, hipertens\u00e3o e tabagismo, \u00e9 fundamental a orienta\u00e7\u00e3o quanto aos anticoncepcionais hormonais.<\/p><p>N\u00e3o \u00e9 recomendado o uso de contraceptivos hormonais combinados de estrog\u00eanio e progesterona, por isso, n\u00e3o se esque\u00e7a de sempre falar com seu ginecologista que voc\u00ea tem enxaqueca com aura, para planejamento do melhor m\u00e9todo.<\/p><p>Buscar identificar o que provoca as crises e ajustes na rotina s\u00e3o primordiais para o sucesso do tratamento, como:<\/p><ul><li>Ter uma rotina bem estabelecida;<\/li><li>Comer em hor\u00e1rios regulares, evitando jejum prolongado;<\/li><li>Hidratar-se bem ao longo do dia;<\/li><li>Dormir bem e procurar dormir e acordar sempre no mesmo hor\u00e1rio, mesmo nos fins de semana;<\/li><li>Controlar a ansiedade e estresse;<\/li><li>Praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos e atividades relaxantes;<\/li><li>Realizar pr\u00e1ticas complementares como acupuntura e medita\u00e7\u00e3o;<\/li><li>Evitar aqueles gatilhos j\u00e1 identificados, como alguns alimentos e bebidas;<\/li><li>N\u00e3o fumar.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-308d91c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"308d91c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata enxaqueca em Joinville?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b8fe8c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9b8fe8c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A enxaqueca \u00e9 um problema de sa\u00fade que n\u00e3o d\u00e1 para ser ignorado. Se precisar de tratamento, a neurologista Dra. Renata Barbosa atende em Joinville. Marque uma consulta!<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f7db13e elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"f7db13e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/problemas-neurologicos\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 enxaqueca? A enxaqueca \u00e9 um tipo de cefal\u00e9ia prim\u00e1ria (em que a dor de cabe\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria doen\u00e7a, e n\u00e3o secund\u00e1ria a algum outro dist\u00farbio), que se caracteriza pela dor intensa e latejante, geralmente em um dos lados da cabe\u00e7a, acompanhada de outros sintomas como n\u00e1useas, fotofobia, que \u00e9 a hipersensibilidade [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":541,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/561"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=561"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/561\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1478,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/561\/revisions\/1478"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/541"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=561"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}