{"id":545,"date":"2022-08-08T15:30:23","date_gmt":"2022-08-08T18:30:23","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=545"},"modified":"2022-09-27T20:10:33","modified_gmt":"2022-09-27T23:10:33","slug":"apneia-do-sono","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/apneia-do-sono\/","title":{"rendered":"Apneia do sono"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"545\" class=\"elementor elementor-545\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-5797b81 e-container--column e-container\" data-id=\"5797b81\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-acc4484 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"acc4484\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"400\" src=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-2.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-2.jpg 900w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-2-800x356.jpg 800w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-2-768x341.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdd759a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fdd759a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 apneia do sono?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-83f718f elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"83f718f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A apneia do sono se caracteriza por obstru\u00e7\u00f5es recorrentes da via a\u00e9rea que leva o ar para os pulm\u00f5es durante o sono. A passagem do ar fica impedida por pelo menos 10 segundos, v\u00e1rias vezes ao longo da noite. Isso provoca o despertar do paciente, o que impede o sono profundo reparador, prejudicando o descanso.<\/p><p>Podem ocorrer roncos, e outros ru\u00eddos semelhantes a engasgo, ou como se estivesse se afogando e tentasse puxar o ar.<\/p><p>As paradas na respira\u00e7\u00e3o reduzem a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no sangue, o que gera consequ\u00eancias mais graves. \u00c9 que a redu\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio eleva os batimentos card\u00edacos, o que estimula a contra\u00e7\u00e3o de vasos sangu\u00edneos, sobrecarrega o cora\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de favorecer processos inflamat\u00f3rios. Nesse sentido, a apneia do sono se torna fator de risco para press\u00e3o alta, arritmia card\u00edaca, ac\u00famulo de gordura no abd\u00f4men e resist\u00eancia \u00e0 insulina, o que favorece a diabetes tipo 2.<\/p><p>Estima-se que a apneia do sono atinge entre 30% a 35% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, o que representa cerca de 70 milh\u00f5es de pessoas. No entanto, apenas 10% dos casos s\u00e3o diagnosticados.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2206b45 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2206b45\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais os tipos de apneia do sono?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44c7385 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"44c7385\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Existem tr\u00eas tipos de apneia do sono. S\u00e3o eles:<\/p><ul><li><strong>Apneia obstrutiva do sono<\/strong>: \u00e9 a mais frequente, causada pelo colabamento da via a\u00e9rea com obstru\u00e7\u00e3o da passagem do ar para os pulm\u00f5es durante o sono. \u00c9 mais comum em pessoas obesas, que t\u00eam um estreitamento maior das vias a\u00e9reas superiores.<\/li><li><strong>Apneia central do sono:<\/strong> \u00e9 mais rara e \u00e9 provocada por um problema no c\u00e9rebro, no controle da capacidade de regular o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio durante o sono. Ocorre ap\u00f3s um AVC, tumor cerebral ou doen\u00e7as degenerativas do c\u00e9rebro.<\/li><\/ul><p><strong>Apneia mista<\/strong>: quando h\u00e1 os dois tipos de apneia simultaneamente. <\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-85194e7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"85194e7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sintomas de apneia do sono<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-925c009 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"925c009\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Muitas vezes, as pessoas n\u00e3o se d\u00e3o conta de que t\u00eam o problema e, para identific\u00e1-lo, \u00e9 preciso ficar atento aos sinais.<\/p><p>Os principais sinais de alerta s\u00e3o o ronco e a sonol\u00eancia excessiva com cochilos inapropriados.<\/p><p>Atentar para o relato do parceiro ou parceira, para quem dorme acompanhado, que pode relatar melhor sobre os roncos e as pausas da respira\u00e7\u00e3o durante o sono.<\/p><p>Outros sintomas podem tamb\u00e9m estar presentes, como dificuldades de concentra\u00e7\u00e3o, dores de cabe\u00e7a pela manh\u00e3, boca seca, irritabilidade, impot\u00eancia sexual, al\u00e9m da respira\u00e7\u00e3o ofegante e sono fragmentado. <\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-99c59fe elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"99c59fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Causas da apneia do sono<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c28b3fc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c28b3fc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Existem alguns fatores de risco para a apneia do sono.<\/p><p>A condi\u00e7\u00e3o afeta com mais frequ\u00eancia pessoas adultas, acima de 65 anos, do sexo masculino. Mulheres ap\u00f3s a menopausa passam a ter a mesma predisposi\u00e7\u00e3o dos homens.<\/p><p>A obesidade, o tabagismo, o consumo excessivo de \u00e1lcool, o uso exagerado de sedativos, o aumento das am\u00edgdalas, adenoides ou da l\u00edngua (macroglossia), o pesco\u00e7o largo e algumas altera\u00e7\u00f5es craniofaciais, como o queixo pequeno e retra\u00eddo, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es que favorecem a apneia do sono.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e35cd09 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e35cd09\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tratamento da apneia do sono<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97c0fd3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"97c0fd3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O tratamento visa manter a via a\u00e9rea aberta durante o sono, para que n\u00e3o seja interrompido o fluxo de ar, e \u00e9 multidisciplinar. Pode ser indicada avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento conjunto com outros profissionais, como fisioterapeuta, fonoaudi\u00f3logo, dentista e otorrinolaringologista.<\/p><p>O tratamento chamado \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d para a apn\u00e9ia obstrutiva do sono moderada ou grave \u00e9 com uso de um aparelho chamado CPAP (Continuous Positive Airway Pressure) durante o sono.<\/p><p>Ele \u00e9 composto de um compressor de ar silencioso, que ligado a uma m\u00e1scara que se encaixa no nariz (ocasionalmente nariz e boca), atrav\u00e9s de um tubo chamado de traqueia, mant\u00e9m uma coluna de ar sob press\u00e3o que permite que o ar flua indo e voltando para os pulm\u00f5es, sem que ocorra o colabamento dessa via a\u00e9rea.<\/p><p>Outra op\u00e7\u00e3o de tratamento \u2013 que pode ser usada nos casos mais leves, ou quando h\u00e1 alguma impossibilidade ao uso do CPAP \u2013\u00a0 \u00e9 com os aparelhos intra-orais.<\/p><p>S\u00e3o dispositivos confeccionados sob medida e acoplados aos dentes antes de dormir, um pouco semelhantes aos aparelhos ortod\u00f4nticos remov\u00edveis. Eles t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de segurar a mand\u00edbula mais para frente, reduzindo o fechamento da via a\u00e9rea quando ocorre o relaxamento muscular durante o sono. Podem ser usados em alguns casos tamb\u00e9m no tratamento de ronco.<\/p><p>O controle dos fatores de risco, a perda de peso e a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios que melhoram o t\u00f4nus da musculatura craniofacial e respirat\u00f3ria auxiliam no tratamento.<\/p><p>Algumas vezes, se \u00e9 identificada alguma altera\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, pode tamb\u00e9m ser indicada a cirurgia das vias a\u00e9reas ou craniofacial. <span style=\"text-decoration: line-through;\">\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd67835 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"dd67835\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontro m\u00e9dico que trata apneia do sono em Joinville<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e9d0167 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e9d0167\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A apneia do sono pode prejudicar a qualidade de vida do paciente, al\u00e9m de ser perigosa para quem tem fatores de risco e comorbidades associadas. Procure tratamento adequado.<\/p><p>Em Joinville, temos a neurologista Renata Barbosa que atua com \u00eanfase em Medicina do Sono.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a798e6 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1a798e6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 apneia do sono? A apneia do sono se caracteriza por obstru\u00e7\u00f5es recorrentes da via a\u00e9rea que leva o ar para os pulm\u00f5es durante o sono. A passagem do ar fica impedida por pelo menos 10 segundos, v\u00e1rias vezes ao longo da noite. Isso provoca o despertar do paciente, o que impede o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":539,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/545"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=545"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/545\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1445,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/545\/revisions\/1445"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=545"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}