{"id":686,"date":"2022-10-24T19:40:34","date_gmt":"2022-10-24T22:40:34","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/coap\/?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=686"},"modified":"2022-10-24T21:21:07","modified_gmt":"2022-10-25T00:21:07","slug":"residencial-jardim-das-hortensias","status":"publish","type":"spw-catalog-of-works","link":"https:\/\/localhost\/coap\/catalogo-de-obras\/residencial-jardim-das-hortensias\/","title":{"rendered":"Residencial Jardim das Hort\u00eansias"},"content":{"rendered":"<p><strong>Conhe\u00e7a o empreendimento <\/strong><\/p>\n<p>O Residencial Jardim das Hort\u00eansias se apresenta como uma solu\u00e7\u00e3o completa para investir ou morar, e atende todas as necessidades di\u00e1rias de quem escolhe o bem viver. O empreendimento possui conforto inigual\u00e1vel e \u00e1rea de lazer completa para aproveitar em todos os momentos com sua fam\u00edlia e amigos.<\/p>\n<p>A obra foi entregue em dezembro de 2015, com 6 meses de anteced\u00eancia do prazo programado. O edif\u00edcio possui 7 andares e 20 apartamentos. A \u00e1rea total constru\u00edda \u00e9 de 2.092m\u00b2.<\/p>\n<p><strong>Ficha t\u00e9cnica:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Sala<\/li>\n<li>Cozinha<\/li>\n<li>Lava\u00e7\u00e3o<\/li>\n<li>2 quartos<\/li>\n<li>Banheiro social<\/li>\n<li>Po\u00e7o de luz<\/li>\n<li>Sacada com churrasqueira a carv\u00e3o revestido com refrat\u00e1rio e granito<\/li>\n<li>Port\u00e3o eletr\u00f4nico,<\/li>\n<li>Piso cer\u00e2mico Classe A em todos ambientes<\/li>\n<li>Revestimento de massa pronta da Ceramfix ou Votoran<\/li>\n<li>Acabamento com duas m\u00e3os de massa corrida<\/li>\n<li>Pintura com tinta de primeira linha<\/li>\n<li>Portas de angelim<\/li>\n<li>Rodap\u00e9s de madeira<\/li>\n<li>Esquadrias externas de alum\u00ednio<\/li>\n<li>Janelas ac\u00fasticas<\/li>\n<li>Elevadores<\/li>\n<li>Detalhes em pastilhas na fachada externa<\/li>\n<li>\u00c1rea de festas mobiliada<\/li>\n<li>Playground<\/li>\n<li>Medidor individual de energia, \u00e1gua e g\u00e1s<\/li>\n<li>Espera de internet, tv e telefone<\/li>\n<li>Acabamento de granito nas janelas e murado.<\/li>\n<li>Atende as normas de desempenho ac\u00fastico NBR 15.575.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Endere\u00e7o: Rua Guemballa, 310, esquina com a Rua Itaja\u00ed, bairro Progresso,\u00a0 Pouso Redondo\/SC.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":720,"menu_order":6,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1\/686"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/types\/spw-catalog-of-works"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media\/720"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=686"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}