{"id":543,"date":"2022-08-08T15:30:11","date_gmt":"2022-08-08T18:30:11","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=543"},"modified":"2022-09-27T20:06:28","modified_gmt":"2022-09-27T23:06:28","slug":"insonia","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/insonia\/","title":{"rendered":"Ins\u00f4nia"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"543\" class=\"elementor elementor-543\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-64154e8e e-container--column e-container\" data-id=\"64154e8e\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-16540a1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"16540a1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"400\" src=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3.jpg 900w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-800x356.jpg 800w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-768x341.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-04eeb92 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"04eeb92\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 ins\u00f4nia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e8551a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e8551a4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Ins\u00f4nia \u00e9 a dificuldade em iniciar ou manter o sono, mesmo tendo oportunidade de tempo\u00a0<span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-41a17da-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-41a17da-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-letter-spacing ); word-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-word-spacing ); text-align: var(--text-align);\">para adormecer e condi\u00e7\u00f5es adequadas do ambiente, associado a repercuss\u00f5es diurnas,\u00a0<\/span><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-41a17da-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-41a17da-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-letter-spacing ); word-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-word-spacing ); text-align: var(--text-align);\">sejam elas sonol\u00eancia, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o, preju\u00edzo social, nos estudos ou no trabalho.<\/span><\/p><p>O conceito de ins\u00f4nia foi modificado ao longo do tempo, adotando-se uma \u00fanica defini\u00e7\u00e3o de Transtorno de Ins\u00f4nia pelos \u00faltimos manuais de classifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, sendo o termo ins\u00f4nia com\u00f3rbida o mais adequado para definir associa\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira do Sono, 73 milh\u00f5es de brasileiros sofrem com a ins\u00f4nia, o que representa 34% da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-261917e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"261917e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tipos de ins\u00f4nia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97cedad elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"97cedad\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A ins\u00f4nia pode ser classificada fenotipicamente pelo seu curso, pela dura\u00e7\u00e3o do sono e pelo momento em que a dificuldade para dormir ocorre durante a noite.<\/p><p>Quanto ao tempo de sono:<\/p><ol><li><strong>a) Ins\u00f4nia com tempo de sono curto<\/strong>: refere-se ao insone que apresenta tempo de sono muito menor que o fisiologicamente normal para sua faixa et\u00e1ria;<\/li><\/ol><ol><li><strong>b) Ins\u00f4nia com tempo de sono normal<\/strong>: refere-se ao insone que apresenta tempo de sono dentro ou pr\u00f3ximo do fisiologicamente normal para sua faixa et\u00e1ria<\/li><\/ol><p>A ins\u00f4nia pode ser aguda ou de curta dura\u00e7\u00e3o, cr\u00f4nica ou com\u00f3rbida.\u00a0<span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-41a17da-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-41a17da-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-letter-spacing ); word-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-word-spacing ); text-align: var(--text-align);\">Pode ocorrer de forma isolada ou em associa\u00e7\u00e3o a outras doen\u00e7as.\u00a0<\/span><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-41a17da-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-41a17da-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-letter-spacing ); word-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-word-spacing ); text-align: var(--text-align);\">Entenda as diferen\u00e7as:<\/span><\/p><p><strong>Ins\u00f4nia aguda<\/strong>: ocorre por alguns dias ou semanas. Geralmente surge ap\u00f3s algum acontecimento que tenha causado trauma, estresse ou ansiedade. O uso de certos medicamentos ou at\u00e9 a mudan\u00e7a de h\u00e1bito, como dormir em um lugar estranho, pode provocar a dificuldade de dormir.<\/p><p><strong>Ins\u00f4nia cr\u00f4nica<\/strong>: ocorre pelo menos 3 vezes por semana, por pelo menos 3 meses. Ela se\u00a0<span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-41a17da-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-41a17da-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-letter-spacing ); word-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-word-spacing ); text-align: var(--text-align);\">inicia ap\u00f3s um fator estressor, como uma ins\u00f4nia aguda, mas ocorrem alguns eventos\u00a0<\/span><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-41a17da-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-41a17da-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-letter-spacing ); word-spacing: var( --e-global-typography-41a17da-word-spacing ); text-align: var(--text-align);\">perpetuadores que fazem com que a ins\u00f4nia se cronifique.<\/span><\/p><p><strong>Ins\u00f4nia com\u00f3rbida<\/strong>: ocorre quando a ins\u00f4nia est\u00e1 associada a alguma doen\u00e7a, como depress\u00e3o, ansiedade, diabetes, doen\u00e7a card\u00edaca, coronariana, artrite, fibromialgia, dor cr\u00f4nica, entre outras.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e629b60 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e629b60\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sintomas da Ins\u00f4nia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27728ef elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"27728ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A ins\u00f4nia se manifesta das seguintes formas:<\/p><ul><li>Dificuldade de iniciar o sono,<\/li><li>Dificuldade de manter o sono, que fica fragmentado,<\/li><li>Despertar precocemente, antes do hor\u00e1rio desejado.<\/li><\/ul><p>Essa falta de sono prejudica a restaura\u00e7\u00e3o do corpo e da mente, causando cansa\u00e7o, mau humor, falta de aten\u00e7\u00e3o, problemas de concentra\u00e7\u00e3o, dor de cabe\u00e7a, entre outros problemas.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-50d383a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"50d383a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Causas da Ins\u00f4nia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca083f3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ca083f3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A ins\u00f4nia est\u00e1 associada a causas biol\u00f3gicas, emocionais e comportamentais.<\/p><p>Uma combina\u00e7\u00e3o de fatores leva ao surgimento e cronifica\u00e7\u00e3o da ins\u00f4nia, \u00e9 a chamada \u201cTeoria dos 3 Ps da Ins\u00f4nia\u201d:<\/p><ul><li><strong> Fator Predisponente<\/strong>: \u00e9 o famoso \u201cfator heredit\u00e1rio\u201d do hist\u00f3rico familiar de ins\u00f4nia, que confere o \u201cterreno f\u00e9rtil\u201d para que ela se desenvolva. Pode ser tamb\u00e9m um fator psicol\u00f3gico ou social.<\/li><li><strong>Fator Precipitante<\/strong>: ocorre um evento estressor que desencadeia o in\u00edcio da ins\u00f4nia, naquela pessoa j\u00e1 com uma predisposi\u00e7\u00e3o para desenvolv\u00ea-la. Pode ser, por exemplo, uma mudan\u00e7a, seja ela boa (casamento, mudan\u00e7a de casa, de emprego, nascimento do beb\u00ea) ou ruim (separa\u00e7\u00e3o, medo, instabilidade financeira, conflitos familiares).<\/li><li><strong>Fator Perpetuador<\/strong>: s\u00e3o fatores que cronificam a ins\u00f4nia. Muitas vezes s\u00e3o at\u00e9 iniciados na tentativa de acabar com a ins\u00f4nia, mas s\u00e3o h\u00e1bitos que podem fazer com que ela se perpetue (assistir TV na cama, usar telas, comer no quarto, passar mais tempo na cama para compensar a ins\u00f4nia).<\/li><\/ul><p>A falta de serotonina no c\u00e9rebro pode provocar a dificuldade de dormir. Da mesma forma, o estresse, a ansiedade e a depress\u00e3o s\u00e3o associados com frequ\u00eancia \u00e0 ins\u00f4nia.<\/p><p>O comportamento tamb\u00e9m tem papel importante para conseguir uma boa noite de descanso. Maus h\u00e1bitos alimentares, uso de telas antes de dormir, consumo de \u00e1lcool, caf\u00e9 ou cigarro podem prejudicar o sono.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b93153b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b93153b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tratamentos para Ins\u00f4nia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0fd1073 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0fd1073\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Para quem dorme mal, \u00e9 importante identificar h\u00e1bitos e comportamentos que precisam ser mudados. Ajustes simples na rotina, especialmente \u00e0 noite, podem afastar a ins\u00f4nia e melhorar a qualidade do sono.<\/p><p>O tratamento para ins\u00f4nia envolve mudan\u00e7a no estilo de vida. S\u00e3o recomendadas medidas como:<\/p><ul><li>A higiene do sono, ou seja, criar uma rotina saud\u00e1vel para dormir<\/li><li>Uso de t\u00e9cnicas de relaxamento (como a medita\u00e7\u00e3o, tomar banho, ouvir m\u00fasica e tomar um ch\u00e1 relaxante)<\/li><li>Redu\u00e7\u00e3o de fatores que estimulem a vig\u00edlia pr\u00f3ximo ao hor\u00e1rio de dormir (tais quais o uso de telas, a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas intensas, exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luz artificial e som alto).<\/li><\/ul><p>Entretanto, se voc\u00ea tem uma ins\u00f4nia mais persistente, \u00e9 preciso buscar ajuda profissional. A Terapia Cognitivo Comportamental focada na Ins\u00f4nia \u00e9 o padr\u00e3o ouro para o tratamento, podendo ser associada ou n\u00e3o a medica\u00e7\u00f5es que s\u00e3o individualizadas caso a caso.<\/p><p>N\u00e3o existe uma p\u00edlula milagrosa para resolver o problema, e n\u00e3o \u00e9 uma receita de bolo que vale para todo mundo. O paciente deve ser avaliado como um todo, condi\u00e7\u00f5es associadas, fatores perpetuadores da ins\u00f4nia e diagn\u00f3sticos diferenciais, pois nem tudo que parece ins\u00f4nia realmente \u00e9, e os tratamentos s\u00e3o diferentes. Por isso, \u00e9 t\u00e3o importante uma avalia\u00e7\u00e3o especializada.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-66ad236 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"66ad236\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontro m\u00e9dico que trata ins\u00f4nia em Joinville<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f387b46 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f387b46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A ins\u00f4nia pode ter consequ\u00eancias s\u00e9rias para o desempenho pessoal e profissional do paciente. Procure ajuda m\u00e9dica quando a ins\u00f4nia estiver prejudicando a sua vida.<\/p><p>Em Joinville, temos a neurologista Renata Barbosa que atua com \u00eanfase em Medicina do Sono.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b06264 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"9b06264\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 ins\u00f4nia Ins\u00f4nia \u00e9 a dificuldade em iniciar ou manter o sono, mesmo tendo oportunidade de tempo\u00a0para adormecer e condi\u00e7\u00f5es adequadas do ambiente, associado a repercuss\u00f5es diurnas,\u00a0sejam elas sonol\u00eancia, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o, preju\u00edzo social, nos estudos ou no trabalho. O conceito de ins\u00f4nia foi modificado ao longo do tempo, adotando-se uma \u00fanica defini\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":539,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/543"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=543"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/543\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1438,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/543\/revisions\/1438"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=543"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}