{"id":567,"date":"2022-08-08T15:32:49","date_gmt":"2022-08-08T18:32:49","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=567"},"modified":"2022-09-27T21:02:34","modified_gmt":"2022-09-28T00:02:34","slug":"demencia","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/problemas-neurologicos\/demencia\/","title":{"rendered":"Dem\u00eancia"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"567\" class=\"elementor elementor-567\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-e65f0de e-container--column e-container\" data-id=\"e65f0de\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bd25a2d elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"bd25a2d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"60\" height=\"60\" viewBox=\"0 0 60 60\" fill=\"none\"><path d=\"M18.8409 46.2188C19.5923 48.9025 20.1291 51.9083 20.4511 55.1288C20.5585 55.6656 20.9879 56.095 21.5246 56.095H40.3101C40.9542 56.095 41.3836 55.6656 41.3836 55.0215C41.3836 50.2981 44.0674 47.8291 46.3217 46.5409C47.9319 45.6821 48.8981 43.9645 48.8981 42.1395V36.6647L49.7569 36.45C50.8304 36.2353 51.6892 35.3765 52.0112 34.303C52.3333 33.2295 52.1186 32.156 51.3671 31.2972L49.0054 28.7209V25.5004C49.1128 24.7489 49.1128 23.8901 49.1128 23.1387C49.1128 22.2799 49.1128 21.5284 49.0054 20.777V20.6696C47.5025 10.0421 37.9484 2.20555 26.9982 3.06434C16.9073 3.81579 8.85553 12.0817 8.42613 22.2793C8.21143 27.5394 9.92902 32.6922 13.3642 36.6641C16.0479 39.6699 17.8729 42.9977 18.839 46.2182L18.8409 46.2188ZM10.575 22.3872C11.0044 13.4772 18.3041 5.85543 27.2135 5.21133C36.9823 4.45989 45.4629 11.4376 46.6444 20.9911V29.257C46.6444 29.579 46.7517 29.7937 46.9664 30.0084L49.6501 32.9069C49.9722 33.2289 49.8648 33.6583 49.8648 33.7657C49.8648 33.873 49.6501 34.3024 49.2207 34.4098L47.6105 34.7318C47.0738 34.8392 46.7517 35.2686 46.7517 35.8053V37.6302H46.0003C43.4239 37.6302 40.9548 38.489 39.0226 40.2066L38.8079 40.4213C38.3785 40.8507 38.2711 41.4948 38.7005 41.9242C38.9152 42.1389 39.2373 42.3536 39.5593 42.3536C39.774 42.3536 40.096 42.2463 40.2034 42.1389L40.4181 41.9242C41.921 40.636 43.9606 39.8846 46.0003 39.8846H46.7517V42.1389C46.7517 43.2124 46.215 44.0712 45.2488 44.608C43.1018 45.7888 39.774 48.5799 39.3446 53.9474H22.4901C22.1681 51.0489 21.6313 48.2578 20.8799 45.6814C19.9137 42.0316 17.8741 38.489 14.9757 35.2686C11.8625 31.726 10.3596 27.11 10.5743 22.3866L10.575 22.3872Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M29.469 36.2359C37.3055 36.2359 43.6391 29.9023 43.6391 22.0658C43.6391 14.2293 37.3055 7.89569 29.469 7.89569C21.6324 7.89569 15.2988 14.3367 15.2988 22.0658C15.2988 29.795 21.6324 36.2359 29.469 36.2359ZM29.469 10.1506C36.1246 10.1506 41.4921 15.5181 41.4921 22.1738C41.4921 28.8294 36.1246 34.1969 29.469 34.1969C22.8133 34.1969 17.4458 28.8294 17.4458 22.1738C17.4458 15.5181 22.8133 10.1506 29.469 10.1506Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M24.8528 19.2747C25.4969 19.2747 25.9263 18.8453 25.9263 18.2012C25.9263 16.2689 27.5365 14.6587 29.4688 14.6587C31.4011 14.6587 33.0113 16.2689 33.0113 18.2012C33.0113 20.1335 31.4011 21.7438 29.4688 21.7438C28.8247 21.7438 28.3953 22.1732 28.3953 22.8173V26.3598C28.3953 27.0039 28.8247 27.4333 29.4688 27.4333C30.1129 27.4333 30.5423 27.0039 30.5423 26.3598V23.7834C33.1187 23.2467 35.1583 20.9923 35.1583 18.2012C35.1583 15.0881 32.5819 12.5117 29.4688 12.5117C26.3557 12.5117 23.7793 15.0881 23.7793 18.2012C23.7793 18.8453 24.316 19.2747 24.8528 19.2747Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M29.469 29.2589C28.8249 29.2589 28.3955 29.6882 28.3955 30.3323V31.4058C28.3955 32.0499 28.8249 32.4793 29.469 32.4793C30.1131 32.4793 30.5425 32.0499 30.5425 31.4058V30.3323C30.5425 29.7956 30.0057 29.2589 29.469 29.2589Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a7307a1 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a7307a1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 a dem\u00eancia?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eee42c8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"eee42c8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A dem\u00eancia \u00e9 uma s\u00edndrome causada pela perda progressiva das fun\u00e7\u00f5es cognitivas, que compromete a mem\u00f3ria, linguagem, habilidade social e traz outras consequ\u00eancias negativas para a rotina do paciente.<\/p><p>Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a dem\u00eancia \u00e9 a s\u00e9tima causa de morte no mundo e um dos principais motivos de incapacidade e depend\u00eancia.<\/p><p>Sendo mais comum em indiv\u00edduos acima dos 65 anos, a s\u00edndrome afeta atualmente 55 milh\u00f5es de pessoas, e estima-se que atinja 78 milh\u00f5es at\u00e9 2030.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8eaff69 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8eaff69\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais as causas da dem\u00eancia?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c8a312 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9c8a312\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A dem\u00eancia pode ser causada por v\u00e1rios fatores, desde defici\u00eancia de vitamina B12 a derrame cerebral. No entanto, a causa mais comum da dem\u00eancia \u00e9 o Mal de Alzheimer, sendo respons\u00e1vel por 80 a 90% dos casos, e cujo principal sintoma \u00e9 a perda de mem\u00f3ria progressiva.<\/p><p>Conhe\u00e7a as causas mais comuns para a dem\u00eancia:<\/p><ul><li>Doen\u00e7a de Alzheimer;<\/li><li>Dem\u00eancia Vascular, provocada principalmente por AVC;<\/li><li>Doen\u00e7a de Parkinson;<\/li><li>Dem\u00eancia com corpos de Lewy, causada por desenvolvimento de estruturas proteicas nas c\u00e9lulas cerebrais;<\/li><li>Traumatismo craniano repetitivo;<\/li><li>Doen\u00e7a de Pick, caracterizada pelo desequil\u00edbrio de prote\u00ednas Tau nos neur\u00f4nios chamados corpos de Pick;<\/li><\/ul><p>Na maioria dos casos, a dem\u00eancia \u00e9 irrevers\u00edvel, por\u00e9m, quando n\u00e3o associada \u00e0 presen\u00e7a de doen\u00e7as degenerativas, como o Alzheimer, h\u00e1 grandes chances de revers\u00e3o total ou retardamento.<\/p><p>As causas mais comuns da dem\u00eancia revers\u00edvel s\u00e3o:<\/p><ul><li>Defici\u00eancia de vitamina B12;<\/li><li>Hidrocefalia de Press\u00e3o Normal;<\/li><li>Hematoma subdural;<\/li><li>Intoxica\u00e7\u00e3o por metais pesados;<\/li><li>Neuross\u00edfilis;<\/li><li>Dist\u00farbio neurocognitivo associado ao HIV;<\/li><li>Hipotiroidismo severo;<\/li><li>Esclerose m\u00faltipla;<\/li><li>Uso de alguns medicamentos.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-019131b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"019131b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais s\u00e3o os sintomas de dem\u00eancia?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b481685 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b481685\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Tanto quanto as causas, os sintomas da dem\u00eancia podem variar muito. Podem ser sintomas sutis facilmente confundidos com outras condi\u00e7\u00f5es, como pregui\u00e7a ou depress\u00e3o, principalmente quando observados em idosos.<\/p><p>Mas no geral, independente da causa, a dem\u00eancia pode provocar:<\/p><ul><li>Perda de mem\u00f3ria, a princ\u00edpio da mem\u00f3ria recente;<\/li><li>Problemas ao expressar ideias ou sentimentos;<\/li><li>Dificuldade de fazer opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas simples;<\/li><li>Comportamento antissocial e inapropriado;<\/li><li>Desorienta\u00e7\u00e3o temporal e espacial;<\/li><li>Altera\u00e7\u00e3o de humor;<\/li><li>Mudan\u00e7a de personalidade;<\/li><li>Dificuldade para exercer atividades da vida di\u00e1ria;<\/li><li>Comprometimento do julgamento;<\/li><li>Perda frequente de objetos.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3032a98 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3032a98\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 feito o diagn\u00f3stico?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1292cf4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1292cf4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O diagn\u00f3stico da dem\u00eancia \u00e9 realizado geralmente por um m\u00e9dico neurologista. Ele far\u00e1 exames f\u00edsicos e de sangue para verificar poss\u00edveis infec\u00e7\u00f5es, defici\u00eancia de vitaminas ou altera\u00e7\u00f5es hormonais, por exemplo.<\/p><p>Tamb\u00e9m analisar\u00e1 o hist\u00f3rico e o relato de familiares, al\u00e9m de solicitar exames de imagem para identificar eventuais causas secund\u00e1rias, como hemorragia, AVC, hidrocefalia, tumores ou infec\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Testes cognitivos padr\u00f5es, como o mini-mental (MEEM) ou <em>Montreal Cognitive<\/em><\/p><p><em>Assessment <\/em>(MOCA), podem ser aplicados para avaliar o grau do comprometimento cerebral do paciente. Os testes avaliam, dentre outras coisas, a capacidade do paciente em seguir orienta\u00e7\u00f5es, de ter pensamentos abstratos e realizar c\u00e1lculos, de concentra\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria e de linguagem.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e075323 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"e075323\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como tratar a dem\u00eancia?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d160da8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d160da8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O tratamento da dem\u00eancia depende de sua causa. Como j\u00e1 mencionado, a maioria das causas n\u00e3o tem cura, mas o tratamento pode diminuir ou interromper a progress\u00e3o da dem\u00eancia.<\/p><p>Para esses casos, medicamentos tamb\u00e9m podem ser prescritos para melhorar os sintomas e, consequentemente, o bem-estar dos pacientes. No geral, os medicamentos para a doen\u00e7a de Alzheimer podem ser usados no tratamentos de outros tipos de dem\u00eancia.<\/p><p>Para as causas revers\u00edveis, o tratamento se concentra em resolver a doen\u00e7a ou disfun\u00e7\u00e3o que deu origem \u00e0 dem\u00eancia.<\/p><p>\u00c9 importante tamb\u00e9m controlar os fatores de risco da doen\u00e7a, que passa por:<\/p><ul><li>Controle de colesterol e hipertens\u00e3o;<\/li><li>Praticar exerc\u00edcios;<\/li><li>Controlar peso;<\/li><li>Controlar diabetes;<\/li><li>Evitar o tabagismo e o consumo excessivo de \u00e1lcool.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-549c1ac elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"549c1ac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata dem\u00eancia em Joinville? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-effcdaa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"effcdaa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A dem\u00eancia \u00e9 uma doen\u00e7a complexa, que se apresenta de modo diferente dependendo da causa. Por isso, a ajuda de um m\u00e9dico especialista \u00e9 fundamental para realizar o diagn\u00f3stico e tra\u00e7ar um plano para o melhor tratamento!<br \/><br \/>Estou aqui para ajudar voc\u00ea. Agende uma consulta!<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-02c2f74 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"02c2f74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/problemas-neurologicos\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 a dem\u00eancia? A dem\u00eancia \u00e9 uma s\u00edndrome causada pela perda progressiva das fun\u00e7\u00f5es cognitivas, que compromete a mem\u00f3ria, linguagem, habilidade social e traz outras consequ\u00eancias negativas para a rotina do paciente. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a dem\u00eancia \u00e9 a s\u00e9tima causa de morte no mundo e um dos principais [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":541,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/567"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=567"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/567\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1487,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/567\/revisions\/1487"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/541"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=567"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}