{"id":376,"date":"2021-05-12T18:00:35","date_gmt":"2021-05-12T21:00:35","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=376"},"modified":"2021-05-12T18:16:47","modified_gmt":"2021-05-12T21:16:47","slug":"politica-de-privacidade","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/politica-de-privacidade\/","title":{"rendered":"Pol\u00edtica de Privacidade"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"376\" class=\"elementor elementor-376\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cf6fd8a spw-privacy-policy elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cf6fd8a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-46e75482\" data-id=\"46e75482\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-89e2042 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"89e2042\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Na <em><strong>(nome empresarial simplificado)<\/strong><\/em>, privacidade e seguran\u00e7a s\u00e3o prioridades e nos comprometemos com a transpar\u00eancia do tratamento de dados pessoais dos nossos usu\u00e1rios\/clientes. Por isso, esta presente Pol\u00edtica de Privacidade estabelece como \u00e9 feita a coleta, uso e transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es de clientes ou outras pessoas que acessam ou usam nosso site.<\/p><p>Ao utilizar nossos servi\u00e7os, voc\u00ea entende que coletaremos e usaremos suas informa\u00e7\u00f5es pessoais nas formas descritas nesta Pol\u00edtica, sob as normas de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD, Lei Federal 13.709\/2018), das disposi\u00e7\u00f5es consumeristas da Lei Federal 8078\/1990 e as demais normas do ordenamento jur\u00eddico brasileiro aplic\u00e1veis.<br \/>Dessa forma, a <em><strong>(nome empresarial)<\/strong><\/em>, doravante denominada simplesmente como \u201c<em><strong>(nome empresarial simplificado)<\/strong><\/em>\u201d, inscrita no CNPJ sob o n\u00ba <em><strong>(n\u00ba do CNPJ)<\/strong><\/em>, no papel de Controladora de Dados, obriga-se ao disposto na presente Pol\u00edtica de Privacidade.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b4b55a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6b4b55a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">1. Coleta de Dados<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8224453 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8224453\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Nosso site coleta e utiliza alguns dados pessoais seus, com a finalidade de viabilizar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e aprimorar a experi\u00eancia de uso, n\u00e3o sendo coletados dados sens\u00edveis ao usu\u00e1rio, conforme definidos nos artigos 11, 12 e 13 da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais.<\/p><p>\u00c9 a partir do seu consentimento que tratamos os seus dados pessoais. O consentimento \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o livre, informada e inequ\u00edvoca pela qual voc\u00ea nos autoriza a\u00a0tratar seus dados.<\/p><p>Assim, em conson\u00e2ncia com a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, seus dados s\u00f3 ser\u00e3o coletados, tratados e armazenados mediante pr\u00e9vio e expresso consentimento.\u00a0<\/p><p>O seu consentimento ser\u00e1 obtido de forma espec\u00edfica para cada finalidade acima descrita, evidenciando o nosso compromisso de transpar\u00eancia e boa-f\u00e9 para com seus usu\u00e1rios\/clientes, seguindo as regula\u00e7\u00f5es legislativas pertinentes. A qualquer tempo e sem nenhum custo, voc\u00ea poder\u00e1 revogar seu consentimento.<\/p><p>\u00c9 importante destacar que a revoga\u00e7\u00e3o do consentimento para o tratamento dos dados pode implicar a impossibilidade da performance adequada de alguma funcionalidade do site que dependa da opera\u00e7\u00e3o. Tais consequ\u00eancias ser\u00e3o informadas previamente.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ed6223 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4ed6223\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">2. Quais s\u00e3o os seus direitos?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-74000c3 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"74000c3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Asseguramos a seus usu\u00e1rios\/clientes seus direitos de titular previstos no artigo 18 da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Dessa forma, voc\u00ea pode, de maneira gratuita e a qualquer tempo:<\/p><ul><li><strong style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">Confirmar a exist\u00eancia de tratamento de dados<\/strong><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-54df8cc-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">, de maneira simplificada ou em formato claro e completo.<\/span><\/li><li><strong style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">Acessar seus dados<\/strong><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-54df8cc-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">, podendo solicit\u00e1-los em uma c\u00f3pia leg\u00edvel sob forma impressa ou por meio eletr\u00f4nico, seguro e id\u00f4neo.<\/span><\/li><li><strong style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">Corrigir seus dados<\/strong><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-54df8cc-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">, ao solicitar a edi\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o ou atualiza\u00e7\u00e3o destes.<\/span><\/li><li><strong style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">Limitar seus dados<\/strong><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-54df8cc-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">\u00a0quando desnecess\u00e1rios, excessivos ou tratados em desconformidade com a legisla\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da anonimiza\u00e7\u00e3o, bloqueio ou elimina\u00e7\u00e3o.<\/span><\/li><li><strong style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">Solicitar a portabilidade de seus dados<\/strong><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-54df8cc-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">, atrav\u00e9s de um relat\u00f3rio de dados cadastrais.<\/span><\/li><li><strong style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">Eliminar seus dados<\/strong><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-54df8cc-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">\u00a0tratados a partir de seu consentimento, exceto nos casos previstos em lei.<\/span><\/li><li><strong style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">Revogar seu consentimento<\/strong><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-54df8cc-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">, desautorizando o tratamento de seus dados.<\/span><\/li><li><strong style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">Informar-se sobre a possibilidade de n\u00e3o fornecer seu consentimento<\/strong><span style=\"color: var( --e-global-color-primary ); font-size: var( --e-global-typography-54df8cc-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-54df8cc-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-54df8cc-letter-spacing );\">\u00a0e sobre as consequ\u00eancias da negativa.<\/span><\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60fe004 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"60fe004\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">3. Como voc\u00ea pode exercer seus direitos de titular?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b19a74f margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b19a74f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Para exercer seus direitos de titular, voc\u00ea deve entrar em contato conosco atrav\u00e9s dos seguintes meios dispon\u00edveis:<\/p><ul><li><em><strong>\u00a0Meio de contato<\/strong><\/em><\/li><li><em><strong>\u00a0Meio de contato<\/strong><\/em><\/li><\/ul><p>De forma a garantir a sua correta identifica\u00e7\u00e3o como titular dos dados pessoais objeto da solicita\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que solicitemos documentos ou demais comprova\u00e7\u00f5es que possam comprovar sua identidade. Nessa hip\u00f3tese, voc\u00ea ser\u00e1 informado previamente.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cb9ebe elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4cb9ebe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">4. Como e por quanto tempo seus dados ser\u00e3o armazenados?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6617973 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6617973\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Seus dados pessoais coletados ser\u00e3o utilizados e armazenados durante o tempo necess\u00e1rio para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou para que as finalidades elencadas na presente Pol\u00edtica de Privacidade sejam atingidas, considerando os direitos dos titulares dos dados e dos controladores.<\/p><p>De modo geral, seus dados ser\u00e3o mantidos enquanto nossa rela\u00e7\u00e3o contratual perdurar. Findado o per\u00edodo de armazenamento dos dados pessoais, estes ser\u00e3o exclu\u00eddos de nossas bases de dados ou anonimizados, ressalvadas as hip\u00f3teses legalmente previstas no artigo 16 lei geral de prote\u00e7\u00e3o de dados, a saber:<\/p><p>I \u2013 cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria pelo controlador;<\/p><p>II \u2013 estudo por \u00f3rg\u00e3o de pesquisa, garantida, sempre que poss\u00edvel, a anonimiza\u00e7\u00e3o dos dados pessoais;<\/p><p>III \u2013 transfer\u00eancia a terceiro, desde que respeitados os requisitos de tratamento de dados dispostos nesta Lei; ou<\/p><p>IV \u2013 uso exclusivo do controlador, vedado seu acesso por terceiro, e desde que anonimizados os dados.<\/p><p>Isto \u00e9, informa\u00e7\u00f5es pessoais sobre voc\u00ea que sejam imprescind\u00edveis para o cumprimento de determina\u00e7\u00f5es legais, judiciais e administrativas e\/ou para o exerc\u00edcio do direito de defesa em processos judiciais e administrativos ser\u00e3o mantidas, a despeito da exclus\u00e3o dos demais dados.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-764e454 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"764e454\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">5. O que fazemos para manter seus dados seguros?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-405eaa2 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"405eaa2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Para mantermos suas informa\u00e7\u00f5es pessoais seguras, usamos ferramentas f\u00edsicas, eletr\u00f4nicas e gerenciais orientadas para a prote\u00e7\u00e3o da sua privacidade.<\/p><p>Aplicamos essas ferramentas levando em considera\u00e7\u00e3o a natureza dos dados pessoais coletados, o contexto e a finalidade do tratamento e os riscos que eventuais viola\u00e7\u00f5es gerariam para os direitos e liberdades do titular dos dados coletados e tratados.<\/p><p>Entre as medidas que adotamos, destacamos as seguintes:<\/p><ul><li>Apenas pessoas autorizadas t\u00eam acesso a seus dados pessoais<\/li><li>O acesso a seus dados pessoais \u00e9 feito somente ap\u00f3s o compromisso de confidencialidade<\/li><li>Seus dados pessoais s\u00e3o armazenados em ambiente seguro e id\u00f4neo.<\/li><\/ul><p>Nos comprometemos a adotar as melhores posturas para evitar incidentes de seguran\u00e7a. Contudo, \u00e9 necess\u00e1rio destacar que nenhuma p\u00e1gina virtual \u00e9 inteiramente segura e livre de riscos. \u00c9 poss\u00edvel que, apesar de todos os nossos protocolos de seguran\u00e7a, problemas de culpa exclusivamente de terceiros ocorram, como ataques cibern\u00e9ticos de\u00a0<em>hackers<\/em>, ou tamb\u00e9m em decorr\u00eancia da neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia do pr\u00f3prio usu\u00e1rio\/cliente.<\/p><p>Em caso de incidentes de seguran\u00e7a que possa gerar risco ou dano relevante para voc\u00ea ou qualquer um de nossos usu\u00e1rios\/clientes, comunicaremos aos afetados e a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados sobre o ocorrido, em conson\u00e2ncia com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a236bac elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a236bac\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">6. Com quem seus dados podem ser compartilhados?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7eaf489 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7eaf489\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o de sua privacidade, n\u00e3o compartilharemos seus dados pessoais com nenhum terceiro n\u00e3o autorizado, exceto nas seguintes hip\u00f3teses:<\/p><p>I \u2013 Determina\u00e7\u00e3o legal, requerimento, requisi\u00e7\u00e3o ou ordem judicial, com autoridades judiciais, administrativas ou governamentais competentes.<\/p><p>II \u2013 Caso de movimenta\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, como fus\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o, de forma autom\u00e1tica<\/p><p>III \u2013 Prote\u00e7\u00e3o dos nossos direitos em qualquer tipo de conflito, inclusive os de teor judicial.<\/p><p>Nos comprometemos a sempre adotar eficientes padr\u00f5es de seguran\u00e7a cibern\u00e9tica e de prote\u00e7\u00e3o de dados, nos melhores esfor\u00e7os de garantir e cumprir as exig\u00eancias legislativas.<\/p><p>Ao concordar com essa Pol\u00edtica de Privacidade, voc\u00ea concorda com esse compartilhamento, que se dar\u00e1 conforme as finalidades descritas no presente instrumento.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-daf1be8 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"daf1be8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">7. Cookies ou dados de navega\u00e7\u00e3o<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b44bcf7 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b44bcf7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Tamb\u00e9m fazemos uso de Cookies, que s\u00e3o arquivos de texto enviados pela plataforma ao seu computador e que nele se armazenam, que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 navega\u00e7\u00e3o do site. Em suma, os Cookies s\u00e3o utilizados para aprimorar a experi\u00eancia de uso.<\/p><p>Ao acessar nosso site e consentir com o uso de Cookies, voc\u00ea manifesta conhecer e aceitar a utiliza\u00e7\u00e3o de um sistema de coleta de dados de navega\u00e7\u00e3o com o uso de Cookies em seu dispositivo.<\/p><p>Voc\u00ea pode, a qualquer tempo e sem nenhum custo, alterar as permiss\u00f5es, bloquear ou recusar os Cookies. Todavia, a revoga\u00e7\u00e3o do consentimento de determinados Cookies pode inviabilizar o funcionamento correto de alguns recursos da plataforma.<\/p><p>Para gerenciar os cookies do seu navegador, basta faz\u00ea-lo diretamente nas configura\u00e7\u00f5es do navegador, na \u00e1rea de gest\u00e3o de Cookies.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f2269ef elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f2269ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">8. Altera\u00e7\u00e3o desta Pol\u00edtica de Privacidade<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cc9fc9f margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cc9fc9f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Reservamos o direito de modificar essa Pol\u00edtica de Privacidade a qualquer tempo, principalmente em fun\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o a eventuais altera\u00e7\u00f5es feitas em nosso site ou em \u00e2mbito legislativo. Recomendamos que voc\u00ea a revise com frequ\u00eancia.<\/p><p>Eventuais altera\u00e7\u00f5es entrar\u00e3o em vigor a partir de sua publica\u00e7\u00e3o em nosso site e sempre lhe notificaremos acerca das mudan\u00e7as ocorridas.<\/p><p>Ao utilizar nossos servi\u00e7os e fornecer seus dados pessoais ap\u00f3s tais modifica\u00e7\u00f5es, voc\u00ea as consente.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6d249e1 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6d249e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">9. Responsabilidade<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cb43264 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cb43264\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Nos comprometemos em manter esta Pol\u00edtica de Privacidade atualizada, observando suas disposi\u00e7\u00f5es e zelando por seu cumprimento.<\/p><p>Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m assumimos o compromisso de buscar condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e organizativas seguramente aptas a proteger todo o processo de tratamento de dados.<\/p><p>Caso a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados exija a ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de dados<em>,\u00a0<\/em>comprometemo-nos a segui-las.\u00a0<\/p><p>Conforme mencionado no T\u00f3pico 5, embora adotemos elevados padr\u00f5es de seguran\u00e7a a fim de evitar incidentes, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma p\u00e1gina virtual inteiramente livre de riscos. Nesse sentido, n\u00e3o nos responsabilizamos por:<\/p><p>I \u2013 Quaisquer consequ\u00eancias decorrentes da neglig\u00eancia, imprud\u00eancia ou imper\u00edcia dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a seus dados individuais. Garantimos e nos responsabilizamos apenas pela seguran\u00e7a dos processos de tratamento de dados e do cumprimento das finalidades descritas no presente instrumento. Destacamos que a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 confidencialidade dos dados de acesso \u00e9 do usu\u00e1rio.<\/p><p>II \u2013 A\u00e7\u00f5es maliciosas de terceiros, como ataques de\u00a0<em>hackers<\/em>, exceto se comprovada que nossa conduta foi culposa ou deliberada. Destacamos que em caso de incidentes de seguran\u00e7a que possam gerar risco ou dano relevante para voc\u00ea ou qualquer um de nossos usu\u00e1rios\/clientes, comunicaremos aos afetados e a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados sobre o ocorrido e cumpriremos as provid\u00eancias necess\u00e1rias.<\/p><p>III \u2013 Inveracidade das informa\u00e7\u00f5es inseridas pelo usu\u00e1rio\/cliente nos registros necess\u00e1rios para a utiliza\u00e7\u00e3o dos nossos servi\u00e7os; quaisquer consequ\u00eancias decorrentes de informa\u00e7\u00f5es falsas ou inseridas de m\u00e1-f\u00e9 s\u00e3o de inteiramente responsabilidade do usu\u00e1rio\/cliente.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na (nome empresarial simplificado), privacidade e seguran\u00e7a s\u00e3o prioridades e nos comprometemos com a transpar\u00eancia do tratamento de dados pessoais dos nossos usu\u00e1rios\/clientes. Por isso, esta presente Pol\u00edtica de Privacidade estabelece como \u00e9 feita a coleta, uso e transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es de clientes ou outras pessoas que acessam ou usam nosso site. Ao utilizar nossos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/376"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=376"}],"version-history":[{"count":52,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/376\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":429,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/376\/revisions\/429"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=376"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}