{"id":692,"date":"2022-10-24T19:43:44","date_gmt":"2022-10-24T22:43:44","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/coap\/?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=692"},"modified":"2022-10-24T21:18:26","modified_gmt":"2022-10-25T00:18:26","slug":"residencial-amarilis","status":"publish","type":"spw-catalog-of-works","link":"https:\/\/localhost\/coap\/catalogo-de-obras\/residencial-amarilis\/","title":{"rendered":"Residencial Amar\u00edlis"},"content":{"rendered":"<p><strong>Conhe\u00e7a o empreendimento <\/strong><\/p>\n<p>O Residencial Amar\u00edlis \u00e9 uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para quem busca privacidade, conforto e comodidade. O empreendimento possui espa\u00e7os completos para receber toda sua fam\u00edlia.<\/p>\n<p>Trata-se de uma op\u00e7\u00e3o elegantemente projetada, de caracter\u00edsticas exclusivas e um estilo que garante toda seguran\u00e7a e bem-estar que voc\u00ea merece.<\/p>\n<p>A obra foi entregue em outubro de 2022 e possui, no total 4 casas geminadas. Constitu\u00eddo pela casa 01, casa 02, casa 03 e casa 04, cada uma com 51,00m\u00b2 e a casa 01 com 51,60m\u00b2. A \u00e1rea total constru\u00edda do empreendimento \u00e9 de 204,60 m\u00b2.<\/p>\n<p>Ficha T\u00e9cnica:<\/p>\n<ul>\n<li>Sala<\/li>\n<li>Cozinha<\/li>\n<li>Lavanderia conjugada<\/li>\n<li>2 quartos<\/li>\n<li>Banheiro social<\/li>\n<li>Piso cer\u00e2mico Classe A (inclusive em 100% das paredes do banheiro)<\/li>\n<li>Paredes com 14 cm de espessura<\/li>\n<li>Revestimento de argamassa<\/li>\n<li>Pintura com tinta de primeira linha<\/li>\n<li>Rebaixo em gesso e massa corrida<\/li>\n<li>Portas de madeira<\/li>\n<li>Rodap\u00e9s de madeira ou cer\u00e2mica<\/li>\n<li>Esquadrias externas na linha blindex<\/li>\n<li>Medidor individual de energia, \u00e1gua<\/li>\n<li>Aabamento de granito nas janelas<\/li>\n<li>Cobertura com laje inclinada e impermeabilizada<\/li>\n<li>Jardinagem<\/li>\n<li>Parte externa murada.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Endere\u00e7o: Rua Vereador Ivo Frech, Bairro Pinheiro, Presidente Get\u00falio\/SC.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":790,"menu_order":10,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1\/692"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/types\/spw-catalog-of-works"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media\/790"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=692"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}