{"id":683,"date":"2022-10-24T20:50:53","date_gmt":"2022-10-24T23:50:53","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/coap\/?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=683"},"modified":"2022-10-24T21:15:21","modified_gmt":"2022-10-25T00:15:21","slug":"siesta-beach-residence","status":"publish","type":"spw-catalog-of-works","link":"https:\/\/localhost\/coap\/catalogo-de-obras\/siesta-beach-residence\/","title":{"rendered":"Siesta Beach Residence"},"content":{"rendered":"<p><strong>Conhe\u00e7a o empreendimento <\/strong><\/p>\n<p>Se voc\u00ea busca por momentos \u00fanicos para viver em harmonia e sofistica\u00e7\u00e3o, o Siesta Beach Residence \u00e9 a op\u00e7\u00e3o perfeita.<\/p>\n<p>O empreendimento conta com apartamentos planejados para voc\u00ea sentir toda liberdade e o conforto de morar bem.<\/p>\n<p>Inicie uma nova fase da sua hist\u00f3ria e desperte novos momentos em um porto seguro que voc\u00ea vai poder chamar de lar.<\/p>\n<p>Com localiza\u00e7\u00e3o privilegiada em Porto Belo, o Siesta Beach fica a 500 metros do mar. Cada apartamento foi planejado para oferecer o m\u00e1ximo de conforto e bem-estar, valorizando espa\u00e7os, sofistica\u00e7\u00e3o, beleza, tecnologia e seguran\u00e7a.<\/p>\n<p>O projeto foi feito pensando em cada pequeno detalhe para garantir o aconchego de viver bem e estar em harmonia com a felicidade da sua fam\u00edlia.<\/p>\n<p>O Residencial ter\u00e1 um total de 13 apartamentos e com 26 vagas de garagem, distribu\u00eddos por 10 andares sendo: t\u00e9rreo com garagem e uma sala comercial, segundo e terceiro pavimento de garagem, quarto pavimento com um apartamento e Sal\u00e3o de Festas de uso comum com piscina, deck e \u00e1rea de lazer, do quinto ao d\u00e9cimo pavimento haver\u00e1 02 apartamentos por andar.<\/p>\n<p>A \u00e1rea total constru\u00edda do empreendimento \u00e9 de 2.438,05m\u00b2.<\/p>\n<p>Previs\u00e3o de entrega: para 30 (trinta) meses ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>\n<p>Ficha T\u00e9cnica:<\/p>\n<ul>\n<li>2 su\u00edtes<\/li>\n<li>\u00c1rea de festa<\/li>\n<li>Piscina com deck e \u00e1rea de lazer<\/li>\n<li>Elevador<\/li>\n<li>Sala<\/li>\n<li>Cozinha<\/li>\n<li>Lavanderia conjugada<\/li>\n<li>Lavabo<\/li>\n<li>Sacada com churrasqueira a carv\u00e3o revestido com refrat\u00e1rio e granito e pr\u00e9-disposi\u00e7\u00e3o de esgoto e \u00e1gua para instala\u00e7\u00e3o de cuba<\/li>\n<li>Port\u00e3o eletr\u00f4nico<\/li>\n<li>Sacada com churrasqueira a carv\u00e3o revestido com refrat\u00e1rio e granito<\/li>\n<li>Piso cer\u00e2mico Classe A (inclusive em 100% das paredes do banheiro)<\/li>\n<li>Piso laminado nos dormit\u00f3rios<\/li>\n<li>Paredes com espessura de 14 cm<\/li>\n<li>Revestimento de argamassa<\/li>\n<li>Acabamento com massa corrida<\/li>\n<li>Pintura com tinta de primeira linha<\/li>\n<li>Portas de madeira<\/li>\n<li>Rodap\u00e9s de madeira<\/li>\n<li>Esquadrias externas de alum\u00ednio<\/li>\n<li>Janelas dos dormit\u00f3rios ac\u00fasticas<\/li>\n<li>Medidor individual de energia, \u00e1gua e g\u00e1s<\/li>\n<li>Espera de internet e antena<\/li>\n<li>Acabamento de granito nas janelas<\/li>\n<li>Rebaixo em gesso liso<\/li>\n<li>Aberturas com janelas e porta de entrada que atendem normas de desempenho ac\u00fastico NBR 15.575.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Previs\u00e3o de entrega: para 30 (trinta) meses ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>\n<p>Local: Rua Francisca Aquilanti Passareli, N\u00b0 31, bairro: Balne\u00e1rio Perequ\u00ea, Porto Belo\/SC.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>[Acompanhe a Obra] <\/strong><\/p>\n<p>Acompanhe o andamento da obra nas fotos abaixo e confira no gr\u00e1fico o progresso de cada etapa.<\/p>\n<p>Data de In\u00edcio: 00\/00\/00<\/p>\n<p>Previs\u00e3o de Entrega: 00\/00\/00<\/p>\n<ul>\n<li>Prepara\u00e7\u00e3o do terreno: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Estacas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Estrutura: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Instala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Alvenaria: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Pintura Interna: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Pintura Externa: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Revestimento Cer\u00e2mico: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Portas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Rodap\u00e9: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Acabamento El\u00e9trico: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Lou\u00e7as: 0<em>%<\/em><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"featured_media":707,"menu_order":1,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1\/683"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/types\/spw-catalog-of-works"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media\/707"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}