{"id":688,"date":"2022-10-24T20:49:24","date_gmt":"2022-10-24T23:49:24","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/coap\/?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=688"},"modified":"2022-10-24T21:12:25","modified_gmt":"2022-10-25T00:12:25","slug":"residencial-jardim-das-acacias","status":"publish","type":"spw-catalog-of-works","link":"https:\/\/localhost\/coap\/catalogo-de-obras\/residencial-jardim-das-acacias\/","title":{"rendered":"Residencial Jardim das Ac\u00e1cias"},"content":{"rendered":"<p><strong>Conhe\u00e7a o empreendimento <\/strong><\/p>\n<p>O Residencial Jardim das Ac\u00e1cias foi constru\u00eddo, pensando em cada pequeno detalhe para o aconchego de viver bem e estar em harmonia com a felicidade da sua fam\u00edlia.<\/p>\n<p>O empreendimento possui conforto inigual\u00e1vel e \u00e1rea de lazer completa para aproveitar em todos os momentos.<\/p>\n<p>A obra foi entregue em Agosto de 2020, possui \u00e1rea total de 2842,79 m\u00b2, com 26 apartamentos distribu\u00eddos em 7 andares, sendo 4 apartamentos por andar.<\/p>\n<p>Ficha t\u00e9cnica:<\/p>\n<ul>\n<li>2 quartos<\/li>\n<li>Sal\u00e3o de Festas<\/li>\n<li>01 vaga de garagem para cada apartamento<\/li>\n<li>Elevador<\/li>\n<li>Sala<\/li>\n<li>Cozinha<\/li>\n<li>Lavanderia<\/li>\n<li>Banheiro social<\/li>\n<li>Sacada com churrasqueira a carv\u00e3o revestido com refrat\u00e1rio e granito<\/li>\n<li>Port\u00e3o eletr\u00f4nico<\/li>\n<li>Piso cer\u00e2mico Classe A em todos ambientes, inclusive em 100% das paredes do banheiro, Espessura das paredes com 14 cm<\/li>\n<li>Revestimento de massa pronta da Ceramfix ou Votoran<\/li>\n<li>Acabamento com massa corrida<\/li>\n<li>Pintura com tinta de primeira linha<\/li>\n<li>Portas de angelim<\/li>\n<li>Rodap\u00e9s de madeira<\/li>\n<li>Esquadrias externas de alum\u00ednio<\/li>\n<li>Janelas ac\u00fasticas<\/li>\n<li>Elevadores<\/li>\n<li>Detalhes em pastilhas na fachada externa<\/li>\n<li>Playground<\/li>\n<li>Medidor individual de energia, \u00e1gua e g\u00e1s<\/li>\n<li>Espera de internet, tv e telefone<\/li>\n<li>Acabamento de granito nas janelas e murado<\/li>\n<li>Atende as normas de desempenho ac\u00fastico NBR 15.575.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Endere\u00e7o: Rua Eugenio Schneider, 200,\u00a0 bairro Arno Sieverdt, Pouso Redondo\/SC.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":792,"menu_order":2,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1\/688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/types\/spw-catalog-of-works"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media\/792"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}