{"id":717,"date":"2023-05-10T11:55:27","date_gmt":"2023-05-10T14:55:27","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/?page_id=717"},"modified":"2023-05-10T12:12:24","modified_gmt":"2023-05-10T15:12:24","slug":"corpo-clinico","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/corpo-clinico\/","title":{"rendered":"Corpo Cl\u00ednico"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"717\" class=\"elementor elementor-717\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44ba0b8 e-con-boxed e-flex e-con\" data-id=\"44ba0b8\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2993b6 e-con-full e-flex e-con\" data-id=\"a2993b6\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9eb8b9f e-con-full e-flex e-con\" data-id=\"9eb8b9f\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-22b8961 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"22b8961\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"900\" src=\"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-content\/uploads\/alana.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-728\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-content\/uploads\/alana.jpg 600w, https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-content\/uploads\/alana-533x800.jpg 533w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cae1e05 e-con-full e-flex e-con\" data-id=\"cae1e05\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f29b35e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f29b35e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">ALANA ZAGONEL<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7008c02 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7008c02\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A doutora Alana Zagonel, que possui um curr\u00edculo repleto de forma\u00e7\u00f5es e especializa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de Odontologia. Sua jornada come\u00e7ou em 2012 na Universidade do Planalto Catarinense (UNIPLAC), localizada em Lages, onde concluiu seu curso superior em Odontologia no ano de 2016. Vale ressaltar que Alana passou seus primeiros quatro anos de gradua\u00e7\u00e3o na UNOESC em Joa\u00e7aba, demonstrando sua sede por conhecimento.<\/p><p>Al\u00e9m de sua forma\u00e7\u00e3o em Odontologia, a Dra. Alana Zagonel alguns cursos de aperfei\u00e7oamento na \u00e1rea de Est\u00e9tica Dental, no Instituto Oral Esthetic, em Lages, conclu\u00eddo em 2015. Em seguida, a dentista decidiu se especializar em Endodontia e Odontopediatria, concluindo ambas as especializa\u00e7\u00f5es entre 2016 e 2019 no mesmo instituto, que atualmente \u00e9 chamado de Orbis, em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa.<\/p><p>A Dra. Alana tamb\u00e9m investiu em cursos espec\u00edficos para aprimorar suas habilidades em procedimentos est\u00e9ticos, como o curso de Laminados Cer\u00e2micos com Carlos de Carvalho em 2020 na JP Cursos, em Joinville. No ano seguinte, a dentista foi para o Rio de Janeiro participar do curso CLINICAL 5.0 com Carlos e Renato Trezza, na cl\u00ednica do Dr. Renato Trezza.<\/p><p>Com tamanha dedica\u00e7\u00e3o e empenho em sua profiss\u00e3o, a dentista Alana Zagonel se tornou uma profissional refer\u00eancia na Odontologia. Al\u00e9m de seus estudos, ela ainda participa ativamente de um grupo de cl\u00ednicas chamado Infinity e atualmente est\u00e1 cursando um programa de Marketing e Gest\u00e3o da Odontologia, com mentorias, cursos e eventos exclusivos, com o objetivo de aprimorar suas habilidades em gest\u00e3o e lideran\u00e7a, e assim, oferecer um atendimento ainda mais completo e eficiente aos seus pacientes.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e286c59 e-con-full e-flex e-con\" data-id=\"e286c59\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-795c83c e-con-full e-flex e-con\" data-id=\"795c83c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7fad2dc elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7fad2dc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"900\" src=\"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-content\/uploads\/jane.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-742\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-content\/uploads\/jane.jpg 600w, https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-content\/uploads\/jane-533x800.jpg 533w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-222fa64 e-con-full e-flex e-con\" data-id=\"222fa64\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2e7faee elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2e7faee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">JANE MARCHI<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5fd998a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5fd998a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Dra. Jane Marchi, possui um curr\u00edculo repleto de forma\u00e7\u00f5es e especializa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea odontol\u00f3gica. Formada pela Universidade do Planalto Catarinense, em Lages, SC, a Dra. Jane sempre demonstrou grande dedica\u00e7\u00e3o em sua forma\u00e7\u00e3o profissional, buscando constantemente atualiza\u00e7\u00e3o e aprimoramento em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Entre suas forma\u00e7\u00f5es, destaca-se o curso de extens\u00e3o em endodontia de molares na Uniplac, que lhe proporcionou um conhecimento aprofundado sobre os tratamentos de canal em dentes molares. Al\u00e9m disso, a Dra. Jane tamb\u00e9m se especializou em Endodontia no Instituto Oral Esthetic (IOA) em Lages, onde desenvolveu habilidades para realizar tratamentos de canal de forma precisa e eficiente.<\/p><p>Com aperfei\u00e7oamento em cirurgia oral menor, tamb\u00e9m pelo IOA em Lages, a Dra. Jane se tornou capaz de realizar procedimentos cir\u00fargicos com seguran\u00e7a e efici\u00eancia, garantindo maior conforto e confian\u00e7a aos seus pacientes.<\/p><p>Outra especializa\u00e7\u00e3o de destaque da Dra. Jane \u00e9 a pr\u00f3tese dent\u00e1ria, tamb\u00e9m realizada no IOA em Lages, o que lhe permitiu dominar as t\u00e9cnicas mais avan\u00e7adas e atender seus pacientes com excel\u00eancia em todas as etapas do processo de confec\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses.<\/p><p>Al\u00e9m de suas forma\u00e7\u00f5es em Odontologia, a Dra. Jane tamb\u00e9m buscou conhecimentos complementares, como a imers\u00e3o em HOF com toxina botul\u00ednica e \u00e1cido hialur\u00f4nico, ministrada pela Dra. Viviane Vieira, formada pela Universidade Regional de Blumenau &#8211; FURB, em Blumenau SC.<\/p><p>Com isso, a dentista aprimorou ainda mais suas habilidades em procedimentos est\u00e9ticos, proporcionando aos seus pacientes tratamentos ainda mais completos e personalizados.<\/p><p>Em suma, a Dra. Jane Marchi \u00e9 uma profissional extremamente dedicada e competente, que busca constantemente aprimoramento em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o para oferecer aos seus pacientes um atendimento de excel\u00eancia, combinando conhecimento t\u00e9cnico, habilidade cl\u00ednica e empatia.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ALANA ZAGONEL A doutora Alana Zagonel, que possui um curr\u00edculo repleto de forma\u00e7\u00f5es e especializa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de Odontologia. Sua jornada come\u00e7ou em 2012 na Universidade do Planalto Catarinense (UNIPLAC), localizada em Lages, onde concluiu seu curso superior em Odontologia no ano de 2016. Vale ressaltar que Alana passou seus primeiros quatro anos de gradua\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=717"}],"version-history":[{"count":38,"href":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":777,"href":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/717\/revisions\/777"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/az_odontologia\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}