{"id":555,"date":"2022-08-08T15:31:23","date_gmt":"2022-08-08T18:31:23","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=555"},"modified":"2022-09-27T20:40:19","modified_gmt":"2022-09-27T23:40:19","slug":"sindrome-do-sono-insuficiente","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/sindrome-do-sono-insuficiente\/","title":{"rendered":"S\u00edndrome do sono insuficiente"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"555\" class=\"elementor elementor-555\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-3e874a1 e-container--column e-container\" data-id=\"3e874a1\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c9f08f4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c9f08f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"400\" src=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-4.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-4.jpg 900w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-4-800x356.jpg 800w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-4-768x341.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6131612 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6131612\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 a S\u00edndrome do Sono Insuficiente<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-863982e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"863982e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A s\u00edndrome do sono insuficiente \u00e9 um dist\u00farbio caracterizado pela priva\u00e7\u00e3o constante do sono, que resulta em consequ\u00eancias s\u00e9rias para a sa\u00fade. Em geral, o aparecimento dessa s\u00edndrome est\u00e1 ligada ao estilo de vida da pessoa, que repetidamente n\u00e3o dorme o tempo que o corpo precisa para cumprir importantes fun\u00e7\u00f5es. <br \/><br \/>\u00c9 importante que se distinga a s\u00edndrome do sono insuficiente da ins\u00f4nia. Na primeira, o indiv\u00edduo sente sono e, no entanto, decide voluntariamente privar-se dele para dedicar-se a outra atividade.<\/p><p>J\u00e1 na ins\u00f4nia, a pessoa n\u00e3o consegue dormir apesar de ter condi\u00e7\u00f5es do ambiente e oportunidade adequada.<\/p><p>Hoje, 3,4 bilh\u00f5es de pessoas no mundo sofrem com a priva\u00e7\u00e3o do sono. No Brasil, 60% da popula\u00e7\u00e3o diz dormir menos de 7 horas por noite e sente as consequ\u00eancias durante o dia: sonol\u00eancia, mau humor, mem\u00f3ria curta e etc.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a81c790 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a81c790\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sintomas da s\u00edndrome de sono insuficiente<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2cd397c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2cd397c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Embora pare\u00e7a simples identificar os sintomas da s\u00edndrome do sono insuficiente, alguns podem ser confundidos com outras doen\u00e7as e situa\u00e7\u00f5es. Isso porque, dependendo da rotina, pode-se, por exemplo, associar a irritabilidade e a impulsividade ao estresse do trabalho, quando s\u00e3o sintomas tamb\u00e9m da priva\u00e7\u00e3o do sono.<\/p><p>Outros sintomas da s\u00edndrome do sono insuficiente s\u00e3o:<\/p><ul><li>Mem\u00f3ria fraca;<\/li><li>Dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o;<\/li><li>Falta de energia;<\/li><li>Sono excessivo;<\/li><li>Altera\u00e7\u00e3o de humor repentina;<\/li><li>Racioc\u00ednio lento.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-02f220a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"02f220a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">As consequ\u00eancias do sono insuficiente <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8135616 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8135616\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>No longo prazo, a s\u00edndrome do sono insuficiente pode ser bastante prejudicial \u00e0 sa\u00fade. Isso porque \u00e9 durante o sono que o corpo rep\u00f5e energia, regula o metabolismo, restaura tecidos, aumenta os m\u00fasculos, consolida mem\u00f3rias e prepara o corpo para uma nova jornada.<br \/><br \/>Para isso, o sono precisa completar todo o seu ciclo, que dura em m\u00e9dia 7 a 8 horas. Dormir menos que isso pode causar:<\/p><ul><li>Doen\u00e7as cardiovasculares;<\/li><li>Ganho de peso;<\/li><li>Aumento de risco de AVC;<\/li><li>Hipertens\u00e3o;<\/li><li>Redu\u00e7\u00e3o de imunidade e consequente aumento de infec\u00e7\u00f5es;<\/li><li>Aumento de risco de diabetes tipo 2;<\/li><li>Aumento de risco de doen\u00e7as como Alzheimer;<\/li><li>Perda de libido;<\/li><li>Aumento de risco de acidentes.<\/li><\/ul><p>Sobre essa \u00faltima consequ\u00eancia, um dado bastante alarmante: segundo o Detran, 20% dos acidentes s\u00e3o causados por condutores sonolentos, colocando suas vidas e de outros em risco.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-574cd8b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"574cd8b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como tratar s\u00edndrome de sono insuficiente?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2e8a9d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a2e8a9d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A s\u00edndrome do sono insuficiente tem cura e se resolve dormindo quantidade adequada de horas para idade e com regularidade.<\/p><p>Na maioria dos casos, o tratamento n\u00e3o \u00e9 medicamentoso, mas demanda mudan\u00e7as de h\u00e1bitos e estilo de vida. Seguem algumas sugest\u00f5es:<\/p><ul><li>Evite cochilos prolongados durante o dia;<\/li><li>N\u00e3o utilize a cama para outras atividades que n\u00e3o seja dormir;<\/li><li>N\u00e3o se exponha \u00e0s telas durante, pelo menos, duas horas antes de deitar-se;<\/li><li>Evite o uso de bebidas alco\u00f3licas e cafe\u00edna;<\/li><li>Pratique exerc\u00edcios;<\/li><li>Fa\u00e7a uma refei\u00e7\u00e3o leve antes de dormir;<\/li><li>Mantenha a temperatura e o ambiente agrad\u00e1veis;<\/li><li>Trate doen\u00e7as preexistentes;<\/li><li>Se n\u00e3o conseguiu dormir depois de 30 minutos, levante e leia algo sob uma luz indireta;<\/li><li>N\u00e3o use rem\u00e9dios para dormir sem a indica\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2ae328 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a2ae328\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata S\u00edndrome do Sono Insuficiente em Joinville? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43b475c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"43b475c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Dormir bem \u00e9 essencial para manter nossa sa\u00fade em dia.<\/p><p>Se voc\u00ea se identificou com alguma das situa\u00e7\u00f5es do texto, recomendo que implemente j\u00e1 as medidas de \u201cHigiene do Sono\u201d que citei, e n\u00e3o deixe de buscar ajuda profissional! Estou aqui para ajudar voc\u00ea!<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5576d83 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"5576d83\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 a S\u00edndrome do Sono Insuficiente A s\u00edndrome do sono insuficiente \u00e9 um dist\u00farbio caracterizado pela priva\u00e7\u00e3o constante do sono, que resulta em consequ\u00eancias s\u00e9rias para a sa\u00fade. Em geral, o aparecimento dessa s\u00edndrome est\u00e1 ligada ao estilo de vida da pessoa, que repetidamente n\u00e3o dorme o tempo que o corpo precisa para [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":539,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/555"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=555"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/555\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1469,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/555\/revisions\/1469"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=555"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}