{"id":537,"date":"2022-08-08T15:28:14","date_gmt":"2022-08-08T18:28:14","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=537"},"modified":"2022-09-27T19:54:40","modified_gmt":"2022-09-27T22:54:40","slug":"estrutura-do-sono","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/estrutura-do-sono\/","title":{"rendered":"Estrutura do sono"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"537\" class=\"elementor elementor-537\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-6aa08a55 e-container--column e-container\" data-id=\"6aa08a55\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6891d2d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6891d2d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 dormir bem <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bec77b9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bec77b9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Dormir bem \u00e9 permitir ao sono realizar a sua fun\u00e7\u00e3o de restaurar o corpo e a mente. \u00c9 quando voc\u00ea consegue passar por todos os est\u00e1gios do sono, v\u00e1rias vezes, durante a noite.<\/p><p>Ter uma boa noite de sono pode n\u00e3o ser a mesma coisa para todas as pessoas. As condi\u00e7\u00f5es para dormir bem variam conforme a idade, a composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, o n\u00edvel de atividade f\u00edsica, o cronotipo, entre outros fatores.<\/p><p>Mas <a href=\"https:\/\/www.thecut.com\/2017\/01\/what-a-good-nights-sleep-looks-like-by-the-numbers.html\">existem caracter\u00edsticas<\/a> que s\u00e3o comuns ou mais frequentes nos pacientes que dormem bem. S\u00e3o elas:<\/p><ul><li>Adormecer em at\u00e9 30 minutos ap\u00f3s deitar-se,<\/li><li>Acordar no m\u00e1ximo uma vez \u00e0 noite e voltar a dormir em at\u00e9 20 minutos,<\/li><li>Dormir at\u00e9 85% do tempo que fica na cama.<\/li><\/ul><p>Para obter os melhores benef\u00edcios de dormir bem, \u00e9 preciso seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es:<\/p><ul><li><strong>Rotina de sono<\/strong>: dormir e acordar sempre no mesmo hor\u00e1rio, respeitando o ritmo circadiano natural;<\/li><li><strong>Dura\u00e7\u00e3o do sono<\/strong>: dormir entre 7 e 9 horas para os adultos, podendo ser um pouco menos ap\u00f3s os 65 anos;<\/li><li><strong>Const\u00e2ncia do sono<\/strong>: dormir sem interrup\u00e7\u00f5es.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section><section class=\"elementor-element elementor-element-608ef8da e-container--column e-container\" data-id=\"608ef8da\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b661335 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b661335\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Est\u00e1gios do Sono<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5239289 e-container--row e-container\" data-id=\"5239289\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f9b313 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8f9b313\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O sono \u00e9 dividido em:<\/p><ul><li><strong>Sono N\u00e3o REM ou NREM<\/strong>: sono sem movimento r\u00e1pido dos olhos.<\/li><li><strong>Sono REM<\/strong>: sono com movimento r\u00e1pido dos olhos.<\/li><\/ul><p>O sono NREM funciona como um cont\u00ednuo em que o sono vai se aprofundando e as ondas cerebrais v\u00e3o ficando cada vez mais lentas, sendo subdividido em 3 est\u00e1gios: N1, N2 e N3.<\/p><p>J\u00e1 o sono REM \u00e9 como se fosse o &#8220;meio do caminho&#8221;, que re\u00fane caracter\u00edsticas das ondas cerebrais e do comportamento do nosso corpo tanto de vig\u00edlia quanto de sono.<\/p><p><strong>N1<\/strong>: \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que ocorre a transi\u00e7\u00e3o de estar acordado para o adormecimento. O sono \u00e9 leve, os batimentos card\u00edacos v\u00e3o reduzindo, assim como o ritmo da respira\u00e7\u00e3o. Os m\u00fasculos relaxam. Dura cerca de 10 minutos.<\/p><p><strong>N2<\/strong>: o relaxamento aumenta, a temperatura do corpo fica mais baixa, os movimentos dos olhos param. No entanto, a mente ainda est\u00e1 um pouco atenta e pode despertar com barulho ou movimento. Dura mais uns 20 minutos.<\/p><p><strong>N3<\/strong>: \u00e9 o sono profundo, tamb\u00e9m chamado de SOL ou Sono de Ondas Lentas. O corpo est\u00e1 completamente relaxado e a mente n\u00e3o desperta mais t\u00e3o facilmente com est\u00edmulos externos. As ondas cerebrais est\u00e3o bem mais lentas. Essa \u00e9 a principal fase de restaura\u00e7\u00e3o do corpo e da mente, al\u00e9m de ajudar na criatividade, na imunidade e no crescimento. Dura entre 20 a 40 minutos a cada ciclo.<\/p><p><strong>REM<\/strong>: sigla para &#8220;<em>rapid eye movement&#8221;<\/em>, \u00e9 quando os olhos se movimentam rapidamente enquanto dormimos. As ondas cerebrais se aceleram e os batimentos card\u00edacos tamb\u00e9m, assim como a respira\u00e7\u00e3o. Parece que estamos despertos. Os m\u00fasculos, no entanto, seguem em atonia, paralisados. Est\u00e1 mais concentrado no \u00faltimo ter\u00e7o do sono, e \u00e9 onde geralmente ocorrem os sonhos. Pode durar de 10 a 60 minutos.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div><\/section><section class=\"elementor-element elementor-element-40d7f33a e-container--column e-container\" data-id=\"40d7f33a\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a013667 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a013667\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Por que o sono \u00e9 importante?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-be52b89 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"be52b89\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p><em>\u201cCientistas descobriram um novo tratamento revolucion\u00e1rio que far\u00e1 voc\u00ea viver por mais tempo. Ele melhora a mem\u00f3ria e o torna mais criativo. Deixa voc\u00ea mais atraente, o mant\u00e9m magro e reduz o seu desejo por comida. Protege contra o c\u00e2ncer e a dem\u00eancia. Diminui o risco de sofrer ataques card\u00edacos e derrame cerebral, sem falar do diabetes. Voc\u00ea se sentir\u00e1 mais feliz, menos deprimido e menos ansioso. Est\u00e1 interessado?\u201d<br \/><br \/><\/em>Trecho do livro \u201cPor qu\u00ea n\u00f3s dormimos?\u201d, de Matthew Walker.<\/p><p>Dormir \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o essencial para a sa\u00fade, restaura o corpo e a mente, deixando voc\u00ea renovado e alerta ao acordar.<\/p><p>Sem sono adequado, o c\u00e9rebro n\u00e3o funciona corretamente. Prejudica a concentra\u00e7\u00e3o, o pensamento e a mem\u00f3ria.<\/p><p>Dormir est\u00e1 relacionado a todos os processos do nosso corpo, regula a homeostase, a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios, repara\u00e7\u00e3o de tecidos, limpeza de subst\u00e2ncias que se acumulam no c\u00e9rebro ao longo do dia, melhora a imunidade, reduz inflama\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de regular nossas emo\u00e7\u00f5es e ser essencial para consolida\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias.<\/p><p>Dormir afeta o funcionamento f\u00edsico e mental, n\u00e3o s\u00f3 no dia seguinte, mas ao longo da vida.<\/p><p>A priva\u00e7\u00e3o de sono desregula o controle hormonal de fome e saciedade, e inibe a libera\u00e7\u00e3o de insulina, piorando o controle glic\u00eamico, al\u00e9m de aumentar a libera\u00e7\u00e3o de cortisol, horm\u00f4nio do estresse. Reduz a atividade de c\u00e9lulas de defesa do organismo. Genes ligados \u00e0 imunidade t\u00eam sua express\u00e3o reduzida, enquanto genes ligados ao avan\u00e7o de tumores, inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e doen\u00e7as cardiovasculares t\u00eam sua express\u00e3o aumentada. Dormir menos de 7 horas por noite estaria associado a quase o dobro do risco de desenvolver dem\u00eancia.<\/p><p>N\u00e3o h\u00e1 priva\u00e7\u00e3o de sono sem consequ\u00eancias, sejam a curto prazo \u2013 com altera\u00e7\u00e3o de humor, falta de concentra\u00e7\u00e3o, dor de cabe\u00e7a, acidentes \u2013 ou a m\u00e9dio e longo prazo \u2013 com ganho de peso, aumento do risco de diabetes, aterosclerose, c\u00e2ncer, infec\u00e7\u00f5es, acidente vascular cerebral, depress\u00e3o, d\u00e9ficit cognitivo e dem\u00eancia, e aumento da mortalidade por todas as causas.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb1b20f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bb1b20f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais os dist\u00farbios de sono mais comuns?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3cc9cb3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3cc9cb3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<ul><li>Ins\u00f4nia<\/li><li>Apneia obstrutiva do sono<\/li><li>S\u00edndrome das pernas inquietas<\/li><li>Sono insuficiente<\/li><li>Dist\u00farbios do ritmo circadiano<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fcaa3d1 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fcaa3d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">M\u00e9dico especialista em sono: quando devo procurar<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5cc291a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5cc291a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Se voc\u00ea sente sono excessivo durante o dia, est\u00e1 sempre cansado, desatento, ronca e precisa dormir mais nos fins de semana, \u00e9 sinal de que precisa de uma avalia\u00e7\u00e3o especializada.<\/p><p>Recuperar boas noites de sono vai muito al\u00e9m de tomar um rem\u00e9dio milagroso.<\/p><p>Procure um m\u00e9dico quando perceber uma sonol\u00eancia exagerada durante o dia. Essa \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios do sono.<\/p><p>Observe tamb\u00e9m se voc\u00ea est\u00e1 com o humor alterado, dificuldade de aprendizado, concentra\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio ou mem\u00f3ria.<\/p><p>Quem ronca tamb\u00e9m deve procurar ajuda m\u00e9dica, pois \u00e9 um sintoma que pode indicar apneia obstrutiva do sono.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0c78158 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0c78158\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico com forma\u00e7\u00e3o em medicina do sono em Joinville? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55b7ba8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"55b7ba8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A neurologista Renata Barbosa possui capacita\u00e7\u00e3o em Medicina do Sono em Joinville.<\/p><p>Agende uma consulta!<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section><div class=\"elementor-element elementor-element-84f5d03 e-container--row e-container\" data-id=\"84f5d03\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fb63838 elementor-widget__width-inherit elementor-widget elementor-widget-template\" data-id=\"fb63838\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"template.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-template\">\n\t\t\t\t\t<div data-elementor-type=\"container\" data-elementor-id=\"695\" class=\"elementor elementor-695\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-751a140 e-container--column e-container\" data-id=\"751a140\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ee53ec elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8ee53ec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Agende uma Consulta<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8aa13bb elementor-button-align-stretch elementor-widget elementor-widget-form\" data-id=\"8aa13bb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;step_next_label&quot;:&quot;Pr\\u00f3ximo&quot;,&quot;step_previous_label&quot;:&quot;Anterior&quot;,&quot;button_width&quot;:&quot;100&quot;,&quot;step_type&quot;:&quot;number_text&quot;,&quot;step_icon_shape&quot;:&quot;circle&quot;}\" data-widget_type=\"form.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor-pro - v3.7.3 - 31-07-2022 *\/\n.elementor-button.elementor-hidden,.elementor-hidden{display:none}.e-form__step{width:100%}.e-form__step:not(.elementor-hidden){display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-ms-flex-wrap:wrap;flex-wrap:wrap}.e-form__buttons{-ms-flex-wrap:wrap;flex-wrap:wrap}.e-form__buttons,.e-form__buttons__wrapper{display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex}.e-form__indicators{-webkit-box-pack:justify;-ms-flex-pack:justify;justify-content:space-between;-ms-flex-wrap:nowrap;flex-wrap:nowrap;font-size:13px;margin-bottom:var(--e-form-steps-indicators-spacing)}.e-form__indicators,.e-form__indicators__indicator{display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-webkit-box-align:center;-ms-flex-align:center;align-items:center}.e-form__indicators__indicator{-webkit-box-orient:vertical;-webkit-box-direction:normal;-ms-flex-direction:column;flex-direction:column;-webkit-box-pack:center;-ms-flex-pack:center;justify-content:center;-ms-flex-preferred-size:0;flex-basis:0;padding:0 var(--e-form-steps-divider-gap)}.e-form__indicators__indicator__progress{width:100%;position:relative;background-color:var(--e-form-steps-indicator-progress-background-color);border-radius:var(--e-form-steps-indicator-progress-border-radius);overflow:hidden}.e-form__indicators__indicator__progress__meter{width:var(--e-form-steps-indicator-progress-meter-width,0);height:var(--e-form-steps-indicator-progress-height);line-height:var(--e-form-steps-indicator-progress-height);padding-right:15px;border-radius:var(--e-form-steps-indicator-progress-border-radius);background-color:var(--e-form-steps-indicator-progress-color);color:var(--e-form-steps-indicator-progress-meter-color);text-align:right;-webkit-transition:width .1s linear;-o-transition:width .1s linear;transition:width .1s linear}.e-form__indicators__indicator:first-child{padding-left:0}.e-form__indicators__indicator:last-child{padding-right:0}.e-form__indicators__indicator--state-inactive{color:var(--e-form-steps-indicator-inactive-primary-color,#c2cbd2)}.e-form__indicators__indicator--state-inactive [class*=indicator--shape-]:not(.e-form__indicators__indicator--shape-none){background-color:var(--e-form-steps-indicator-inactive-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator--state-inactive object,.e-form__indicators__indicator--state-inactive svg{fill:var(--e-form-steps-indicator-inactive-primary-color,#c2cbd2)}.e-form__indicators__indicator--state-active{color:var(--e-form-steps-indicator-active-primary-color,#39b54a);border-color:var(--e-form-steps-indicator-active-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator--state-active [class*=indicator--shape-]:not(.e-form__indicators__indicator--shape-none){background-color:var(--e-form-steps-indicator-active-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator--state-active object,.e-form__indicators__indicator--state-active svg{fill:var(--e-form-steps-indicator-active-primary-color,#39b54a)}.e-form__indicators__indicator--state-completed{color:var(--e-form-steps-indicator-completed-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator--state-completed [class*=indicator--shape-]:not(.e-form__indicators__indicator--shape-none){background-color:var(--e-form-steps-indicator-completed-primary-color,#39b54a)}.e-form__indicators__indicator--state-completed .e-form__indicators__indicator__label{color:var(--e-form-steps-indicator-completed-primary-color,#39b54a)}.e-form__indicators__indicator--state-completed .e-form__indicators__indicator--shape-none{color:var(--e-form-steps-indicator-completed-primary-color,#39b54a);background-color:initial}.e-form__indicators__indicator--state-completed object,.e-form__indicators__indicator--state-completed svg{fill:var(--e-form-steps-indicator-completed-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator__icon{width:var(--e-form-steps-indicator-padding,30px);height:var(--e-form-steps-indicator-padding,30px);font-size:var(--e-form-steps-indicator-icon-size);border-width:1px;border-style:solid;display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-webkit-box-pack:center;-ms-flex-pack:center;justify-content:center;-webkit-box-align:center;-ms-flex-align:center;align-items:center;overflow:hidden;margin-bottom:10px}.e-form__indicators__indicator__icon img,.e-form__indicators__indicator__icon object,.e-form__indicators__indicator__icon svg{width:var(--e-form-steps-indicator-icon-size);height:auto}.e-form__indicators__indicator__icon .e-font-icon-svg{height:1em}.e-form__indicators__indicator__number{width:var(--e-form-steps-indicator-padding,30px);height:var(--e-form-steps-indicator-padding,30px);border-width:1px;border-style:solid;display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-webkit-box-pack:center;-ms-flex-pack:center;justify-content:center;-webkit-box-align:center;-ms-flex-align:center;align-items:center;margin-bottom:10px}.e-form__indicators__indicator--shape-circle{border-radius:50%}.e-form__indicators__indicator--shape-square{border-radius:0}.e-form__indicators__indicator--shape-rounded{border-radius:5px}.e-form__indicators__indicator--shape-none{border:0}.e-form__indicators__indicator__label{text-align:center}.e-form__indicators__indicator__separator{width:100%;height:var(--e-form-steps-divider-width);background-color:#c2cbd2}.e-form__indicators--type-icon,.e-form__indicators--type-icon_text,.e-form__indicators--type-number,.e-form__indicators--type-number_text{-webkit-box-align:start;-ms-flex-align:start;align-items:flex-start}.e-form__indicators--type-icon .e-form__indicators__indicator__separator,.e-form__indicators--type-icon_text .e-form__indicators__indicator__separator,.e-form__indicators--type-number .e-form__indicators__indicator__separator,.e-form__indicators--type-number_text .e-form__indicators__indicator__separator{margin-top:calc(var(--e-form-steps-indicator-padding, 30px) \/ 2 - var(--e-form-steps-divider-width, 1px) \/ 2)}.elementor-field-type-hidden{display:none}.elementor-field-type-html{display:inline-block}.elementor-login .elementor-lost-password,.elementor-login .elementor-remember-me{font-size:.85em}.elementor-field-type-recaptcha_v3 .elementor-field-label{display:none}.elementor-field-type-recaptcha_v3 .grecaptcha-badge{z-index:1}.elementor-button .elementor-form-spinner{-webkit-box-ordinal-group:4;-ms-flex-order:3;order:3}.elementor-form .elementor-button>span{display:-webkit-box;display:-ms-flexbox;display:flex;-webkit-box-pack:center;-ms-flex-pack:center;justify-content:center;-webkit-box-align:center;-ms-flex-align:center;align-items:center}.elementor-form .elementor-button .elementor-button-text{white-space:normal;-webkit-box-flex:0;-ms-flex-positive:0;flex-grow:0}.elementor-form .elementor-button svg{height:auto}.elementor-form .elementor-button .e-font-icon-svg{height:1em}<\/style>\t\t<form class=\"elementor-form\" method=\"post\" name=\"Novo formul\u00e1rio\">\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"post_id\" value=\"695\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"form_id\" value=\"8aa13bb\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"referer_title\" value=\"\" \/>\n\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-form-fields-wrapper elementor-labels-\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-text elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-nome elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-nome\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tNome\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[nome]\" id=\"form-field-nome\" class=\"elementor-field elementor-size-md  elementor-field-textual\" placeholder=\"Nome\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-email elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-email elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-email\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tE-mail\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"email\" name=\"form_fields[email]\" id=\"form-field-email\" class=\"elementor-field elementor-size-md  elementor-field-textual\" placeholder=\"E-mail\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-text elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-telefone elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-telefone\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tTelefone\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[telefone]\" id=\"form-field-telefone\" class=\"elementor-field elementor-size-md  elementor-field-textual\" placeholder=\"Telefone\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-textarea elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-mensagem elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-mensagem\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tMensagem\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t<textarea class=\"elementor-field-textual elementor-field  elementor-size-md\" name=\"form_fields[mensagem]\" id=\"form-field-mensagem\" rows=\"3\" placeholder=\"Mensagem\"><\/textarea>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-html elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_3b72adf elementor-col-100\">\n\t\t\t\t\tConcordo em receber notifica\u00e7\u00f5es e ofertas personalizadas de acordo com meu interesse.\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-select elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-termo elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-termo\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tTermo\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field elementor-select-wrapper \">\n\t\t\t<select name=\"form_fields[termo]\" id=\"form-field-termo\" class=\"elementor-field-textual elementor-size-md\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"Concordo\">Concordo<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<option value=\"N\u00e3o concordo\">N\u00e3o concordo<\/option>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/select>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-group elementor-column elementor-field-type-submit elementor-col-100 e-form__buttons\">\n\t\t\t\t\t<button type=\"submit\" class=\"elementor-button elementor-size-md\">\n\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\" elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">AGENDE SUA CONSULTA<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/form>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 dormir bem Dormir bem \u00e9 permitir ao sono realizar a sua fun\u00e7\u00e3o de restaurar o corpo e a mente. \u00c9 quando voc\u00ea consegue passar por todos os est\u00e1gios do sono, v\u00e1rias vezes, durante a noite. Ter uma boa noite de sono pode n\u00e3o ser a mesma coisa para todas as pessoas. As [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/537"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=537"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/537\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1428,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/537\/revisions\/1428"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=537"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}