{"id":551,"date":"2022-08-08T15:31:05","date_gmt":"2022-08-08T18:31:05","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=551"},"modified":"2022-09-27T20:31:15","modified_gmt":"2022-09-27T23:31:15","slug":"parassonia-do-sono","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/parassonia-do-sono\/","title":{"rendered":"Parassonia do sono"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"551\" class=\"elementor elementor-551\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-4bc3d86 e-container--column e-container\" data-id=\"4bc3d86\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-31d13d9 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"31d13d9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"400\" src=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-1-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-1-1.jpg 900w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-1-1-800x356.jpg 800w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-1-1-768x341.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5091592 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5091592\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 Parassonia do Sono?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a709ec elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1a709ec\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Parassonia \u00e9 um termo gen\u00e9rico que identifica comportamentos indesej\u00e1veis ao dormir, durante o sono nas transi\u00e7\u00f5es entre as fases do sono NREM (sono sem movimento r\u00e1pido dos olhos) e sono REM (movimentos r\u00e1pidos dos olhos), ou ao acordar, na transi\u00e7\u00e3o para a vig\u00edlia.<\/p><p>S\u00e3o caracterizadas por movimentos anormais, comportamentos, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sonhos estranhos, que podem causar sensa\u00e7\u00f5es desconfort\u00e1veis para quem os tem.<\/p><p>N\u00e3o existe uma estat\u00edstica precisa de quantas pessoas sofrem desses dist\u00farbios de modo geral, mas sabe-se que \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o mais comum na inf\u00e2ncia. Estima-se que atinja 17% das crian\u00e7as de 3 a 13 anos. Para adolescentes e adultos, o percentual de pessoas atingidas cai para 2,9% a 4,2%<\/p><p>Pode desaparecer naturalmente com o tempo, mas \u00e9 importante uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica especializada para dar esse tipo de orienta\u00e7\u00e3o. Em casos mais graves, que interferem na qualidade de vida da pessoa, \u00e9 necess\u00e1rio tratamento adequado.<\/p><p>Existem diversos tipos de parassonias, vamos ver quais s\u00e3o os principais.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f497f29 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f497f29\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tipos de Parassonias do Sono <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1e9290 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a1e9290\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>As parassonias do sono podem ser classificadas de tr\u00eas formas: relacionadas ao NREM (movimentos oculares n\u00e3o r\u00e1pidos), ao sono REM (movimentos r\u00e1pidos dos olhos) e outras.<\/p><p>O sono NREM ocorre nos primeiros est\u00e1gios de sono. J\u00e1 o REM \u00e9 quando estamos em sono profundo.<\/p><h3>Despertar confusional<\/h3><p>Despertar confusional se caracteriza por acordar desorientado, logo nas primeiras horas de sono. Bastante comum na inf\u00e2ncia, a pessoa acorda assustada, sem saber onde est\u00e1 e muitas vezes depois nem se lembra de ter acordado.<\/p><p>O comportamento \u00e9 benigno, se manifesta por movimentos espont\u00e2neos e gemidos, que podem evoluir para choro e agita\u00e7\u00e3o. Normalmente, volta a dormir em alguns minutos.<\/p><p>O diagn\u00f3stico se d\u00e1 pela hist\u00f3ria cl\u00ednica caracter\u00edstica, e o tratamento \u00e9 feito por meio de medidas comportamentais, raramente sendo necess\u00e1rio o uso de medica\u00e7\u00f5es.<\/p><h3>Sonambulismo<\/h3><p>O sonambulismo se caracteriza por agir como se estivesse acordado, por\u00e9m, n\u00e3o est\u00e1. A pessoa son\u00e2mbula levanta, caminha e at\u00e9 se alimenta, cozinha ou dirige, de olhos abertos, mas sem despertar.<\/p><p>\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o que pode provocar ferimentos quando a pessoa se desloca, ao esbarrar em obst\u00e1culos, mexer com panelas e at\u00e9 dirigir ve\u00edculos. \u00c9 mais comum no final da inf\u00e2ncia e in\u00edcio da adolesc\u00eancia.<\/p><p>A priva\u00e7\u00e3o de sono, a mudan\u00e7a na rotina (como dormir em local diferente do habitual) e a ingest\u00e3o de bebida alco\u00f3lica podem ser gatilhos para que o sonambulismo ocorra naquelas pessoas predispostas.<\/p><h3>Terror noturno<\/h3><p>O terror noturno \u00e9 acordar com muita agita\u00e7\u00e3o, gritos, choro, ansiedade e uma sensa\u00e7\u00e3o de p\u00e2nico, sintomas motores e auton\u00f4micos intensos (taquicardia, taquipneia, dilata\u00e7\u00e3o pupilar e diaforese) diferente do despertar confusional.<\/p><p>H\u00e1 resist\u00eancia ao consolo, sendo dif\u00edcil acordar e acalmar a pessoa nessa situa\u00e7\u00e3o. Termina de forma s\u00fabita, e a pessoa n\u00e3o se lembra do que passou.<\/p><p>Presente em at\u00e9 7% das crian\u00e7as, geralmente desaparece na adolesc\u00eancia, mas pode acometer adultos com problemas psicol\u00f3gicos ou alcoolismo. \u00c9 bastante frequente em pessoas com estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico e pode estar associado ao sonambulismo. Nesses casos, a psicoterapia \u00e9 fundamental e algumas vezes pode ser necess\u00e1rio o uso de medica\u00e7\u00f5es.<\/p><h2>Sex\u00f4nia<\/h2><p>Ocorrem comportamentos sexuais anormais (masturba\u00e7\u00e3o, molesta\u00e7\u00e3o sexual e vocaliza\u00e7\u00e3o sexual alta) durante o sono, com consequ\u00eancias interpessoais, cl\u00ednicas e at\u00e9 criminais com amn\u00e9sia matinal.<\/p><p>O diagn\u00f3stico \u00e9 pela hist\u00f3ria cl\u00ednica e polissonografia. \u00c9 indicado psicoterapia e, algumas vezes, medica\u00e7\u00f5es para o tratamento.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-66d2401 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"66d2401\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Transtornos do sono relacionado \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d05b5de elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d05b5de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>S\u00e3o epis\u00f3dios recorrentes de ingest\u00e3o de alimentos de forma disfuncional durante o sono. Pode haver consumo de combina\u00e7\u00f5es de comidas estranhas ou mesmo cruas, at\u00e9 de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, podendo causar les\u00f5es na procura do alimento ou no seu cozimento, bem como o aumento do peso.<\/p><p>A boa not\u00edcia \u00e9 que com o tratamento medicamentoso adequado esse comportamento melhora.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55fd02d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"55fd02d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PARASSONIAS DO REM<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4c5f76d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4c5f76d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<h3><b>Transtorno comportamental do sono REM<\/b><\/h3><p>Mais comum em homens acima de 50 anos, mas pode manifestar-se tamb\u00e9m em mulheres e indiv\u00edduos mais jovens. Podem ocorrer vocaliza\u00e7\u00f5es ou comportamentos motores complexos, como se vivenciassem o que ocorre nos sonhos, com risco de les\u00f5es na pr\u00f3pria pessoa ou no companheiro (a).<\/p><p>O que acontece \u00e9 que o relaxamento muscular intenso &#8211; que \u00e9 esperado nessa fase do sono em que os sonhos est\u00e3o a todo vapor -, n\u00e3o ocorre. Assim, a pessoa age e se movimenta de acordo com o que est\u00e1 sonhando.<\/p><p>Por exemplo, se estiver sonhando que est\u00e1 lutando com um urso, pode acabar &#8220;lutando&#8221; com quem est\u00e1 ao seu lado na cama.<\/p><p>Pode haver associa\u00e7\u00e3o com algumas doen\u00e7as neurodegenerativas, como Doen\u00e7a de Alzheimer e Parkinson, e se manifestar mais de uma d\u00e9cada antes dos sintomas dessas doen\u00e7as aparecerem.<\/p><p>Outras doen\u00e7as associadas a esse transtorno do sono e que podem aparecer s\u00e3o a narcolepsia, doen\u00e7a desmielinizante e ap\u00f3s les\u00f5es cerebrais, como no acidente vascular cerebral (AVC) ou consequ\u00eancia de um traumatismo craniano.<\/p><p>A hist\u00f3ria cl\u00ednica associada \u00e0 polissonografia d\u00e3o o diagn\u00f3stico. Al\u00e9m do tratamento das doen\u00e7as de base, algumas medica\u00e7\u00f5es podem ser indicadas.<\/p><h3>Pesadelos<\/h3><p>S\u00e3o sonhos assustadores que surgem na fase REM do sono e que podem ocorrer em qualquer fase da vida. Est\u00e1 relacionado a condi\u00e7\u00f5es de medo, estresse e ansiedade.<\/p><p>Outras raz\u00f5es s\u00e3o o uso de certos medicamentos, estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico, problemas psicol\u00f3gicos e at\u00e9 dist\u00farbios respirat\u00f3rios.<\/p><p>Qualquer pessoa pode ter pesadelos, mas eles se tornam um dist\u00farbio neurol\u00f3gico quando ocorrem com bastante frequ\u00eancia e afetam o dia a dia da pessoa.<\/p><h3>Paralisia do sono<\/h3><p>A paralisia do sono \u00e9 a incapacidade de realizar movimentos ap\u00f3s acordar. A pessoa est\u00e1 desperta e consciente, por\u00e9m, n\u00e3o consegue se levantar ou se mexer.<\/p><p>Essa situa\u00e7\u00e3o costuma durar segundos ou poucos minutos e vai passando com o tempo, mas pode ser bastante assustadora para quem vivencia, trazendo ansiedade e medo de adormecer.<\/p><p>A resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 espont\u00e2nea e pode ser abortada com um toque.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56ab025 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"56ab025\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">OUTRAS PARASSONIAS<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37e349e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"37e349e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<h3>Enurese noturna<\/h3><p>Enurese noturna \u00e9 o famoso xixi na cama. \u00c9 bastante comum na inf\u00e2ncia, quando a crian\u00e7a ainda n\u00e3o controla as fun\u00e7\u00f5es da bexiga. No entanto, ap\u00f3s os cinco anos de idade, se ocorrer com bastante frequ\u00eancia, pode representar um dist\u00farbio.<\/p><p>S\u00edndrome da cabe\u00e7a explosiva<br \/>Sensa\u00e7\u00e3o s\u00fabita de um barulho intenso ou de uma \u201cexplos\u00e3o\u2019\u2019 na cabe\u00e7a durante as transi\u00e7\u00f5es dos est\u00e1gios do sono ou quando acorda \u00e0 noite.<\/p><p>O in\u00edcio dos sintomas ocorre mais frequentemente na quinta d\u00e9cada de vida, mas podem iniciar-se em qualquer idade. S\u00e3o indicadas medica\u00e7\u00f5es para o tratamento.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2f3fe06 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2f3fe06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como tratar parassonia do sono? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0910810 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0910810\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>As parassonias do sono s\u00e3o tratadas com orienta\u00e7\u00f5es comportamentais como adotar a higiene do sono, psicoterapia e uso medicamentos, dependendo do caso e da intensidade da condi\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Cada tipo de parassonia tem sua abordagem espec\u00edfica e cabe ao m\u00e9dico especialista avaliar qual a melhor indica\u00e7\u00e3o para voc\u00ea.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-365342f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"365342f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata parassonia do sono em Joinville?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d182880 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d182880\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Em Joinville, a m\u00e9dica neurologista Renata Barbosa atua com \u00eanfase em Medicina do Sono e pode tratar as parassonias do sono.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d33535f elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"d33535f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 Parassonia do Sono? Parassonia \u00e9 um termo gen\u00e9rico que identifica comportamentos indesej\u00e1veis ao dormir, durante o sono nas transi\u00e7\u00f5es entre as fases do sono NREM (sono sem movimento r\u00e1pido dos olhos) e sono REM (movimentos r\u00e1pidos dos olhos), ou ao acordar, na transi\u00e7\u00e3o para a vig\u00edlia. S\u00e3o caracterizadas por movimentos anormais, comportamentos, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":539,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/551"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=551"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/551\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1463,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/551\/revisions\/1463"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}