{"id":268,"date":"2020-05-26T15:21:55","date_gmt":"2020-05-26T18:21:55","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/?page_id=268"},"modified":"2022-09-26T20:06:22","modified_gmt":"2022-09-26T23:06:22","slug":"quem-somos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/quem-somos\/","title":{"rendered":"Quem Somos"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"268\" class=\"elementor elementor-268\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4092f6f2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4092f6f2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-189b5493\" data-id=\"189b5493\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-92ec9ad elementor-reverse-tablet elementor-reverse-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"92ec9ad\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-94cee4c\" data-id=\"94cee4c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f968420 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f968420\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Ol\u00e1, eu sou a Jane Maria, fundadora do Movimento Empreender Mulher. Sou m\u00e3e, dona de casa, empreendedora e empres\u00e1ria. Tudo come\u00e7ou com um sonho, decidi mudar de vida, e tudo come\u00e7ou a fazer sentido.<br \/><br \/>Larguei tudo para estudar e empreender, quando me deparei com o primeiro desafio: \u201cempreender sozinha\u201d, sem rede de relacionamento e sem experi\u00eancia em administrar uma empresa. Criei coragem, desenvolvi meu pr\u00f3prio neg\u00f3cio, criei uma rede de network e hoje vou fazer o mesmo por voc\u00ea.<\/p><p>A minha miss\u00e3o aqui \u00e9 te ajudar a desenvolver a empreendedora que existe dentro de voc\u00ea. Afinal de contas, n\u00f3s mulheres sabemos ser empreendedoras, mas n\u00e3o nos ensinaram a ser empres\u00e1ria do nosso pr\u00f3prio neg\u00f3cio.<\/p><p>Por isso, criei o Movimento, para ensinar atrav\u00e9s dos cursos e conte\u00fados a administrar um neg\u00f3cio em todos os n\u00edveis, al\u00e9m de criarmos uma rede de networking e sermos uma rede de relacionamento para apoiar e levantar outras mulheres para um mesmo movimento, o de empreender.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-d14690a\" data-id=\"d14690a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b8a28cd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b8a28cd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"500\" height=\"625\" src=\"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-content\/uploads\/jane-maria-movimento-empreender-mulher-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d0dcaba elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d0dcaba\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b9e7355\" data-id=\"b9e7355\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-91f741f elementor-section-height-min-height elementor-section-boxed elementor-section-height-default\" data-id=\"91f741f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0b3e3a4\" data-id=\"0b3e3a4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-dc6ef48\" data-id=\"dc6ef48\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f7a1f64 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f7a1f64\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O movimento <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b9dfbd2 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b9dfbd2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O Movimento Empreender Mulher \u00e9 o movimento pelo qual voc\u00ea estava esperando todo esse tempo. \u00c9 o seu grupo de mulheres, onde compartilhamos nossas experi\u00eancias e apoiamos outras mulheres a se levantarem para o mercado de neg\u00f3cios e se autodesenvolverem.<\/p><p>Aqui fazemos networking, neg\u00f3cios, parcerias, unimos as nossas for\u00e7as, contribu\u00edmos com a capacita\u00e7\u00e3o e crescimento de Mulheres e Empreendedoras. Mova-se com a gente, como uma mulher que levanta outras mulheres!<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-eea54d0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"eea54d0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0b69be2\" data-id=\"0b69be2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dafd313 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"dafd313\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Alguns n\u00fameros para voc\u00eas sobre o movimento <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-de46101 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"de46101\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Hoje somos <strong>+ de 300 mulheres ativas <\/strong>no grupo do Movimento Mulheres Empreendedoras em Blumenau, j\u00e1 ajudamos <strong>+ de 1.000 empreendedoras a desenvolver o seu neg\u00f3cio.<\/strong> Realizamos <strong>6 eventos com palestras, rodadas de neg\u00f3cios<\/strong>, somos mais de <strong>30 empreendedoras VIP<\/strong>, foram mais de <strong>50 cursos oferecidos<\/strong> e muitos neg\u00f3cios gerados.<\/p><p>Isso tudo em menos de 2 anos e queremos expandir ainda mais. <br \/>S\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel se voc\u00ea abra\u00e7ar esse movimento com a gente e levantar outras mulheres a serem protagonistas e criarem as suas pr\u00f3prias hist\u00f3rias na \u00e1rea do empreendedorismo.<\/p><p><strong>Vamos juntas? Unidas somos mais fortes! <\/strong><\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d997909 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"d997909\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/wa.me\/5547992408472\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg elementor-animation-grow\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">QUERO FAZER PARTE<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ol\u00e1, eu sou a Jane Maria, fundadora do Movimento Empreender Mulher. Sou m\u00e3e, dona de casa, empreendedora e empres\u00e1ria. Tudo come\u00e7ou com um sonho, decidi mudar de vida, e tudo come\u00e7ou a fazer sentido. Larguei tudo para estudar e empreender, quando me deparei com o primeiro desafio: \u201cempreender sozinha\u201d, sem rede de relacionamento e sem [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":827,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/268"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=268"}],"version-history":[{"count":56,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/268\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":849,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/268\/revisions\/849"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/media\/827"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=268"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}