{"id":547,"date":"2022-08-08T15:30:45","date_gmt":"2022-08-08T18:30:45","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=547"},"modified":"2022-09-27T20:21:03","modified_gmt":"2022-09-27T23:21:03","slug":"sindrome-das-pernas-inquietas","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/sindrome-das-pernas-inquietas\/","title":{"rendered":"S\u00edndrome das pernas inquietas"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"547\" class=\"elementor elementor-547\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-7086739 e-container--column e-container\" data-id=\"7086739\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-656d872 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"656d872\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"400\" src=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-5.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-5.jpg 900w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-5-800x356.jpg 800w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-5-768x341.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-129a202 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"129a202\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 S\u00edndrome das pernas inquietas? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6fc19a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c6fc19a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A s\u00edndrome das pernas inquietas \u00e9 um dist\u00farbio neurol\u00f3gico que provoca\u00a0 uma vontade incontrol\u00e1vel de movimentar as pernas, no final do dia ou \u00e0 noite, em situa\u00e7\u00f5es de descanso e mais frequentemente ao se deitar.<\/p><p>Tamb\u00e9m chamada de Doen\u00e7a de Willis-Ekbom, pode acometer al\u00e9m das pernas tamb\u00e9m os bra\u00e7os e a cabe\u00e7a. Costuma prejudicar o sono, pois a pessoa n\u00e3o consegue relaxar e dormir com essas altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade e agita\u00e7\u00e3o motora.<\/p><p>Quem tem s\u00edndrome das pernas inquietas costuma sentir dificuldades de ficar sentado por muito tempo, em situa\u00e7\u00f5es como viajar de \u00f4nibus, carro ou avi\u00e3o.<\/p><p>\u00c9 uma doen\u00e7a t\u00e3o comum quanto subdiagnosticada. Estima-se que entre 5% a 10% da popula\u00e7\u00e3o seja acometida por essa s\u00edndrome, sendo um pouco mais frequente nas mulheres que nos homens. <\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-48d08a6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"48d08a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais s\u00e3o os sintomas da S\u00edndrome das pernas inquietas? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8e29542 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8e29542\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Os sintomas da s\u00edndrome das pernas inquietas s\u00e3o:<\/p><ul><li>vontade incontrol\u00e1vel de movimentar as pernas, principalmente ao deitar;<\/li><li>desconforto nas pernas descrita de v\u00e1rias formas, como agonia, pinica\u00e7\u00e3o, formigamento, fisgadas, queima\u00e7\u00e3o, sensa\u00e7\u00e3o de dor ou arrepios;<\/li><li>os sintomas aliviam temporariamente ao se movimentar, esfregar ou massagear as pernas;<\/li><li>dificuldade em iniciar o sono devido \u00e0 inquieta\u00e7\u00e3o;<\/li><li>sonol\u00eancia durante o dia, por n\u00e3o conseguir dormir direito.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c922cd6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c922cd6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais as causas da S\u00edndrome das pernas inquietas? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4228f4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f4228f4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A s\u00edndrome das pernas inquietas costuma atingir com mais frequ\u00eancia as mulheres, com mais de 40 anos, mas isso n\u00e3o \u00e9 uma regra. Homens e crian\u00e7as tamb\u00e9m podem ser atingidos.<\/p><p>Sua causa ainda n\u00e3o \u00e9 bem estabelecida, mas sabe-se que al\u00e9m da predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, a defici\u00eancia de dopamina e ferro em \u00e1reas motoras do c\u00e9rebro estaria associada aos movimentos caracter\u00edsticos da s\u00edndrome.<\/p><p>Outros fatores associados \u00e0 s\u00edndrome s\u00e3o o consumo de cafe\u00edna, \u00e1lcool e drogas, uso de alguns tipos de medicamentos, dist\u00farbio renal avan\u00e7ado, diabetes e at\u00e9 mesmo a gravidez, especialmente no \u00faltimo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4bdcf65 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4bdcf65\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 feito o diagn\u00f3stico <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c2f0a16 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c2f0a16\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A s\u00edndrome das pernas inquietas \u00e9 descoberta por meio de avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, basicamente.<\/p><p>Uma avalia\u00e7\u00e3o detalhada dos sintomas relatados pelo paciente \u00e9 o que guia o diagn\u00f3stico.<\/p><p>\u00c9 essencial buscar por fatores que possam contribuir para o surgimento e a piora dos sintomas, sendo indicada a realiza\u00e7\u00e3o de alguns exames de sangue, principalmente para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal, da glicose, de algumas vitaminas e do metabolismo do ferro.<\/p><p>Algumas pessoas podem ter, de forma concomitante, um outro dist\u00farbio do sono que ocorre com movimentos peri\u00f3dicos dos membros enquanto se est\u00e1 dormindo. S\u00e3o fatores que podem fragmentar o sono e s\u00e3o avaliados atrav\u00e9s da polissonografia \u2013 exame que analisa o sono atrav\u00e9s de v\u00e1rios dispositivos que monitoram as ondas cerebrais, os movimentos e a respira\u00e7\u00e3o. <\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a5db69 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9a5db69\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 o tratamento para S\u00edndrome das pernas inquietas?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e18af9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e18af9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A s\u00edndrome n\u00e3o tem cura. Mas a boa not\u00edcia \u00e9 que com o diagn\u00f3stico e o tratamento adequados \u00e9 poss\u00edvel conseguir uma melhor qualidade de sono e de vida.<\/p><p>O tratamento para s\u00edndrome das pernas inquietas busca a corre\u00e7\u00e3o de fatores que pioram os sintomas, como a reposi\u00e7\u00e3o de ferro e outras vitaminas quando h\u00e1 defici\u00eancia, evitar subst\u00e2ncias como algumas classes de medicamentos e cafe\u00edna.<\/p><p>T\u00e9cnicas de relaxamento, higiene do sono e pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas s\u00e3o bem-vindas, e podem tamb\u00e9m ser indicados alguns medicamentos.<\/p><p>N\u00e3o tome medicamentos sem receita m\u00e9dica, \u00e9 essencial a avalia\u00e7\u00e3o de um especialista.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8a7a9c9 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8a7a9c9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata S\u00edndrome das pernas inquietas em Joinville? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-66a2025 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"66a2025\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Se voc\u00ea desconfia que possa sofrer da s\u00edndrome de pernas inquietas, procure em Joinville pela neurologista Renata Barbosa, que atua com \u00eanfase em Medicina do Sono. Agende uma consulta e fa\u00e7a uma avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d0a5f4e elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"d0a5f4e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 S\u00edndrome das pernas inquietas? A s\u00edndrome das pernas inquietas \u00e9 um dist\u00farbio neurol\u00f3gico que provoca\u00a0 uma vontade incontrol\u00e1vel de movimentar as pernas, no final do dia ou \u00e0 noite, em situa\u00e7\u00f5es de descanso e mais frequentemente ao se deitar. Tamb\u00e9m chamada de Doen\u00e7a de Willis-Ekbom, pode acometer al\u00e9m das pernas tamb\u00e9m os [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":539,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/547"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=547"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/547\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1457,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/547\/revisions\/1457"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=547"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}