{"id":834,"date":"2022-09-01T20:16:39","date_gmt":"2022-09-01T23:16:39","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/?page_id=834"},"modified":"2022-09-05T20:09:38","modified_gmt":"2022-09-05T23:09:38","slug":"gestao-de-crises","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/servicos\/gestao-de-crises\/","title":{"rendered":"Gest\u00e3o de Crises"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"834\" class=\"elementor elementor-834\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0e43cb0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0e43cb0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b0224f4\" data-id=\"b0224f4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c3b193d margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c3b193d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>\u00c9 normal que uma empresa que esteja em funcionamento possa passar por uma crise no mercado em que atua ou at\u00e9 mesmo uma mudan\u00e7a repentina de cen\u00e1rio. Mas, existem outros fatores que geram consequ\u00eancias por falta de an\u00e1lise pr\u00e9via ou um plano de gest\u00e3o de crise bem estruturado.<\/p><p>E \u00e9 por isso que a JT Gest\u00e3o Empresarial conta com profissionais capacitados para identificar sinais de que a empresa precisa de mudan\u00e7as. Separamos alguns exemplos abaixo:<\/p><ul><li>Aumento de custos desproporcional<\/li><li>Taxas de turnover e absente\u00edsmo elevadas<\/li><li>Credibilidade em baixa no mercado<\/li><li>Fraudes cont\u00e1beis e altera\u00e7\u00f5es indevidas em invent\u00e1rios<\/li><li>Baixa constante nos resultados financeiros e cont\u00e1beis<\/li><li>Pa\u00eds passando por alguma crise econ\u00f4mica, obrigando o neg\u00f3cio a repensar o funcionamento<\/li><li>Falhas no desenvolvimento de produtos<\/li><li>Escalabilidade do neg\u00f3cio declinando<\/li><li>Altas taxas de churn<\/li><\/ul><p>Se identificou com algum item? Talvez sua empresa esteja precisando de uma a\u00e7\u00e3o de reestrutura\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio. Nossos especialistas est\u00e3o aptos a colocar qualquer companhia novamente no caminho certo ao se readaptar \u00e0 nova realidade.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d04f237 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d04f237\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"500\" src=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/gestao2.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/gestao2.jpg 900w, https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/gestao2-800x444.jpg 800w, https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/gestao2-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dc4180c elementor-section-height-min-height elementor-section-items-stretch elementor-section-boxed elementor-section-height-default\" data-id=\"dc4180c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-07b547e\" data-id=\"07b547e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-50d1071 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"50d1071\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quero saber mais sobre o servi\u00e7o de Gest\u00e3o de Crise<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0dfdaeb\" data-id=\"0dfdaeb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f684975 elementor-align-right elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"f684975\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/contato\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm elementor-animation-grow\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">ENTRE EM CONTATO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c9 normal que uma empresa que esteja em funcionamento possa passar por uma crise no mercado em que atua ou at\u00e9 mesmo uma mudan\u00e7a repentina de cen\u00e1rio. Mas, existem outros fatores que geram consequ\u00eancias por falta de an\u00e1lise pr\u00e9via ou um plano de gest\u00e3o de crise bem estruturado. E \u00e9 por isso que a JT [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":926,"parent":270,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/834"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=834"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/834\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":986,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/834\/revisions\/986"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/media\/926"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=834"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}