<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Residencial &#8211; COAP Construtora &amp; Incorporadora</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 25 Oct 2022 00:21:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/favicon.png</url>
	<title>Residencial &#8211; COAP Construtora &amp; Incorporadora</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Siesta Beach Residence</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/siesta-beach-residence/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 23:50:53 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=683</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento Se você busca por momentos únicos para viver em harmonia e sofisticação, o Siesta Beach Residence é a opção perfeita. O empreendimento conta com apartamentos planejados para você sentir toda liberdade e o conforto de morar bem. Inicie uma nova fase da sua história e desperte novos momentos em um porto seguro [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Jardim das Acácias</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-jardim-das-acacias/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 23:49:24 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=688</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento O Residencial Jardim das Acácias foi construído, pensando em cada pequeno detalhe para o aconchego de viver bem e estar em harmonia com a felicidade da sua família. O empreendimento possui conforto inigualável e área de lazer completa para aproveitar em todos os momentos. A obra foi entregue em Agosto de 2020, [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Jardim dos Lírios</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-jardim-dos-lirios/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 23:48:01 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=687</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento O Residencial Jardim dos Lírios está localizado em uma área privilegiada da cidade, trazendo mais praticidade e segurança para o seu dia a dia. O edifício possui ampla estrutura e é uma ótima solução para quem deseja investir ou morar. As obras foram entregues em junho de 2018. O residencial possui 56 [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Prímula</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-primula/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:45:30 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=696</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento O Residencial Prímula é o lugar que você busca para viver com tranquilidade e harmonia com sua família. Se você busca praticidade e bem-estar, este é seu lugar. O empreendimento possui espaços completos para receber toda sua família. Trata-se de um universo particular, inspirado na sua maneira de ser e projetado para [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Lírios</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-lirios/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:45:08 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=695</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento O Residencial Lírios é uma ótima opção para quem busca privacidade, conforto e comodidade. O empreendimento se apresenta como uma opção completa para investir ou morar, e atende todas as necessidades diárias de quem escolhe o bem viver. O imóvel possui espaços completos para receber toda sua família, com qualidade e padrão [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Azaléia</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-azaleia/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:44:42 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=694</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento Para quem busca conforto, bem-estar e privacidade, o Residencial Azaléia é o lugar perfeito. O empreendimento é composto por três imóveis residenciais, individuais. Possui características exclusivas que garantem a segurança que você e sua família merecem. É um imóvel completo para você desfrutar dos melhores momentos. São duas opções de planta: com [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Violeta</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-violeta/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:44:18 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=693</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento Se você busca privacidade e conforto, o Residencial Violeta é o seu lugar. O empreendimento possui espaços completos para receber toda sua família. Trata-se de uma opção elegantemente projetada, de características exclusivas e um estilo que garante toda segurança e bem-estar que você merece. O empreendimento possui 7 casas geminadas, com duas [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Amarílis</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-amarilis/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:43:44 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=692</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento O Residencial Amarílis é uma ótima opção para quem busca privacidade, conforto e comodidade. O empreendimento possui espaços completos para receber toda sua família. Trata-se de uma opção elegantemente projetada, de características exclusivas e um estilo que garante toda segurança e bem-estar que você merece. A obra foi entregue em outubro de [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Jardim das Bromélias</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-jardim-das-bromelias/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:41:59 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=689</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento O Edifício Residencial Jardim das Bromélias O apartamento que você tanto sonhava chegou. O Residencial Jardim das Bromélias é uma ótima opção para quem deseja investir ou morar. Os apartamentos atendem as necessidades de quem opta por viver bem. O empreendimento possui características exclusivas que garantem a segurança e conforto que você [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Residencial Jardim das Hortênsias</title>
		<link>./../../../catalogo-de-obras/residencial-jardim-das-hortensias/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Suporte]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 22:40:34 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=686</guid>

					<description><![CDATA[Conheça o empreendimento O Residencial Jardim das Hortênsias se apresenta como uma solução completa para investir ou morar, e atende todas as necessidades diárias de quem escolhe o bem viver. O empreendimento possui conforto inigualável e área de lazer completa para aproveitar em todos os momentos com sua família e amigos. A obra foi entregue [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
