{"id":565,"date":"2022-08-08T15:32:39","date_gmt":"2022-08-08T18:32:39","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=565"},"modified":"2022-09-27T20:59:18","modified_gmt":"2022-09-27T23:59:18","slug":"autismo","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/problemas-neurologicos\/autismo\/","title":{"rendered":"Autismo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"565\" class=\"elementor elementor-565\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-927ddf5 e-container--column e-container\" data-id=\"927ddf5\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e924c21 elementor-view-default elementor-widget elementor-widget-icon\" data-id=\"e924c21\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-icon-wrapper\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-icon\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"60\" height=\"60\" viewBox=\"0 0 60 60\" fill=\"none\"><path d=\"M52.9459 33.2175L49.4624 24.5101V21.1339C49.4624 10.1958 40.5049 1.6286 29.0704 1.6286C16.8484 1.6286 6.90527 10.7756 6.90527 22.0206C6.90527 29.9691 10.3151 35.2254 13.0549 39.4477C14.9884 42.4285 16.6579 45.0016 16.6579 47.7323V57.485C16.6579 57.9754 17.0542 58.3716 17.5446 58.3716H38.8231C39.3135 58.3716 39.7097 57.9754 39.7097 57.485V52.1654C39.7097 51.1873 40.5049 50.3922 41.4829 50.3922H45.0294C47.4739 50.3922 49.4624 48.4036 49.4624 45.9591V34.4332H52.1222C52.4167 34.4332 52.6914 34.2868 52.8564 34.0442C53.0211 33.8004 53.0547 33.4908 52.9459 33.2177L52.9459 33.2175ZM48.5758 32.6598C48.0854 32.6598 47.6892 33.056 47.6892 33.5464V45.9589C47.6892 47.4254 46.4959 48.6188 45.0294 48.6188H41.4829C39.5272 48.6188 37.9365 50.2095 37.9365 52.1652V56.5982H18.4312V47.7322C18.4312 44.4754 16.6295 41.6989 14.5424 38.483C11.7939 34.2459 8.67849 29.4443 8.67849 22.0205C8.67849 11.7541 17.8255 3.40172 29.0704 3.40172C39.5101 3.40172 47.6892 11.1904 47.6892 21.1339V24.6803C47.6892 24.7927 47.7105 24.9047 47.7521 25.0092L50.8129 32.6598L48.5758 32.6598Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><path d=\"M37.0927 22.4617C37.5756 22.6703 38.1226 22.9078 38.8232 22.9078C40.7789 22.9078 42.3696 21.3171 42.3696 19.3614C42.3696 17.4057 40.7789 15.8149 38.8232 15.8149C38.1226 15.8149 37.5756 16.0524 37.0927 16.261C36.7939 16.3904 36.5049 16.5155 36.1634 16.5986V13.1552C36.1634 12.6648 35.7672 12.2686 35.2768 12.2686H31.8333C31.9168 11.9274 32.0415 11.638 32.1709 11.3392C32.3795 10.8563 32.617 10.3093 32.617 9.60874C32.617 7.65304 31.0262 6.06232 29.0705 6.06232C27.1148 6.06232 25.5241 7.65304 25.5241 9.60874C25.5241 10.3093 25.7616 10.8563 25.9702 11.3392C26.0988 11.638 26.2247 11.927 26.3078 12.2686H22.8643C22.3739 12.2686 21.9777 12.6648 21.9777 13.1552V16.5986C21.6365 16.5151 21.3472 16.3904 21.0484 16.261C20.5655 16.0524 20.0185 15.8149 19.3179 15.8149C17.3622 15.8149 15.7715 17.4057 15.7715 19.3614C15.7715 21.3171 17.3622 22.9078 19.3179 22.9078C20.0185 22.9078 20.5654 22.6703 21.0484 22.4617C21.3472 22.3323 21.6361 22.2072 21.9777 22.1241V29.8978C21.6365 29.8143 21.3472 29.6896 21.0484 29.5602C20.5655 29.3516 20.0185 29.1141 19.3179 29.1141C17.3622 29.1141 15.7715 30.7048 15.7715 32.6605C15.7715 34.6162 17.3622 36.2069 19.3179 36.2069C20.0185 36.2069 20.5654 35.9695 21.0484 35.7609C21.3472 35.6315 21.6361 35.5064 21.9777 35.4233V39.7533C21.9777 40.2437 22.3739 40.6399 22.8643 40.6399H35.2768C35.7672 40.6399 36.1634 40.2437 36.1634 39.7533V35.4233C36.5046 35.5068 36.794 35.6315 37.0928 35.7609C37.5757 35.9695 38.1227 36.2069 38.8232 36.2069C40.7789 36.2069 42.3697 34.6162 42.3697 32.6605C42.3697 30.7048 40.7789 29.1141 38.8232 29.1141C38.1227 29.1141 37.5757 29.3516 37.0928 29.5602C36.794 29.6896 36.505 29.8147 36.1634 29.8978V22.1241C36.5046 22.2072 36.794 22.3331 37.0928 22.4617H37.0927ZM37.7973 31.1869C38.199 31.0131 38.4899 30.8872 38.8232 30.8872C39.8 30.8872 40.5964 31.6824 40.5964 32.6604C40.5964 33.6385 39.8 34.4337 38.8232 34.4337C38.4899 34.4337 38.199 34.3078 37.7973 34.134C37.1929 33.8724 36.4408 33.5471 35.2768 33.5471C34.7864 33.5471 34.3902 33.9433 34.3902 34.4337V38.8667H23.7509V34.4337C23.7509 33.9433 23.3547 33.5471 22.8643 33.5471C21.6994 33.5471 20.9482 33.8724 20.3438 34.134C19.942 34.3078 19.6511 34.4337 19.3178 34.4337C18.3398 34.4337 17.5446 33.6385 17.5446 32.6604C17.5446 31.6824 18.3398 30.8872 19.3178 30.8872C19.6511 30.8872 19.942 31.0131 20.3438 31.1869C20.9482 31.4485 21.6994 31.7738 22.8643 31.7738C23.3547 31.7738 23.7509 31.3776 23.7509 30.8872V26.4542L26.307 26.455C26.2235 26.7962 26.0988 27.0843 25.9694 27.3832C25.7612 27.8664 25.5233 28.4134 25.5233 29.1136C25.5233 30.0604 25.8922 30.9518 26.5624 31.6219C27.2317 32.2916 28.1219 32.6604 29.067 32.6604H29.0686H29.0714C30.0174 32.6604 30.9075 32.2916 31.5769 31.6223C32.247 30.9522 32.6159 30.0608 32.6159 29.114C32.6159 28.4134 32.3784 27.8665 32.1698 27.3836C32.0404 27.0847 31.9153 26.7966 31.8322 26.4554L34.3903 26.4542V30.8872C34.3903 31.3776 34.7865 31.7738 35.2769 31.7738C36.4409 31.7738 37.193 31.4485 37.7974 31.1869L37.7973 31.1869ZM35.2768 20.2476C34.7864 20.2476 34.3902 20.6439 34.3902 21.1343V24.6807L30.8429 24.6815C30.3525 24.6815 29.9563 25.0789 29.9563 25.5681C29.9563 26.7313 30.2817 27.4829 30.5433 28.0878C30.717 28.4895 30.8429 28.78 30.8429 29.1137C30.8429 29.5871 30.6585 30.0332 30.3232 30.3684C29.988 30.7025 29.5439 30.8869 29.0705 30.8869H29.0689H29.0681C28.5956 30.8869 28.1515 30.7025 27.8163 30.3684C27.481 30.0332 27.2966 29.5875 27.2966 29.1137C27.2966 28.7804 27.4224 28.4895 27.5962 28.0878C27.8578 27.483 28.1832 26.7321 28.1832 25.5681C28.1832 25.0789 27.787 24.6815 27.2966 24.6815L23.751 24.6807V21.1343C23.751 20.6439 23.3547 20.2476 22.8643 20.2476C21.6995 20.2476 20.9483 20.573 20.3438 20.8346C19.9421 21.0084 19.6512 21.1343 19.3179 21.1343C18.3399 21.1343 17.5447 20.3391 17.5447 19.361C17.5447 18.383 18.3399 17.5878 19.3179 17.5878C19.6512 17.5878 19.9421 17.7137 20.3438 17.8874C20.9482 18.1491 21.6995 18.4744 22.8643 18.4744C23.3547 18.4744 23.751 18.0782 23.751 17.5878V14.0414H27.2974C27.7878 14.0414 28.184 13.6452 28.184 13.1548C28.184 11.9899 27.8586 11.2387 27.597 10.6343C27.4232 10.2326 27.2974 9.94164 27.2974 9.60837C27.2974 8.63152 28.0926 7.83516 29.0706 7.83516C30.0474 7.83516 30.8438 8.63152 30.8438 9.60837C30.8438 9.94164 30.7179 10.2326 30.5442 10.6343C30.2826 11.2387 29.9572 11.9899 29.9572 13.1548C29.9572 13.6452 30.3534 14.0414 30.8438 14.0414H34.3902V17.5878C34.3902 18.0782 34.7864 18.4744 35.2768 18.4744C36.4409 18.4744 37.1929 18.1491 37.7973 17.8874C38.1991 17.7137 38.49 17.5878 38.8233 17.5878C39.8001 17.5878 40.5965 18.383 40.5965 19.361C40.5965 20.3391 39.8001 21.1343 38.8233 21.1343C38.49 21.1343 38.1991 21.0084 37.7973 20.8346C37.1929 20.573 36.4409 20.2476 35.2768 20.2476H35.2768Z\" fill=\"#7A9475\"><\/path><\/svg>\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed1cd54 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ed1cd54\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 autismo?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-78063a8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"78063a8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O autismo \u00e9 um transtorno no desenvolvimento neurol\u00f3gico, que dificulta a comunica\u00e7\u00e3o, a intera\u00e7\u00e3o social e afeta o comportamento do indiv\u00edduo.<\/p><p>Segundo dados do Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos Estados Unidos (CDC), a cada 110 pessoas h\u00e1 1 caso de autismo no mundo. No Brasil, essa estimativa representa 2 milh\u00f5es de pessoas com o transtorno.<\/p><p>Em geral, o diagn\u00f3stico do autismo ocorre na inf\u00e2ncia, pois comportamentos at\u00edpicos observados preocupam os pais, que procuram ajuda m\u00e9dica, chamam a aten\u00e7\u00e3o dos professores, ou s\u00e3o observados durante as consultas de rotina na pediatria.<\/p><p>Por\u00e9m, o n\u00famero de diagn\u00f3sticos em adultos tem crescido significativamente nos \u00faltimos anos.<\/p><p>Isso acontece porque atualmente h\u00e1 muito mais informa\u00e7\u00f5es sobre o autismo, e os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos est\u00e3o mais claros e atualizados. Tem sido muito frequente os pais buscarem seu pr\u00f3prio diagn\u00f3stico ap\u00f3s passarem por avalia\u00e7\u00f5es e diagn\u00f3stico nos filhos, reconhecendo neles as mesmas caracter\u00edsticas ao longo da vida.<\/p><p>Considerado um espectro, uma vez que cada pessoa afetada experimenta diferentes combina\u00e7\u00f5es dos tra\u00e7os autistas, certos comportamentos, antes vistos como partes da personalidade, d\u00e3o ind\u00edcio da exist\u00eancia do transtorno.<\/p><p>Os sintomas do autismo em adultos, mesmo quando considerados mais leves, podem trazer muitas dificuldades no trabalho, nos estudos, nos relacionamentos amorosos e familiares. Embora pare\u00e7am leves aos olhos dos outros, podem n\u00e3o ser para a pr\u00f3pria pessoa e seus familiares.<\/p><p>N\u00e3o h\u00e1 cura para o transtorno do espectro autista. Isso porque o autismo n\u00e3o \u00e9 considerado uma doen\u00e7a. Mas mesmo assim, um diagn\u00f3stico correto pode ajudar pessoas a procurarem o suporte adequado de especialistas para lidar com aspectos do autismo que dificultem ou impe\u00e7am a pr\u00e1tica de atividades do cotidiano.<\/p><p>Conhecer o diagn\u00f3stico, mesmo na idade adulta, pode trazer uma sensa\u00e7\u00e3o de paz aos pacientes, por finalmente compreenderem o porqu\u00ea de terem se sentido t\u00e3o desencaixados durante toda a vida.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d0e4131 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d0e4131\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais as causas do autismo?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2440d1a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2440d1a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>As causas do autismo ainda s\u00e3o desconhecidas pela comunidade cient\u00edfica. No entanto, estudos recentes apontam que, dentre as poss\u00edveis causas do transtorno, a gen\u00e9tica desempenha uma contribui\u00e7\u00e3o de 97%. Ainda assim, n\u00e3o se sabe quais genes est\u00e3o associados ao surgimento do transtorno do espectro autista.<\/p><p>Os fatores ambientais podem aumentar o risco de desenvolvimento do autismo. Entre os riscos mais relevantes est\u00e3o:<\/p><ul><li>Idade dos pais avan\u00e7ada;<\/li><li>Uso de drogas, \u00e1lcool, tabaco e medicamentos durante a gesta\u00e7\u00e3o;<\/li><li>Parto induzido;<\/li><li>Baixo peso do beb\u00ea;<\/li><li>Hipertens\u00e3o e diabetes da m\u00e3e (pregressa ou se surge durante a gesta\u00e7\u00e3o).<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d727975 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d727975\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quais s\u00e3o os sintomas do autismo?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d48416b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d48416b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Os primeiros sintomas do autismo podem come\u00e7ar a ser observados durante o segundo ou terceiro ano de vida, pois \u00e9 nessa etapa que a crian\u00e7a come\u00e7a a interagir com o ambiente e com as pessoas. A seguir, veja os sintomas mais comuns na inf\u00e2ncia:<\/p><ul><li>N\u00e3o mant\u00e9m contato visual;<\/li><li>Express\u00f5es faciais limitadas;<\/li><li>N\u00e3o brinca com as outras crian\u00e7as, mas em paralelo;<\/li><li>Atraso no desenvolvimento da fala, ou n\u00e3o aprender a falar;<\/li><li>N\u00e3o brinca de faz de conta;<\/li><li>Tem fixa\u00e7\u00e3o por alguns objetos ou partes deles, como rodinhas;<\/li><li>Tem interesses restritos, por exemplo, s\u00f3 se interessa por dinossauros ou planetas;<\/li><li>Andar nas pontas dos p\u00e9s;<\/li><li>Risos ou gargalhadas em momento inapropriado;<\/li><li>Repeti\u00e7\u00e3o de palavras e gestos;<\/li><li>N\u00e3o entende gestos e express\u00f5es de outras pessoas;<\/li><li>Agita\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia em situa\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7a de rotina;<\/li><li>Olhar fixo em lugares sem atra\u00e7\u00e3o visual aparente;<\/li><li>Torcer m\u00e3os e dedos;<\/li><li>Se balan\u00e7ar para frente e para tr\u00e1s frequentemente;<\/li><li>Sentir inc\u00f4modo em ambientes com barulho e\/ou com muitas pessoas;<\/li><li>Hipersensibilidade \u00e0 luz, ao toque de outras pessoas e mesmo a alguns tecidos;<\/li><li>Pode ter defici\u00eancia intelectual associada<\/li><\/ul><p>J\u00e1 na fase adolescente e adulta, os sintomas observados podem ser um pouco diferentes. Isso porque, se o diagn\u00f3stico ainda n\u00e3o ocorreu, os sintomas na fala e no comportamento podem ter sido menos marcantes na inf\u00e2ncia.<\/p><p>Al\u00e9m disso, adultos podem mascarar sintomas do autismo (de comportamento e rotina), porque, em geral, desenvolvem mecanismos para lidar com os seus desafios no dia a dia.<\/p><p>Mas, apesar disso, outros sintomas podem ser notados:<\/p><ul><li>Pouco contato visual;<\/li><li>N\u00e3o entende sarcasmo ou ironia;<\/li><li>Poucos amigos;<\/li><li>Falta de autonomia no trabalho;<\/li><li>Sintomas de ansiedade e depress\u00e3o;<\/li><li>Baixa autoestima;<\/li><li>Dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas;<\/li><li>Falta de empatia.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe6a572 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"fe6a572\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 feito o diagn\u00f3stico?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-547b473 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"547b473\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O diagn\u00f3stico de autismo \u00e9 feito por uma equipe multidisciplinar, que envolve profissionais como pediatras e neuropediatras (em caso de pacientes crian\u00e7as), neurologistas, psiquiatras, psic\u00f3logos, fonoaudi\u00f3logos e outros especialistas.<\/p><p>O diagn\u00f3stico \u00e9 baseado na observa\u00e7\u00e3o do comportamento, al\u00e9m da an\u00e1lise do hist\u00f3rico familiar, idade dos pais, dos eventos ocorridos na gravidez etc. Para isso, os profissionais fazem uso de m\u00e9todos padr\u00f5es de diagn\u00f3stico, como o DSM-5 e o M-CHAT.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c2ce8fb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c2ce8fb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como tratar autismo?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a070652 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a070652\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Como j\u00e1 mencionado, o autismo n\u00e3o tem cura e por isso o tratamento objetiva melhorar o bem-estar, trazer autonomia e o autoconhecimento para a pessoa autista.<\/p><p>Para isso, o tratamento, assim como o diagn\u00f3stico, precisa ser multidisciplinar.<\/p><p>Na inf\u00e2ncia, a estimula\u00e7\u00e3o precoce deve ser iniciada desde a primeira suspeita, ainda que n\u00e3o se tenha um diagn\u00f3stico definitivo.<\/p><p>A necessidade da quantidade de ajuda profissional depender\u00e1 dos sintomas apresentados e do n\u00edvel de suporte, mas em geral, o tratamento passa por:<\/p><ul><li>Terapia Ocupacional;<\/li><li>Fonoaudiologia;<\/li><li>Terapia individual e em grupo;<\/li><li>Acompanhamento neuropsicopedag\u00f3gico;<\/li><li>M\u00e9todos terap\u00eauticos que estimulem a intera\u00e7\u00e3o e a socializa\u00e7\u00e3o, como ABA, Teacch e PECS.<\/li><\/ul><p>Os m\u00e9dicos tamb\u00e9m podem prescrever medicamentos para o controle de ansiedade, tratamento da depress\u00e3o, transtornos comportamentais, ins\u00f4nia e outras condi\u00e7\u00f5es associadas ao autismo.<br \/><br \/><\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6114eb3 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6114eb3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata autismo em Joinville?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8dddcf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a8dddcf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Na busca pelo diagn\u00f3stico e tratamento do autismo, a ajuda de um profissional \u00e9 de suma import\u00e2ncia. Se voc\u00ea \u00e9 de Joinville, a Dra. Renata Barbosa, que \u00e9 Neurologista, est\u00e1 preparada para ajudar. Agende uma consulta!<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a43126e elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"a43126e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/problemas-neurologicos\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 autismo? O autismo \u00e9 um transtorno no desenvolvimento neurol\u00f3gico, que dificulta a comunica\u00e7\u00e3o, a intera\u00e7\u00e3o social e afeta o comportamento do indiv\u00edduo. Segundo dados do Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos Estados Unidos (CDC), a cada 110 pessoas h\u00e1 1 caso de autismo no mundo. No Brasil, essa estimativa representa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":541,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/565"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=565"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/565\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1484,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/565\/revisions\/1484"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/541"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=565"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}