{"id":839,"date":"2022-09-01T20:17:43","date_gmt":"2022-09-01T23:17:43","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/?page_id=839"},"modified":"2022-09-05T20:09:59","modified_gmt":"2022-09-05T23:09:59","slug":"gestao-empresarial","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/servicos\/gestao-empresarial\/","title":{"rendered":"Gest\u00e3o Empresarial"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"839\" class=\"elementor elementor-839\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0e43cb0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0e43cb0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b0224f4\" data-id=\"b0224f4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c3b193d margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c3b193d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A Gest\u00e3o Empresarial tem como miss\u00e3o auxiliar os gestores em qualquer assunto que envolva a administra\u00e7\u00e3o da empresa. Muitas vezes a falta de tempo ou mesmo dom\u00ednio, podem resultar em decis\u00f5es n\u00e3o assertivas.<\/p><p>Por isso, os consultores empresariais da JT Gest\u00e3o Empresarial, est\u00e3o preparados para identificar qualquer oportunidade de melhoria na condu\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e, assim, alavancar os resultados com a otimiza\u00e7\u00e3o de processos.<\/p><p>Nossos especialistas ir\u00e3o contribuir com novas ideias de gest\u00e3o, ajudando os processos a se tornarem mais eficientes e produtivos. A grande vantagem \u00e9 o compartilhamento de conhecimentos com a equipe interna. Somando-se assim, a experi\u00eancia de quem est\u00e1 no dia a dia da organiza\u00e7\u00e3o com uma vis\u00e3o de fora.<\/p><p>A sinergia que promete mudar o seu neg\u00f3cio! <\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2e59b5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a2e59b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"500\" src=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/gestao-empresarial2.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/gestao-empresarial2.jpg 900w, https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/gestao-empresarial2-800x444.jpg 800w, https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/gestao-empresarial2-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dc4180c elementor-section-height-min-height elementor-section-items-stretch elementor-section-boxed elementor-section-height-default\" data-id=\"dc4180c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-07b547e\" data-id=\"07b547e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-50d1071 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"50d1071\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quero saber mais sobre o servi\u00e7o de Gest\u00e3o Empresarial <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0dfdaeb\" data-id=\"0dfdaeb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f684975 elementor-align-right elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"f684975\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/contato\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm elementor-animation-grow\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">ENTRE EM CONTATO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Gest\u00e3o Empresarial tem como miss\u00e3o auxiliar os gestores em qualquer assunto que envolva a administra\u00e7\u00e3o da empresa. Muitas vezes a falta de tempo ou mesmo dom\u00ednio, podem resultar em decis\u00f5es n\u00e3o assertivas. Por isso, os consultores empresariais da JT Gest\u00e3o Empresarial, est\u00e3o preparados para identificar qualquer oportunidade de melhoria na condu\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":927,"parent":270,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=839"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":989,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/839\/revisions\/989"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/media\/927"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}