{"id":696,"date":"2022-10-24T19:45:30","date_gmt":"2022-10-24T22:45:30","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/coap\/?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=696"},"modified":"2022-10-24T21:15:45","modified_gmt":"2022-10-25T00:15:45","slug":"residencial-primula","status":"publish","type":"spw-catalog-of-works","link":"https:\/\/localhost\/coap\/catalogo-de-obras\/residencial-primula\/","title":{"rendered":"Residencial Pr\u00edmula"},"content":{"rendered":"<p><strong>Conhe\u00e7a o empreendimento<\/strong><\/p>\n<p>O Residencial Pr\u00edmula \u00e9 o lugar que voc\u00ea busca para viver com tranquilidade e harmonia com sua fam\u00edlia. Se voc\u00ea busca praticidade e bem-estar, este \u00e9 seu lugar. O empreendimento possui espa\u00e7os completos para receber toda sua fam\u00edlia.<\/p>\n<p>Trata-se de um universo particular, inspirado na sua maneira de ser e projetado para expressar a exclusividade na forma de viver e morar.<\/p>\n<p>O residencial possui 04 apartamentos com \u00e1rea de estacionamento externa descoberta, distribu\u00eddos em 02 (dois pavimentos).<\/p>\n<p>A \u00e1rea total do empreendimento \u00e9 de 264,28m\u00b2, sendo as caracter\u00edsticas gerais dos 04 apartamentos: 58,07m\u00b2 de \u00e1rea privativa de cada.<\/p>\n<p>Entrega prevista para Maio de 2024.<\/p>\n<p>Ficha T\u00e9cnica:<\/p>\n<ul>\n<li>Sala<\/li>\n<li>Cozinha<\/li>\n<li>Lavanderia conjugada<\/li>\n<li>2 quartos<\/li>\n<li>Banheiro social<\/li>\n<li>Sacada com churrasqueira a carv\u00e3o revestido com refrat\u00e1rio e granito<\/li>\n<li>Piso cer\u00e2mico Classe A (inclusive em 100% das paredes do banheiro)<\/li>\n<li>Paredes com 14 cm de espessura<\/li>\n<li>Revestimento de argamassa<\/li>\n<li>Pintura com tinta de primeira linha<\/li>\n<li>Rebaixo em gesso liso<\/li>\n<li>Portas de madeira<\/li>\n<li>Rodap\u00e9s de madeira ou cer\u00e2mica<\/li>\n<li>Esquadrias externas na linha blindex<\/li>\n<li>Medidor individual de energia, \u00e1gua<\/li>\n<li>Acabamento de granito nas janelas<\/li>\n<li>Estacionamento externo descoberto<\/li>\n<\/ul>\n<p>Endere\u00e7o: Rua Projetada A,\u00a0 LOTEAMENTO GARLINI,\u00a0 Bairro Pinheiro, Presidente Get\u00falio\/SC.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>[Acompanhe a Obra] <\/strong><\/p>\n<p>Acompanhe o andamento da obra nas fotos abaixo e confira no gr\u00e1fico o progresso de cada etapa.<\/p>\n<p>Data de In\u00edcio: 00\/00\/00<\/p>\n<p>Previs\u00e3o de Entrega: 05\/2024<\/p>\n<ul>\n<li>Prepara\u00e7\u00e3o do terreno: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Estacas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Funda\u00e7\u00e3o: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Estrutura: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Instala\u00e7\u00f5es Hidr\u00e1ulicas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Alvenaria: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Pintura Interna: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Pintura Externa: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Revestimento Cer\u00e2mico: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Portas: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Rodap\u00e9: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Acabamento El\u00e9trico: 0<em>%<\/em><\/li>\n<li>Lou\u00e7as: 0<em>%<\/em><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"featured_media":798,"menu_order":14,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1\/696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/types\/spw-catalog-of-works"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media\/798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}