{"id":274,"date":"2020-05-26T15:22:29","date_gmt":"2020-05-26T18:22:29","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/?page_id=274"},"modified":"2022-09-26T20:50:08","modified_gmt":"2022-09-26T23:50:08","slug":"empreendedora-vip","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/empreendedora-vip\/","title":{"rendered":"Empreendedora VIP"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"274\" class=\"elementor elementor-274\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bd906b9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"bd906b9\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-06237c5\" data-id=\"06237c5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c50d0b7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c50d0b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Voc\u00ea quer ser empres\u00e1ria do seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio? Ent\u00e3o esse GRUPO EMPREENDEDORA VIP \u00e9 seu!<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc33907 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bc33907\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O Grupo Empreendedora VIP \u00e9 para voc\u00ea que sabe o que \u00e9 ser empreendedora e tem dificuldades em alavancar e ser empres\u00e1ria do seu pr\u00f3prio Neg\u00f3cio.<\/p><p>O Empreendedora VIP \u00e9 um grupo exclusivo do Movimento Empreender Mulher,\u00a0 com direito a diversos benef\u00edcios, reuni\u00f5es exclusivas de insigths e network, al\u00e9m de e-books, planilhas para ajudar na gest\u00e3o e cursos exclusivos para desenvolver o seu neg\u00f3cio.<\/p><p>Vem logo mulher, seja dona da sua vida e do seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio!<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d1e9cef elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d1e9cef\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-18b1a67\" data-id=\"18b1a67\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-baf31aa elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"baf31aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Vantagens em se tornar Empreendedora VIP do Movimento Empreender Mulher:<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4ee8a7 margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f4ee8a7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<ul><li>Participe de encontros exclusivos do Case Mulher, Neg\u00f3cios e Caf\u00e9 que acontece mensalmente (reuni\u00e3o de insigths).<\/li><li>Tenha acesso a E-books exclusivos para aprender a administrar seu neg\u00f3cio.<\/li><li>Receba planilhas exclusivas para auxiliar na gest\u00e3o da sua empresa.<\/li><li>Ministre e participe de Cursos on-line exclusivos (para divulga\u00e7\u00e3o do seu neg\u00f3cio).<\/li><li>Consultoria de neg\u00f3cios (assessoramento em d\u00favidas quanto a formaliza\u00e7\u00e3o, impostos, contabilidade, financeiro, neg\u00f3cios, marketing e afins.<\/li><li>Grupo no WhatsApp somente para as Empreendedoras VIP com finalidade de Networking e assuntos sobre empreendedorismo.<\/li><li>Cadastro e acesso \u00e0 lista de Empreendedoras VIP.<\/li><li>Divulga\u00e7\u00e3o das empreendedoras VIPs no Instagram e no site.<\/li><li>Descontos exclusivos para eventos e produtos;<\/li><li>E o mais incr\u00edvel, a oportunidade de mudar sua vida!<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-811936e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"811936e\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b1bc870\" data-id=\"b1bc870\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0fdeca7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"0fdeca7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Fa\u00e7a parte do movimento pelo qual voc\u00ea tanto esperou.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-91e012c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"91e012c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Assine agora e tenha acesso a todos os benef\u00edcios por 7 dias gr\u00e1tis. <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7cf8945 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7cf8945\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Plano trimestral: \nR$ 120,00\/m\u00eas\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca635d1 elementor-align-justify elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"ca635d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/hotmart.com\/pt-br\/marketplace\/produtos\/socia-movimento-empreender-mulher\/M65898826V%20\" target=\"_blank\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-lg elementor-animation-grow\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">QUERO SER VIP<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voc\u00ea quer ser empres\u00e1ria do seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio? Ent\u00e3o esse GRUPO EMPREENDEDORA VIP \u00e9 seu! O Grupo Empreendedora VIP \u00e9 para voc\u00ea que sabe o que \u00e9 ser empreendedora e tem dificuldades em alavancar e ser empres\u00e1ria do seu pr\u00f3prio Neg\u00f3cio. O Empreendedora VIP \u00e9 um grupo exclusivo do Movimento Empreender Mulher,\u00a0 com direito a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":870,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/274"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=274"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/274\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":879,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/274\/revisions\/879"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/media\/870"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/movimentoempreender\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=274"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}