{"id":557,"date":"2022-08-08T15:31:32","date_gmt":"2022-08-08T18:31:32","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=557"},"modified":"2022-09-27T20:43:43","modified_gmt":"2022-09-27T23:43:43","slug":"transtorno-do-ciclo-cicardiano","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/transtorno-do-ciclo-cicardiano\/","title":{"rendered":"Transtorno do Ciclo Cicardiano"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"557\" class=\"elementor elementor-557\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-85c385a e-container--column e-container\" data-id=\"85c385a\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5b483ff elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5b483ff\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"400\" src=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3.jpg 900w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-800x356.jpg 800w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-768x341.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42ff223 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"42ff223\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que s\u00e3o transtornos do ciclo circadiano<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d0f548 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9d0f548\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Os transtornos do ciclo circadiano s\u00e3o dist\u00farbios decorrentes do desalinhamento do ritmo biol\u00f3gico e do ritmo circadiano, que compreende as 24 horas do dia.<\/p><p>\u00c9 quando certas fun\u00e7\u00f5es do nosso corpo &#8211; como o sono &#8211; que tomam como refer\u00eancia fatores do ciclo circadiano &#8211; como a claridade durante o dia e a escurid\u00e3o durante a noite &#8211;\u00a0 ficam desreguladas.<\/p><p>Esse transtorno faz com que o padr\u00e3o de sono desejado n\u00e3o aconte\u00e7a. E na tentativa de regularizar novamente os ciclos, a pessoa pode ficar sonolenta durante o dia e desperta durante a noite, trazendo muitas dificuldades no \u00e2mbito social e profissional, al\u00e9m de desregular o metabolismo e aumentar o risco de doen\u00e7as como diabetes, hipertens\u00e3o e at\u00e9 mesmo c\u00e2ncer.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1126a90 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"1126a90\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tipos de transtorno do ciclo circadiano:<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95286a6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"95286a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>S\u00e3o muitos os tipos de transtorno do ciclo circadiano. Mas os mais comuns s\u00e3o:<\/p><ol><li><strong>Atraso na Fase do Sono: <\/strong>esse \u00e9 o tipo mais comum de transtorno circadiano. Pessoas que s\u00e3o acometidas por ele sentem muita dificuldade para dormir cedo e preferem dormir at\u00e9 tarde. Isso porque, com o ritmo biol\u00f3gico desregulado, a mensagem para o c\u00e9rebro produzir melatonina, o horm\u00f4nio do sono, chega atrasada, normalmente no fim da madrugada e in\u00edcio da manh\u00e3. Esse dist\u00farbio atinge mais os adolescentes e jovens adultos.<\/li><li><strong>Avan\u00e7o da Fase do sono:<\/strong> esse \u00e9 o contr\u00e1rio do primeiro tipo. O c\u00e9rebro entende que precisa produzir melatonina precocemente, deixando a pessoa sonolenta cedo demais, geralmente no fim da tarde. Em consequ\u00eancia, desperta na madrugada, o que \u00e9 uma realidade vivida por muitos idosos.<\/li><li><strong>Livre curso:<\/strong> pessoas cegas s\u00e3o mais suscet\u00edveis a desenvolver esse transtorno. A aus\u00eancia do est\u00edmulo da luz faz com que o ritmo biol\u00f3gico para esses casos seja superior a 24h, atrasando o in\u00edcio do sono um pouco a cada dia, podendo trazer alguns transtornos como sonol\u00eancia excessiva diurna.<\/li><li><strong>Padr\u00e3o circadiano irregular do ciclo sono-vig\u00edlia:<\/strong> relacionado \u00e0 falta de exposi\u00e7\u00e3o aos sincronizadores externos como luz, atividades f\u00edsicas e sociais, pessoas com esse tipo de dist\u00farbio apresentam sonol\u00eancia excessiva, cochilam algumas vezes durante o dia. Idosos institucionalizados e\/ou com s\u00edndromes demenciais s\u00e3o os mais afetados.<\/li><li><strong>Jet Lag:<\/strong> esse transtorno acontece ap\u00f3s viagens que atravessam pelo menos dois fusos hor\u00e1rios. Pode acometer pessoas de qualquer idade, embora idosos sintam com mais intensidade. A dura\u00e7\u00e3o desse transtorno \u00e9 pequena, n\u00e3o ultrapassando 15 dias. Confus\u00e3o, desorienta\u00e7\u00e3o motora, tonturas e sonol\u00eancia s\u00e3o sintomas frequentemente relatados por pessoas que passaram pelo dist\u00farbio.<\/li><\/ol>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4743bf6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4743bf6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 feito o diagn\u00f3stico de Transtorno do Ciclo Circadiano? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aa28553 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"aa28553\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O diagn\u00f3stico de transtorno do ciclo circadiano acontece atrav\u00e9s da hist\u00f3ria cl\u00ednica e do acompanhamento dos ciclos, fazendo uso de di\u00e1rio de sono e <strong>actigrafia<\/strong>.<br \/><br \/>A actigrafia \u00e9 realizada com um act\u00edgrafo, que \u00e9 como um rel\u00f3gio, que detecta os per\u00edodos de repouso e sono, e de atividade durante o dia e a noite.<\/p><p>Com o di\u00e1rio de sono e\/ou actigrafia \u00e9 poss\u00edvel avaliar o padr\u00e3o de sono por v\u00e1rios dias seguidos, observando se o ritmo \u00e9 regular ou irregular, ou se h\u00e1, por exemplo, um atraso para o in\u00edcio do sono.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad13a89 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ad13a89\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 feito o tratamento para o transtorno do ciclo circadiano?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4aff4fd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4aff4fd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O tratamento do transtorno varia de acordo com o tipo. Mas em geral, envolve promover mudan\u00e7as comportamentais.<\/p><p>Os hor\u00e1rios de atividades f\u00edsicas, a alimenta\u00e7\u00e3o e a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luz podem ser ajustados de forma terap\u00eautica, individualizados para cada dist\u00farbio encontrado, auxiliando a ressincronizar os hor\u00e1rios de sono e vig\u00edlia.\u00a0<\/p><p>Pode tamb\u00e9m ser indicado <strong>fototerapia <\/strong>e o uso da <strong>melatonina <\/strong>\u2013 um horm\u00f4nio sincronizador do sono, em doses e hor\u00e1rios avaliadas caso a caso pelo especialista. <\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43a3e32 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"43a3e32\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata transtorno do ciclo circadiano em Joinville? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f76c924 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f76c924\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Ter um sono de qualidade, de forma regular, com seu rel\u00f3gio biol\u00f3gico bem sincronizado com o ciclo circadiano \u00e9 essencial para uma boa sa\u00fade f\u00edsica e mental.<\/p><p>Se voc\u00ea se identificou com alguma dessas situa\u00e7\u00f5es, recomendo que busque logo pelo diagn\u00f3stico e tratamento. Estou aqui para ajudar voc\u00ea!<\/p><p>Quanto antes iniciar, melhor ser\u00e1 a sua qualidade de vida.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-736aa36 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"736aa36\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que s\u00e3o transtornos do ciclo circadiano Os transtornos do ciclo circadiano s\u00e3o dist\u00farbios decorrentes do desalinhamento do ritmo biol\u00f3gico e do ritmo circadiano, que compreende as 24 horas do dia. \u00c9 quando certas fun\u00e7\u00f5es do nosso corpo &#8211; como o sono &#8211; que tomam como refer\u00eancia fatores do ciclo circadiano &#8211; como a claridade [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":539,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/557"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=557"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/557\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1472,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/557\/revisions\/1472"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}