{"id":553,"date":"2022-08-08T15:31:13","date_gmt":"2022-08-08T18:31:13","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=553"},"modified":"2022-09-27T20:36:00","modified_gmt":"2022-09-27T23:36:00","slug":"bruxismo","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/bruxismo\/","title":{"rendered":"Bruxismo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"553\" class=\"elementor elementor-553\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-e5d7f4e e-container--column e-container\" data-id=\"e5d7f4e\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df9a5b4 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"df9a5b4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"400\" src=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-3.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-3.jpg 900w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-3-800x356.jpg 800w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-3-768x341.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-062fa91 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"062fa91\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 bruxismo?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4b7136e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4b7136e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O bruxismo \u00e9 um transtorno caracterizado pelo h\u00e1bito de ranger, bater e apertar os dentes uns nos outros de maneira inconsciente, principalmente durante o sono. Esse problema atinge pessoas de todas as idades, sendo menos frequente em idosos.<\/p><p>Estima-se que o bruxismo afeta 30% da popula\u00e7\u00e3o mundial e, no Brasil, esse n\u00famero pode chegar a 40%. Dos dist\u00farbios relacionados ao sono, o bruxismo \u00e9 o segundo mais notificado, sendo o primeiro o ato de falar enquanto dorme.<\/p><p>A causa para o bruxismo \u00e9 incerta, mas a condi\u00e7\u00e3o \u00e9 frequentemente associado a:<\/p><ul><li>Estresse e ansiedade;<\/li><li>Rea\u00e7\u00e3o do corpo a desalinhamento dos dentes;<\/li><li>Gen\u00e9tica;<\/li><li>Problemas respirat\u00f3rios;<\/li><li>Apneia do sono;<\/li><li>Doen\u00e7as nos m\u00fasculos da face;<\/li><li>Com menos frequ\u00eancia, a efeito colateral de rem\u00e9dios contra depress\u00e3o e ansiedade.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8968874 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8968874\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Consequ\u00eancias do bruxismo<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-02c55cc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"02c55cc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Quando n\u00e3o tratado, o bruxismo pode causar, em 70% dos casos, a disfun\u00e7\u00e3o temporomandibular (DTM), um problema que provoca dor e perda de movimento da articula\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula e dos m\u00fasculos adjacentes.<\/p><p>A DTM pode prejudicar muito a qualidade de vida do paciente, uma vez que pode ser gatilho para crises de dores de cabe\u00e7a como na enxaqueca, dores agudas ao mastigar, falar ou bocejar e incha\u00e7o na face.<br \/><br \/>Al\u00e9m disso, o bruxismo pode causar:<\/p><ul><li>Perda na qualidade do sono;<\/li><li>Desgaste dos dentes;<\/li><li>Quebra e queda dos dentes;<\/li><li>Recess\u00e3o da gengiva;<\/li><\/ul><p>Zumbido no ouvido.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3808f4f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3808f4f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como o bruxismo pode atrapalhar o sono?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-38dca68 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"38dca68\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>\u00c9 durante o sono que o corpo desempenha fun\u00e7\u00f5es importantes de restaura\u00e7\u00e3o, como repor energia, regular metabolismo, fazer crescer m\u00fasculos etc. No entanto, para isso, o sono precisa completar todo o seu ciclo, sem interrup\u00e7\u00f5es.<\/p><p>Por\u00e9m, o bruxismo, sendo um ato incontrol\u00e1vel, atrapalha a conclus\u00e3o desse ciclo, fragmentando o sono e reduzindo o sono profundo, durante o qual fun\u00e7\u00f5es importantes do nosso c\u00e9rebro e de regula\u00e7\u00e3o do metabolismo s\u00e3o realizadas.<span style=\"text-decoration: line-through;\"><br \/><\/span><br \/>A longo prazo, essa m\u00e1 qualidade do sono pode gerar problemas card\u00edacos, aumentar o risco de diabetes, al\u00e9m de prejudicar o desempenho escolar e no trabalho.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bfde340 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"bfde340\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sintomas do bruxismo<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3b33d42 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3b33d42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Al\u00e9m do som caracter\u00edstico do ranger dos dentes, que para quem produz pode ser muitas vezes impercept\u00edvel, mas que pode ser um inc\u00f4modo para outras pessoas, os sintomas do bruxismo podem ser:<\/p><ul><li>Dor de cabe\u00e7a pela manh\u00e3;<\/li><li>Dor na mand\u00edbula;<\/li><li>Sensibilidade nos dentes;<\/li><li>Cansa\u00e7o e sonol\u00eancia sem motivo aparente;<\/li><li>Dentes quebrados;<\/li><li>Dor ao abrir a boca;<\/li><li>Dentes amolecidos.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34db578 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"34db578\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tratamento para o bruxismo<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4455c67 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4455c67\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Embora n\u00e3o tenha cura para o bruxismo, h\u00e1 tratamentos que melhoram a intensidade do dist\u00farbio.<\/p><p>O tratamento \u00e9 interdisciplinar, tendo o acompanhamento de um m\u00e9dico especialista do sono e um dentista. \u00c9 crucial identificar o que causa ou agrava o bruxismo para que provid\u00eancias sejam tomadas para controlar a condi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o bruxismo pode ser uma manifesta\u00e7\u00e3o de outros problemas, como o transtorno de ansiedade, por exemplo. <br \/><br \/>No tratamento, podem ser indicados alguns medicamentos que atuam no controle desses movimentos no c\u00e9rebro, no relaxamento muscular local e no controle da ansiedade. Em alguns casos, pode ser recomendado tamb\u00e9m o uso da toxina botul\u00ednica.<\/p><p>Outra possibilidade \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o de desalinhamentos dent\u00e1rios pelo dentista e o uso de placas interoclusais flex\u00edveis de silicone ou r\u00edgida de acr\u00edlico, que s\u00e3o moldadas no formato da arcada do paciente. Essas placas impedem o atrito dos dentes e limitam os movimentos dos m\u00fasculos mastigat\u00f3rios.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-557a67f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"557a67f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata bruxismo em Joinville? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c23f032 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c23f032\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O bruxismo pode provocar problemas graves de sa\u00fade, sociais e de desempenho escolar e profissional. Se voc\u00ea tem bruxismo, n\u00e3o perca tempo, procure ajuda de um especialista!<\/p><p>A Dra. Renata Barbosa, Neurologista e Especialista em Medicina do Sono, atende em Joinville. Agente uma consulta!<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26dbdf6 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"26dbdf6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 bruxismo? O bruxismo \u00e9 um transtorno caracterizado pelo h\u00e1bito de ranger, bater e apertar os dentes uns nos outros de maneira inconsciente, principalmente durante o sono. Esse problema atinge pessoas de todas as idades, sendo menos frequente em idosos. Estima-se que o bruxismo afeta 30% da popula\u00e7\u00e3o mundial e, no Brasil, esse [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":539,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/553"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=553"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/553\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1466,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/553\/revisions\/1466"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=553"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}