{"id":693,"date":"2022-10-24T19:44:18","date_gmt":"2022-10-24T22:44:18","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/coap\/?post_type=spw-catalog-of-works&#038;p=693"},"modified":"2022-10-27T15:05:31","modified_gmt":"2022-10-27T18:05:31","slug":"residencial-violeta","status":"publish","type":"spw-catalog-of-works","link":"https:\/\/localhost\/coap\/catalogo-de-obras\/residencial-violeta\/","title":{"rendered":"Residencial Violeta"},"content":{"rendered":"<p><strong>Conhe\u00e7a o empreendimento <\/strong><\/p>\n<p>Se voc\u00ea busca privacidade e conforto, o Residencial Violeta \u00e9 o seu lugar. O empreendimento possui espa\u00e7os completos para receber toda sua fam\u00edlia.<\/p>\n<p>Trata-se de uma op\u00e7\u00e3o elegantemente projetada, de caracter\u00edsticas exclusivas e um estilo que garante toda seguran\u00e7a e bem-estar que voc\u00ea merece.<\/p>\n<p>O empreendimento possui 7 casas geminadas, com duas op\u00e7\u00f5es de plantas:<\/p>\n<ul>\n<li>55,46m\u00b2 de \u00e1rea constru\u00edda<\/li>\n<li>51,00m\u00b2 de \u00e1rea constru\u00edda<\/li>\n<\/ul>\n<p>A \u00e1rea total constru\u00edda do empreendimento \u00e9 de 204,60 m\u00b2.<\/p>\n<p>Entrega prevista para abril de 2023.<\/p>\n<p><strong>Ficha t\u00e9cnica:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Sala<\/li>\n<li>Cozinha<\/li>\n<li>Lavanderia conjugada<\/li>\n<li>2 quartos<\/li>\n<li>Banheiro social<\/li>\n<li>Piso cer\u00e2mico Classe A (inclusive em 100% das paredes do banheiro)<\/li>\n<li>Paredes com espessura de 14 cm<\/li>\n<li>Revestimento de argamassa<\/li>\n<li>Pintura com tinta de primeira linha<\/li>\n<li>Portas de madeira com largura de 90 cm<\/li>\n<li>Rodap\u00e9s de madeira ou cer\u00e2mica<\/li>\n<li>Esquadrias externas na linha Blindex<\/li>\n<li>Medidor individual de energia e \u00e1gua<\/li>\n<li>Acabamento de granito nas janelas<\/li>\n<\/ul>\n<p>Endere\u00e7o: Rua Del\u00edrio Cucco, Bairro Centro, Presidente Get\u00falio\/SC.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":800,"menu_order":11,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1\/693"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/1"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/types\/spw-catalog-of-works"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media\/800"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/coap\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=693"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}