{"id":829,"date":"2022-09-01T20:15:29","date_gmt":"2022-09-01T23:15:29","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/?page_id=829"},"modified":"2022-09-05T20:09:10","modified_gmt":"2022-09-05T23:09:10","slug":"estruturacao-de-recursos-humanos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/servicos\/estruturacao-de-recursos-humanos\/","title":{"rendered":"Estrutura\u00e7\u00e3o de recursos humanos e DP"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"829\" class=\"elementor elementor-829\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0e43cb0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0e43cb0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b0224f4\" data-id=\"b0224f4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c3b193d margem-zero2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c3b193d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Cuidamos de toda a estrutura\u00e7\u00e3o do seu departamento de recursos humanos e departamento pessoal.<\/p><p>Ajudamos a definir os processos, os cargos e a hierarquia da equipe para que os gestores tenham clareza e vis\u00e3o sist\u00eamica do neg\u00f3cio.<\/p><p>A principal fun\u00e7\u00e3o da estrutura de Recursos Humanos \u00e9 suportar e orientar o crescimento da organiza\u00e7\u00e3o. Para tanto, \u00e9 necess\u00e1rio ter estrat\u00e9gias, t\u00e1ticas e opera\u00e7\u00f5es alinhadas com o futuro que a empresa quer construir a longo prazo.<\/p><p>Ter uma estrutura bem-definida \u00e9 fundamental para compreender o funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o. A partir do organograma, RH e administra\u00e7\u00e3o tomam decis\u00f5es e definem pol\u00edticas internas.<\/p><p>A estrutura tamb\u00e9m \u00e9 uma forma de facilitar o monitoramento dos profissionais da organiza\u00e7\u00e3o, ao identificar custos, desempenho, necessidades de qualifica\u00e7\u00e3o, causas de problemas etc.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-239d88d elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"239d88d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"500\" src=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/estruturacao2.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/estruturacao2.jpg 900w, https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/estruturacao2-800x444.jpg 800w, https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-content\/uploads\/estruturacao2-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dc4180c elementor-section-height-min-height elementor-section-items-stretch elementor-section-boxed elementor-section-height-default\" data-id=\"dc4180c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-07b547e\" data-id=\"07b547e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-50d1071 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"50d1071\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quero saber mais sobre como estruturar o setor de Recursos Humanos e DP da minha empresa <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0dfdaeb\" data-id=\"0dfdaeb\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f684975 elementor-align-right elementor-mobile-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"f684975\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/jtgestao\/contato\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm elementor-animation-grow\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">ENTRE EM CONTATO<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cuidamos de toda a estrutura\u00e7\u00e3o do seu departamento de recursos humanos e departamento pessoal. Ajudamos a definir os processos, os cargos e a hierarquia da equipe para que os gestores tenham clareza e vis\u00e3o sist\u00eamica do neg\u00f3cio. A principal fun\u00e7\u00e3o da estrutura de Recursos Humanos \u00e9 suportar e orientar o crescimento da organiza\u00e7\u00e3o. Para tanto, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":925,"parent":270,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/829"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=829"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/829\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":983,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/829\/revisions\/983"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/media\/925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/jtgestao\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=829"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}