{"id":549,"date":"2022-08-08T15:30:55","date_gmt":"2022-08-08T18:30:55","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/?page_id=549"},"modified":"2022-09-27T20:16:46","modified_gmt":"2022-09-27T23:16:46","slug":"narcolepsia","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/narcolepsia\/","title":{"rendered":"Narcolepsia"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"549\" class=\"elementor elementor-549\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-element elementor-element-c7ab27e e-container--column e-container\" data-id=\"c7ab27e\" data-element_type=\"container\">\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6807523 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6807523\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"900\" height=\"400\" src=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-6.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-6.jpg 900w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-6-800x356.jpg 800w, https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-content\/uploads\/img-int-3-6-768x341.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2710c4f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2710c4f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">O que \u00e9 narcolepsia? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a7a9761 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a7a9761\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.7.0 - 08-08-2022 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A narcolepsia \u00e9 um dist\u00farbio do sono que se caracteriza por uma sonol\u00eancia excessiva durante o dia, \u00e0s vezes com ataques s\u00fabitos e incontrol\u00e1veis de sono, mesmo que se tenha dormido bem \u00e0 noite.<\/p><p>Esses epis\u00f3dios incontrol\u00e1veis podem ocorrer em qualquer situa\u00e7\u00e3o, o que causa preju\u00edzos em atividades do dia a dia, ou at\u00e9 mesmo acidentes.<\/p><p>\u00c9 uma doen\u00e7a neurol\u00f3gica cr\u00f4nica, pouco lembrada e subdiagnosticada.<\/p><p>A doen\u00e7a \u00e9 considerada rara, acometendo 1 a cada 2 mil pessoas, sendo 3 milh\u00f5es de pessoas com narcolepsia no mundo.<\/p><p>Sua causa ainda n\u00e3o \u00e9 totalmente conhecida, mas sabe-se que h\u00e1 mecanismos gen\u00e9ticos e autoimunes envolvidos, levando a altera\u00e7\u00f5es de subst\u00e2ncias no c\u00e9rebro que comandam o sono e a vig\u00edlia \u2013 orexina ou hipocretina.<\/p><p>A idade de in\u00edcio ocorre em dois picos principais, em torno dos 15 e dos 35 anos.<\/p><p>A narcolepsia pode ou n\u00e3o estar associada \u00e0 cataplexia, que \u00e9 a fraqueza muscular s\u00fabita.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-298064a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"298064a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Sintomas da narcolepsia<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d54bd5 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7d54bd5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Os principais sintomas da narcolepsia s\u00e3o:<\/p><p><strong>Sonol\u00eancia diurna excessiva <\/strong><\/p><p>\u00c9 aquela sensa\u00e7\u00e3o de estar sempre sonolento, cochilando com facilidade e em situa\u00e7\u00f5es inapropriadas, como em uma sala de espera ou dirigindo.<\/p><p>Essa sonol\u00eancia ocorre mesmo tendo dormido bem na noite anterior, sem uma priva\u00e7\u00e3o de sono cr\u00f4nica, outros dist\u00farbios de sono ou doen\u00e7as cl\u00ednicas associadas.<\/p><p>Tais epis\u00f3dios de sono repentino podem ocorrer poucas ou v\u00e1rias vezes no mesmo dia.<\/p><p>\u00c9 mais frequente durante atividades que causam monotonia, como dirigir em uma estrada, assistir a um filme ou participar de uma reuni\u00e3o.<\/p><p>As sonecas costumam ser restauradoras, mesmo que durem poucos minutos.<\/p><p><strong>Fragmenta\u00e7\u00e3o do sono <\/strong><\/p><p>O sono picado, ou seja, dormir e acordar diversas vezes durante a noite, \u00e9 um sintoma frequente na narcolepsia.<\/p><p>Os fatores que fazem voc\u00ea acordar s\u00e3o sonhos bastante v\u00edvidos e, por vezes, causam sustos. Dessa forma, o corpo e a mente n\u00e3o conseguem relaxar completamente e o sono n\u00e3o revigora a disposi\u00e7\u00e3o, provocando sonol\u00eancia no dia seguinte.<\/p><p><strong>Paralisia do sono <\/strong><\/p><p>Quando a pessoa acorda, mas n\u00e3o consegue se mexer, isso se chama paralisia do sono.<\/p><p>H\u00e1 refer\u00eancia a esse fen\u00f4meno em v\u00e1rias culturas e cren\u00e7as, associando algumas vezes a dem\u00f4nios ou esp\u00edritos, como na tela <a href=\"https:\/\/artsandculture.google.com\/asset\/the-nightmare\/IwFwTbrht4QzgA?hl=pt-BR&amp;ms=%7B%22x%22%3A0.5%2C%22y%22%3A0.5%2C%22z%22%3A8.911742907418676%2C%22size%22%3A%7B%22width%22%3A2.124873281619384%2C%22height%22%3A1.2375%7D%7D\"><strong>The Nightmare<\/strong><\/a><strong>, de John Henry Fuseli, <\/strong>e tamb\u00e9m no nosso folclore na figura da <strong>\u201c<\/strong><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Pisadeira_(folclore)\"><strong>Pisadeira<\/strong><\/a>\u201d.<\/p><p>Quem vivencia essa condi\u00e7\u00e3o conta se sentir bastante assustado, mas n\u00e3o se apavore.<\/p><p>Ela \u00e9 explicada pela ci\u00eancia como uma condi\u00e7\u00e3o que ocorre na transi\u00e7\u00e3o entre o sono e a vig\u00edlia, com uma desconex\u00e3o entre esses est\u00e1gios, como se a mente j\u00e1 estivesse acordada e o corpo ainda dormindo, em uma fase de intenso relaxamento muscular, e por isso, n\u00e3o consegue se mexer.<\/p><p>Costuma durar alguns ou v\u00e1rios minutos. Nem todos que tem narcolepsia vivenciam a paralisia. Ocorre em apenas 25% dos casos.<\/p><p>A paralisia do sono pode tamb\u00e9m ocorrer em pessoas que n\u00e3o t\u00eam a narcolepsia, principalmente associada ao estresse, falta de uma rotina de sono, priva\u00e7\u00e3o de sono e uso de estimulantes.<\/p><p>Uma coisa que pode fazer o paciente sair da paralisia \u00e9 o toque de uma outra pessoa, movimentar os olhos explorando o ambiente e se concentrar na sua respira\u00e7\u00e3o.<\/p><p><strong>Alucina\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p>Ver e ouvir o que n\u00e3o existe pouco antes de dormir ou ao acordar \u00e9 um dos sintomas da narcolepsia, chamadas de \u201calucina\u00e7\u00f5es hipnag\u00f3gicas ou hipnop\u00f4mpicas\u201d.<\/p><p>As alucina\u00e7\u00f5es ocorrem nas transi\u00e7\u00f5es entre o estado de sono e vig\u00edlia, s\u00e3o bastante claras e se parecem com sonhos realistas, com bastante intensidade.<\/p><p>Um ter\u00e7o das pessoas com narcolepsia t\u00eam essas alucina\u00e7\u00f5es.<\/p><p><strong>Cataplexia<\/strong><\/p><p>\u00c9 a perda da for\u00e7a muscular repentina, sem perda de sentidos. Se a pessoa estiver segurando alguma coisa, pode deixar cair no ch\u00e3o subitamente.<\/p><p>\u00c9 o mesmo tipo de relaxamento que ocorre no sono REM. Pode ser desencadeada por emo\u00e7\u00f5es fortes, como raiva, medo e at\u00e9 felicidade e riso.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b2553b0 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b2553b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Como \u00e9 feito o diagn\u00f3stico da narcolepsia <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb90795 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bb90795\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O tempo entre o in\u00edcio dos sintomas at\u00e9 o diagn\u00f3stico gira em torno de 8 a 15 anos!<\/p><p>O diagn\u00f3stico da narcolepsia \u00e9 feito a partir da suspeita cl\u00ednica devido \u00e0 sonol\u00eancia excessiva, cataplexia, fragmenta\u00e7\u00e3o do sono e alucina\u00e7\u00f5es hipnag\u00f3gicas ou hipnop\u00f4mpicas, afastando outros diagn\u00f3sticos diferenciais, e confirmada por meio de exames como <strong>polissonografia <\/strong>e o <strong>teste de lat\u00eancias m\u00faltiplas<\/strong> do sono.<\/p><p>A polissonografia consiste em um exame que se faz durante o sono. O paciente dorme em um ambiente preparado, chamado de \u201claborat\u00f3rio do sono\u201d. Seu sono \u00e9 monitorado por um aparelho. S\u00e3o colocados eletrodos na cabe\u00e7a para que a atividade el\u00e9trica do c\u00e9rebro seja registrada.<\/p><p>O movimento dos olhos, pernas e respira\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o monitorados. Atrav\u00e9s deste exame s\u00e3o afastadas outras doen\u00e7as do sono que podem estar provocando a sonol\u00eancia excessiva, como a apn\u00e9ia obstrutiva do sono.<\/p><p>Na narcolepsia, a lat\u00eancia para o in\u00edcio do sono \u00e9 bem curta, ou seja, a pessoa deita e dorme extremamente r\u00e1pido, al\u00e9m de entrar em sono REM j\u00e1 logo nos primeiros minutos ap\u00f3s adormecer. Essa \u00e9 uma fase do nosso sono caracterizada por movimento r\u00e1pido dos olhos, atividade cerebral semelhante a quando estamos acordados e grande relaxamento muscular.<\/p><p>O teste de lat\u00eancia m\u00faltipla do sono, tamb\u00e9m realizado no \u201claborat\u00f3rio do sono\u201d, \u00e9 feito ap\u00f3s a polissonografia, continuando com os mesmos aparelhos para monitoriza\u00e7\u00e3o durante o dia, dando cinco oportunidades para que a pessoa durma, sendo registrado o que acontece.<\/p><p>Na narcolepsia, nessas oportunidades de sono, a pessoa adormece bem r\u00e1pido e entra logo no est\u00e1gio de sono REM (que normalmente s\u00f3 ocorreria ap\u00f3s v\u00e1rios minutos ou horas de sono), o que \u00e9 chamado de SOREMP \u2013 sono REM precoce.<\/p><p>Pode tamb\u00e9m ser medida a quantidade de hipocretina no l\u00edquor (l\u00edquido cefalorraquidiano que envolve todo o c\u00e9rebro e a medula espinhal), que estar\u00e1 reduzida em um tipo de narcolepsia. <\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-09d8ff6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"09d8ff6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tratamento para narcolepsia <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbc87aa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bbc87aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>O tratamento \u00e9 indicado pelo m\u00e9dico neurologista e envolve mudan\u00e7a de h\u00e1bitos e medica\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Com sintomas mais leves, \u00e9 indicado manter uma rotina de sono saud\u00e1vel, com horas suficientes de sono e pequenos cochilos programados durante o dia.<\/p><p>No caso de sintomas mais graves, podem ser prescritas medica\u00e7\u00f5es que ajudam a pessoa a ficar vigilante ou que reduzem a sonol\u00eancia. Outra op\u00e7\u00e3o s\u00e3o medicamentos estimulantes. <\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cd133e7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"cd133e7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Narcolepsia tem cura?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-74d89aa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"74d89aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>A narcolepsia n\u00e3o tem cura, por\u00e9m, a pessoa pode conseguir uma boa qualidade de vida com o tratamento adequado e o acompanhamento de um especialista.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d59a70d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d59a70d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Onde encontrar m\u00e9dico que trata narcolepsia em Joinville? <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-723be20 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"723be20\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Em Joinville, a neurologista Renata Barbosa atua com \u00eanfase em Medicina do Sono e est\u00e1 preparada para diagnosticar e tratar a narcolepsia.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-af1c84c elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"af1c84c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/disturbios-do-sono\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-md\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-arrow-left\"><use xlink:href=\"#fas-arrow-left\" \/><\/svg>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Voltar<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O que \u00e9 narcolepsia? A narcolepsia \u00e9 um dist\u00farbio do sono que se caracteriza por uma sonol\u00eancia excessiva durante o dia, \u00e0s vezes com ataques s\u00fabitos e incontrol\u00e1veis de sono, mesmo que se tenha dormido bem \u00e0 noite. Esses epis\u00f3dios incontrol\u00e1veis podem ocorrer em qualquer situa\u00e7\u00e3o, o que causa preju\u00edzos em atividades do dia a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":539,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/549"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=549"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/549\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1454,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/549\/revisions\/1454"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/renatabarbosa\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=549"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}